آخ‌آخ	O
میگن	O
زبون	O
بادبزن	O
جیگره	O
همینه‌ها	O
چنان	O
سوختن	O
که	O
دیگه	O
گیر	O
دادن	O
به	O
قیافه	O
طرف	O
رو	O
بد	O
چیزی	O
هم	O
دست	O
گذاشتید	O
که	O
یه	O
سرچی	O
بکن	O
آیت‌الله	O
قرهی	B-PER
چشمات	O
کور	O
میشه	O
از	O
شدت	O
زیبایی	O

با	O
یک	O
ایرانی	B-NAT
موفق	O
دیگر	O
در	O
آشنا	O
شوید	O
دکتر	O
[MASK]	B-PER
گلشنی	I-PER
متخصص	O
علوم	O
بیماری‌های	O
دوربرد	O
سازنده	O
دستگاه	O
فوق	O
مجهز	O
مستعان	O
110	O
که	O
تا	O
الان	O
بالغ	O
بر	O
سه	O
میلیون	O
ایرانی	B-NAT
را	O
از	O
مرگ	O
در	O
اثر	O
ویروس	O
کرونا	O
نجات	O
داده	O
است	O

ادماش	O
مجارستانی	B-NAT
بودن	O

بیا	O
تایلندی	B-NAT
من	O
بلدم	O

مرغ	O
بازهم	O
گران	O
شد	O
حبیب	B-PER
اسداله	I-PER
نژاد	I-PER
نایب	O
رئیس	O
کانون	B-ORG
انجمن	I-ORG
صنفی	I-ORG
مرغداران	I-ORG
امروز	O
متوسط	O
نرخ	O
هر	O
کیلو	O
مرغ	O
زنده	O
12	O
هزار	O
و	O
600	O
تومان	O
و	O
مرغ	O
گرم	O
19	O
هزار	O
تومان	O
است	O
نرخ	O
کنونی	O
هر	O
کیلو	O
مرغ	O
زنده	O
نسبت	O
به	O
اواخر	O
هفته	O
گذشته	O
300	O
تا	O
400	O
تومان	O
و	O
مرغ	O
گرم	O
800	O
تومان	O
رشد	O
داشته	O
است	O

سرچ‌کنی	O
چیزای	O
جالبی	O
میاد	O
[MASK]	B-PER
آبخضر	I-PER
تبلیغات	O
اسلامی	O

گفتن	O
یه	O
هانیه	B-PER
بواسطه	O
ادیبی	B-PER
رفته	O
آمریکا	B-LOC
فکر	O
کردم	O
شمایی	O

انواع	O
ورق	O
گالوانیزه	O
از	O
نظر	O
نوع	O
فرایند	O
تولید	O
و	O
روش	O
گالوانیزیسیون	O

در	O
زمان	O
[MASK]	B-POG
نوعی	O
دموکراسی	O
به	O
اجرا	O
درآمد	O
مجلس	B-ORG
مهستان	I-ORG
کار	O
این	O
مجلس	O
تعیین	O
شاه	O
بود	O
پیش	O
از	O
اینکه	O
[MASK]	B-LOC
چنین	O
مجلسی	O
داشته	O
باشه	O
ما	O
داشتیم	O
و	O
[MASK]	B-LOC
از	O
ما	O
کپی	O
کرد	O

شهرستان	O
[MASK]	B-LOC
در	O
دو	O
جبهه	O
داخلی	O
و	O
خارجی	O
به	O
مبارزه	O
می‌پرداخت	O
در	O
جبهه	O
داخلی	O
درگیر	O
نبرد	O
با	O
نیروهای	O
ضد	O
انقلاب	O
و	O
در	O
جبهه	O
خارجی	O
در	O
تمام	O
مرزهای	O
اشغالی	O
[MASK]	B-LOC
درگیر	O
نبرد	O
با	O
نیروهای	B-POG
بعثی	I-POG
[MASK]	I-POG
بودند	O
.	O
دیار	O
باکری	B-PER

بعد	O
از	O
سقوط	O
ژنرال	O
سوهارتو	B-PER
دیکتاتور	O
اندونزی	B-LOC
بسیاری	O
براین	O
باور	O
بودند	O
که	O
کشور	O
تجزیه	O
خواهدشد	O
اما	O
نه	O
تنها	O
این	O
اتفاق	O
نیافتاد	O
بلکه	O
اندونزی	B-LOC
با	O
GDP	O
بیش	O
از	O
1	O
تریلیون	O
دلاری	O
و	O
سرانه	O
4	O
هزاردلاری	O
و	O
نرخ	O
تورم	O
3	O
درصدی	O
و	O
با	O
خارج	O
شدن	O
از	O
[MASK]	B-ORG
بدلیل	O
ته	O
کشیدن	O
چاههای	O
نفتی	O
بدل	O
به	O
شانزدهمین	O
اقتصاد	O
دنیا	O
شد	O
.	O

2	O
-	O
در	O
حکم	O
دادگاه	O
عنوان	O
شده	O
است	O
که	O
«	O
به	O
دلیل	O
مسلمان‌زاده	O
بودن	O
این	O
کودک	O
»	O
خانواده	O
مسیحی	O
نمی‌تواند	O
سرپرستی	O
او	O
را	O
برعهده	O
داشته	O
باشد	O
مریم	B-PER
فلاحی	I-PER
و	O
سام	B-PER
خسروی	I-PER
از	O
جمله	O
هفت	O
نوکیش	O
مسیحی	O
هستند	O
که	O
در	O
روز	O
10	O
تیر	O
98	O
توسط	O
ماموران	O
امنیتی	O
بوشهر	B-LOC
بازداشت	O
و	O
در	O
دادگاه	B-ORG
انقلاب	I-ORG
بوشهر	I-ORG
محاکمه	O
شدند	O

فایل	O
pdf	O
ترجمه‌ی	O
فارسی	O
تعدادی	O
از	O
آثار	O
برشت	B-PER
رو	O
آپلود	O
کردم	O

انتشار	O
یادداشت	O
دکتر	O
ظریف	B-PER
وزیر	O
امور	O
خارجه	O
در	O
[MASK]	B-ORG
پرتیراژ	I-ORG
اینترفاکس	I-ORG
اوکراین	I-ORG

منتشر	O
شد	O
درام	O
اسلامی	O
اثر	O
جمشید	B-PER
ملک‌پور	I-PER
ترجمه	O
[MASK]	B-PER
حقیقی	I-PER
چاپ	O
اول	O
1399	O
246	O
صفحه	O
52000	O
تومان	O

من	O
شش	O
ساله	O
دیماه	O
1357	O
فلوکس	O
قورباغه‌ای	O
پدرم	O
می‌رفت	O
و	O
می‌آمد	O
و	O
من	O
خون	O
جوانهای	O
مجروح	O
را	O
از	O
صندلی	O
ماشین	O
پدرم	O
می‌شستم	O
برای	O
انتقال	O
نفر	O
بعدی	O
چه	O
کسی	O
می‌دونست	O
پشت	O
و	O
روی	O
این	O
تخته	O
سنگ	O
یکی	O
است	O
یک	O
لیوان	O
آب	O
بدهید	O
بغض	O
خفه‌ام	O
می‌کند	O

بهترین	O
قیمت	O
گچ	O
صدف	O
و	O
بهترین	O
قیمت	O
گچ	O
سوپر	O
[MASK]	B-ORG
[MASK]	I-ORG
صدف	I-ORG
صفوی	I-ORG
[MASK]	I-ORG
gypsum	O
گچ	O

معرفی	O
جاذبه‌های	O
گردشگری	O
خراسان	B-LOC
رضوی	I-LOC
آرامگاه	B-LOC
شیخ	I-LOC
لقمان	I-LOC
سرخسی	I-LOC
سرخس	B-LOC

امروز	O
[MASK]	B-EVE
سالگرد	I-EVE
تاسیس	I-EVE
اپکه	I-EVE
غافل	O
از	O
این‌که	O
با	O
پیشرفت	O
تکنولوژی	O
و	O
مقرون	O
به	O
صرفه	O
شدن	O
استخراج	O
نفت	O
شل	O
و	O
کاهش	O
تقاضا	O
پس	O
از	O
بحران	O
کویید	O
نفت	O
جهان	O
سوم	O
دیگه	O
جایی	O
توی	O
دنیای	O
جدید	O
نداره	O
و	O
سازمانی	O
که	O
یه	O
زمان	O
سرنوشت	O
دنیا	O
رو	O
مشخص	O
می‌کرد	O
به	O
حاشیه	O
رفته	O

خب	O
مجوزهای	O
قانونی	O
مثلا	O
برای	O
تخفیف	O
به	O
تعاونیها	O
هست	O
که	O
خیلی	O
از	O
تعاونیهای	O
مسکن	O
ادارات	O
از	O
این	O
مجوزها	O
سوئ	O
استفاده	O
میکنن	O
و	O
به	O
پشتوانه	O
اداراتشون	O
از	O
رانتهایی	O
استفاده	O
میکنن	O

صبح	O
جمعه	O
تنها	O
در	O
خانه	O
شهرک	B-LOC
[MASK]	I-LOC
قم	I-LOC
صبحانه	O
موسیقی	O
فرمان	B-PER
[MASK]	I-PER
و	O
دیگر	O
هیچ	O

به	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
[MASK]	I-ORG
بیشتر	O
میخوره	O

وااای	O
عزیز	O
دلممم	O
*	O
*	O
تیم	O
[MASK]	B-ORG
نیشن	I-ORG
واقعا	O
خوبه	O
دم	O
همشون	O
گرم	O
واقعا	O

پول	O
مجیز‌گویی‌ها‌شو	O
میگیره	O
بیچاره	O

درست	O
است	O
که	O
در	O
1945	O
[MASK]	B-POG
[MASK]	I-POG
هیتلر	I-POG
ساقط	O
شد	O
اما	O
الگویی	O
که	O
هیتلر	B-PER
سنگ	O
بنای	O
رژیم	O
ترور	O
خود	O
را	O
برپایه	O
ایده‌های	O
آن	O
بنیان	O
گذاشت	O
پابرجا	O
ماند	O
و	O
متحد	O
دنیای	O
به	O
اصطلاح	O
آزاد	O
شد	O
الگویی	O
که	O
هیتلر	B-PER
رهبر	O
آن	O
آتاترک	B-PER
را	O
"	O
ستاره	O
درخشان	O
"	O
خود	O
در	O
سال‌های	O
تاریکش	O
مینامد	O
ستاره	O
درخشان	O
فاشیستها	O
همچنان	O
میتازد	O

سایه	O
کتاب	O
پیر	O
پرنیان	B-PER
اندیش	I-PER
(	O
ص	O
1139	O
)	O
خیلی	O
به	O
من	O
لطف	O
داره	O
شفیعی	B-PER
منم	O
واقعا	O
دوستش	O
دارم	O
آدم	O
مغتنمیه	O
هم	O
ازنظر	O
شخصی	O
آدم	O
عزیزیه	O
و	O
هم	O
ازلحاظ	O
هنری	O
وعلمی	O
مغتنمه	O
یه	O
استثناست	O
که	O
احتمالا	O
شانس	O
تکرار	O
برای	O
دیگران	O
نداره	O
؛	O
مگر	O
اینکه	O
در	O
آینده	O
اتفاقات	O
عجیب	O
و	O
غریبی	O
بیفته	O
.	O
سایه	O
شفیعی‌کدکنی	B-PER
ایرج	B-PER
پارسی‌نژاد	I-PER

برای	O
[MASK]	B-NAT
اگه	O
خیلی	O
لاکی	O
باشند	O
ویزا	O
دو	O
ساله	O
بیشتر	O
نبوده	O
البته	O
برای	O
ما	O
که	O
فقط	O
سنگل	O
اینتری	O
بود	O
که	O
7	O
سال	O
حبس	O
کشیدیم	O
ولی	O
مهم	O
I	O
-	O
20	O
هستش	O
که	O
تا	O
پایان	O
دوره	O
تحصیل	O
هستش	O
حالا	O
نمیدونم	O
احتمالا	O
یک	O
چیز	O
جدیدی	O
که	O
دوباره	O
دانشجو‌ها	O
بیشتر	O
اذیت	O
بشوند	O

لابد	O
سر	O
ته	O
دیگ	O
ماکارونی	O

ناله	O
ی	O
العطش	O
زدم	O
در	O
برهوت	O
بی‌کسی	O
کی	O
به	O
فرات	B-LOC
میرسم	O
در	O
خنکای	O
بودنت	O
.	O
سلام	O
صبحتون	O
مهدوی	O
.	O
علی	B-PER
اکبری	I-PER
.	O
اللهم	O
عجل	O
لولیک	O
الفرج	O

دستی	O
نیست	O
فتوسل	O
داره	O
و	O
خراب	O
شده	O
زنگ	O
بزنید	O
[MASK]	B-ORG

پلیس	B-ORG
[MASK]	I-ORG
برای	O
محدود	O
کردن	O
آزادی	O
رسانه‌ها	O
تعریف	O
روزنامه‌نگاری	O
را	O
تغییر	O
داد	O
پلیس	B-ORG
هنگ‌کنگ	I-ORG
طبق	O
یک	O
سیاست	O
جدید	O
اصلاحاتی	O
در	O
تعریف	O
روزنامه‌نگاری	O
و	O
نمایندگی	O
رسانه	O
ایجاد	O
کرده	O
است	O
که	O
بر	O
اساس	O
آن	O
جهت	O
به	O
رسمیت	O
شناختن	O
فعالیت	O
روزنامه‌نگاری	O
افراد	O
ثبت	O

نه	O
داشتم	O
فیلم	O
[MASK]	B-PER
رو	O
میدیم	O

مولوی	O
فضل‌الرحمن	B-PER
کوهی	I-PER
»	O
از	O
روحانیون	O
اهل	O
سنت	O
است	O
که	O
به	O
خاطر	O
انتقاد	O
از	O
رفتار	O
وحشیانه‌ی	O
رژیم	O
در	O
آبان‌ماه	O
98	O
و	O
همچنین	O
اعتراض	O
به	O
وضعیت	O
اسفبار	O
سوختبران	O
استان	B-LOC
سیستان	I-LOC
و	I-LOC
بلوچستان	I-LOC
در	O
بازداشت	O
به	O
سر	O
می‌برد	O

[MASK]	B-PER
کرم‌پور	I-PER
از	O
ستاد	B-ORG
مدیریت	I-ORG
بحران	I-ORG
خوزستان	I-ORG
نشت	O
نفت	O
از	O
خطوط	O
انتقال	O
[MASK]	B-LOC
نفتی	I-LOC
آزادگان	I-LOC
شمالی	I-LOC
را	O
تایید	O
کرد	O
و	O
گفت	O
«	O
نشت	O
نفت	O
از	O
سه‌شنبه	O
در	O
جاده	B-LOC
اهواز	I-LOC
-	I-LOC
خرمشهر	I-LOC
و	O
نزدیکی	O
تاسیسات	B-ORG
نفتی	I-ORG
[MASK]	I-ORG
آغاز	O
شده	O
بود	O
و	O
شامگاه	O
چهارشنبه	O
مهار	O
شد	O
»	O

رشته	O
توییت	O
دیدار	O
وزرای	O
خارجه	O
هند	B-LOC
و	O
ایران	B-LOC
48	O
ساعت	O
پس	O
از	O
رایزنی	O
وزرای	O
دفاع	O
ترس	O
از	O
چین	B-LOC
[MASK]	B-NAT
را	O
به	O
تهران	B-LOC
کشاند	O
سارا	B-PER
معصومی	I-PER
خروج	O
آمریکا	B-LOC
از	O
[MASK]	B-LOC
تعمیق	O
رابطه	O
ایران	B-LOC
با	O
چین	B-LOC
و	O
ناآرامی‌ها	O
در	O
کشمیر	B-LOC
و	O
تشدید	O
تنش	O
با	O
پاکستان	B-LOC
[MASK]	B-LOC
را	O
نگران	O
کرده	O
است	O

متاسفانه	O
دکتر	O
ظفرقندی	B-PER
رئیس	O
سازمان	B-ORG
[MASK]	I-ORG
پزشکی	I-ORG
کشور	I-ORG
نیز	O
به	O
کرونا	O
مبتلا	O
شده‌اند	O
بلا	O
از	O
ایشان	O
و	O
از	O
همه	O
کادر	O
درمان	O
کشور	O
و	O
همه	O
آن‌ها	O
که	O
در	O
خط	O
مقدم	O
مبارزه	O
با	O
کرونا	O
هستند	O
دور	O
باشد	O
کرونا	O
همچنان	O
می‌چرخد	O
و	O
جان	O
می‌گیرد	O
به	O
خودمان	O
و	O
کادر	O
درمان	O
کشور	O
رحم	O
کنیم	O

بشتابید	O
بشتابید	O
[MASK]	B-ORG
خندان	I-ORG
و	I-ORG
شرکا	I-ORG
آغاز	O
بکار	O
کرد	O

این	O
مواردی	O
که	O
مهدی	B-PER
نوشته	O
تو	O
آثار	O
آگاتا	B-PER
کریستی	I-PER
و	O
جان	B-PER
گریشام	I-PER
هم	O
قفله	O

با	O
همراهی	O
مه‌لقا	B-PER
[MASK]	I-PER
صداگذاری	O
«	O
شهربانو	O
»	O
به	O
پایان	O
رسید	O
صداگذاری	O
فیلم	O
سینمایی	O
«	O
شهربانو	O
»	O
به	O
کارگردانی	O
مریم	B-PER
بحرالعلومی	I-PER
و	O
تهیه‌کنندگی	O
پگاه	B-PER
احمدی	I-PER
با	O
نقش	O
آفرینی	O
مه‌لقا	B-PER
باقری	I-PER
به	O
واسطه	O
صدا	O
برای	O
شخصیتی	O
تاثیرگذار	O
در	O
فیلم	O
پایان	O
یافت	O
[MASK]	B-ORG

صدای	B-ORG
آمریکا	I-ORG
voa	I-ORG
فقط	O
یک	O
برنامه	O
خوب	O
میتواند	O
داشته	O
باشد	O
"	O
مسافر	O
کنجکاو	O
"	O
البته	O
اگر	O
منحصر	O
به	O
چند	O
بخش	O
که	O
بیشتر	O
از	O
هزار	O
بار	O
تکرار	O
کرده	O
نباشد	O
و	O
قسمتهای	O
دیگرش	O
را	O
هم	O
پخش	O
کنن	O

تصاویر	O
سخن	O
می‌گویند	O
در	O
[MASK]	B-LOC
طالبان	B-POG
در	O
میان	O
اطفال	O
مکاتب	O
مسابقه‌های	O
علمی	O
گذاشت	O
و	O
به	O
متعلمین	O
برتر	O
از	O
طرف	O
کمیته	B-ORG
فرهنگی	I-ORG
[MASK]	I-ORG
کتاب	O
مجله	O
و	O
تحایف	O
ارزشمند	O
اهدائ	O
گردید	O

صاحب	B-PER
الزمان	I-PER
جوانان	O
برای	O
خرسندی‌ات	O
جان	O
در	O
دایره	O
ی	O
شهادت	O
گذاشتند	O
و	O
مردان	O
مان	O
موی	O
در	O
ساحت	O
انتظار	O
سپید	O
کردند	O
و	O
پیران	O
مان	O
بی‌تاب	O
لحظه	O
ی	O
دیدارت	O
از	O
سرای	O
دنیا	O
کوچیدند	O
؛	O
و	O
دریغا	O
که	O
نیامدی	O
یا	O
مهدی	B-PER
اللهم	O
عجل	O
لولیک	O
الفرج	O

وطن‌فروشی	O
رضاشاه	B-PER
شما	O
یادتون	O
نمیاد	O
اما	O
در	O
زمان	O
[MASK]	B-PER
آنچنان	O
قدرتی	O
داشتیم	O
که	O
وقتی	O
افغانستان	B-LOC
یه	O
اخم	O
به	O
ما	O
کرد	O
از	O
ترس	O
منطقه	O
چکابکوه	B-LOC
[MASK]	B-LOC
چشمه	B-LOC
زنگلاب	I-LOC
نصف	O
[MASK]	B-LOC
قریه	B-LOC
[MASK]	I-LOC
کلاته	B-LOC
نظرخان	B-LOC
رو	O
در	O
قرارداد	B-EVE
[MASK]	I-EVE
دادیم	O
بهش	O
رفت	O
یه	O
کم	O
بیشتر	O
اخم	O
می‌کرد	O
خراسانم	B-LOC
می‌دادیم	O
می‌رفت	O
.	O
رضاخان	B-LOC
بی‌غیرت	O

خودم	O
میارم	O
شب	B-EVE
[MASK]	I-EVE
می‌فروشم	O
کاسب	O
شم	O

چهاردهم	O
مهرماه	O
دوازدهمین	B-EVE
[MASK]	I-EVE
اتحاد	I-EVE
چهاردهم	I-EVE
سرنوشت‌ساز	O
قیام	O
سپید	O
است	O
امنیت	O
مردم	O
مهمترین	O
اساس	O
قیام	O
است	O
با	O
مشارکت	O
در	O
شورای	O
قدرتمند	O
مردم	O
متشکلاز	O
مردم	O
عادی	O
و	O
خانواده‌های	O
عزیز	O
ایرانی	B-NAT
سهم	O
بزرگی	O
در	O
پیروزی	O
ایران	B-LOC
داشته	O
باشید	O
یامحمدا	O
قیام	O
فوری	O
خبرفوری	O
فلسطین	B-LOC
قضیتی	O
[MASK]	B-LOC

پرواز	O
یوفو	O
بر	O
فراز	O
[MASK]	B-LOC
[MASK]	I-LOC
در	O
کاستاریکا	B-LOC

طیفی	O
از	O
امنیتی‌ها	O
تو	O
ایران	B-LOC
که	O
به	O
منتظری	B-PER
و	O
میرحسین	B-PER
نزدیک‌ترند	O
دست‌به‌کار	O
شدند	O
برای	O
دوران	O
انتقالی	O
.	O
شرایط	O
مالی	O
خوبی	O
دارند	O
دوران	O
شبکه‌ی	O
اجتماعی‌ها	O
ست	O
.	O
[MASK]	B-PER
باستانی	I-PER
هم	O
شخصیت	O
موجهی	O
داره	O
،	O
بسم‌الله	O
.	O
حمایت	O
از	O
زندانی‌های	O
غیر	O
رادیکال	O
در	O
همین	O
راستاست	O
یک	O
سمت	O
ماجرا	O
طائب	B-PER
و	O
نجات	B-PER
هستند	O
سمت	O
دیگه	O
مخالف‌های	O
ناشناس	O
که	O
مثل	O
زین‌العابدین	B-PER
اون	O
دوره	O
عذر	O
موجه	O
داشتند	O
الان	O
از	O
لونه‌ها	O
زدند	O
بیرون	O
2	O

آقا	O
اگه	O
جوریه	O
که	O
آدم	O
هرچی	O
دلش	O
میخواد	O
بگه	O
و	O
نهاد‌های	O
امنیتی	O
و	O
قوه	B-ORG
قضائیه	I-ORG
کاریش	O
ندارن	O
مثل	O
تاجزاده	B-PER
ماهم	O
شروع	O
کنیم	O
هرچی	O
دلمون	O
خواست	O
از	O
افرادی	O
چون	O
روحانی	B-PER
بهزاد	B-PER
نبوی	B-PER
[MASK]	B-PER
الویری	I-PER
و	O
[MASK]	B-PER
الدین	I-PER
آشنا	I-PER
و	O
دوستانشون	O
بگیم	O
والا	O
بخدا	O
جریان	O
تحریف	O

سوزان	B-PER
کالینز	I-PER
فردریک	B-PER
بکمن	I-PER
[MASK]	B-PER
کوپلند	I-PER
هارلن	B-PER
کوبن	I-PER

خوشگلی	O
حرفهای	O
این	O
شیاد	O
در	O
این	O
است	O
که	O
دو	O
ملیتی‌ها	O
را	O
بطریقی	O
میگیرند	O
در	O
ازای	O
پول	O
آن‌ها	O
را	O
آزاد	O
می‌کنند	O
اینرا	O
میگویند	O
ادم	O
ربایی	O
یک	O
کشور	O
عضو	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
با	O
بیش	O
از	O
80	O
ملیون	O
جمعیت	O
اینکار	O
را	O
می‌کند	O
باور	O
کردنی	O
نیست	O
و	O
همه	O
کشورها	O
اینها	O
را	O
میدانند	O
شرم	O
اور	O
است	O
از	O
ازادی	O
هم	O
میگوید	O
واو	O
آفرین	O

اگه	O
صنایع	O
و	O
اقتصاد	O
رو	O
خصوصی	O
کردی	O
چرا	O
هنوز	O
حقوق	O
معلمها	O
رو	O
دولتت	O
داره	O
میده	O

اححححسنت	O
کلا	O
هر	O
چیزی	O
که	O
مربوط	O
به	O
این	O
مهران	B-PER
مدیری	I-PER
لجن	O
باشه	O

فریمان	B-LOC
یه	O
ذره	O
پایین‌تر	O
از	O
طالقانی	B-LOC

ای	O
آفتاب	O
آمده	O
بر	O
مفلسان	O
ساقی	O
شده	O
بر	O
بندگان	O
خود	O
را	O
زده	O
باری	O
کرم	O
باری	O
عطا	O
مولانا	B-PER

یارو	O
فک	O
کرده	O
داره	O
راجبه	O
زلاندنو	B-LOC
حرف	O
میزنه	O

یبار	O
یکی	O
از	O
مسئولای	O
یه	O
پرورشگاهی	O
تعریف	O
می‌کرد	O
که	O
یه	O
خانم	O
و	O
آقایی	O
برای	O
سرپرستی	O
یکی	O
از	O
بچه‌ها	O
اومده	O
بودن	O
از	O
پشت	O
شیشه	O
داشتن	O
بچه‌ها	O
رو	O
انتخاب	O
میکردن	O
میگفت	O
انگار	O
اومده	O
بودن	O
میوه	O
فروشی	O

بر	O
اساس	O
قانون	O
بقای	O
ماده	O
و	O
انرژی	O
ماده	O
نه	O
خلق	O
میشه	O
نه	O
از	O
بین	O
میره	O
بلکه	O
از	O
صورتی	O
به	O
صورت	O
دیگه	O
درمیاد	O
محاسبه	O
ریاضی	O
ساده	O
24	O
سال	O
پیش	O
نشریه	B-ORG
نیوساینتیست	I-ORG
نشون	O
داد	O
مولکول‌های	O
هوایی	O
که	O
وارد	O
ریه‌های	O
ما	O
میشن	O
قبلن	O
در	O
ریه‌های	O
دیگران	O
بوده	O
از	O
کوروش	B-PER
و	O
داریوش	B-PER
و	O
داوینچی	B-PER
و	O
پروین	B-PER
اعتصامی	I-PER

به	O
عنوان	O
یه	O
خوزستانی	B-NAT
تا	O
حالا	O
چغازنبیل	B-LOC
شوش	I-LOC
و	O
آسیاب	B-LOC
خرابه	I-LOC
دزفول	I-LOC
نرفتم	O

من	O
19	O
سالم	O
بود	O
میخواستم	O
موهام	O
رو	O
رنگ	O
کنم	O
مامانم	O
میگفت	O
هر	O
وقت	O
شوهر	O
کردی	O
موهات	O
رو	O
رنگ	O
کن	O
خلاصه	O
یه	O
مدت	O
جنگ	O
بود	O
تو	O
خونه	O
ولی	O
در	O
نهایت	O
من	O
کار	O
خودمو	O
کردم	O
حالا	O
الان	O
که	O
موهام	O
رنگ	O
نداره	O
هر	O
یکماه	O
میگه	O
برو	O
موهات	O
رنگ	O
کن	O
البته	O
هنوز	O
شوهر	O
ندارم	O
ولی	O
خب	O
گویا	O
دیگه	O
ارتباطی	O
بینشون	O
نیست	O

به	O
نظرم	O
فورت	O
نایت	O
و	O
پابجی	O
چرتن	O

الان	O
تعداد	O
زیادی	O
از	O
بلاکچین‌های	O
بر	O
پایه	O
PoS	O
توکن‌های	O
Non	O
-	O
Fungible	O
رو	O
پشتیبانی	O
میکنن	O
و	O
خب	O
معمولا	O
هزینه	O
mint	O
کردن	O
اون	O
توکن‌ها	O
و	O
کلا	O
transaction	O
رو	O
اون	O
بلاکچینا	O
ناچیز	O
هست	O
نگاه‌ها	O
بیشتر	O
روی	O
خود	O
اتریوم	O
و	O
راهکارهای	O
Layer2	O
هست	O
NEAR	O
و	O
Cosmos	O
و	O
Tron	O
و	O
همگی	O
NFT	O
دارن	O

راستش	O
فقط	O
یه	O
قسمتشو	O
شنیدم	O
راجع	O
به	O
فوتبال	O
بود	O

یاسپرس	B-PER
در	O
کتاب	O
زندگینامه	O
ی	O
فلسفی	O
من	O
؛	O
شرح	O
بسیار	O
مفیدی	O
از	O
تجربه	O
زیسته	O
خود	O
ارائه	O
می‌دهد	O
که	O
بیانگر	O
این	O
است	O
که	O
چگونه	O
می‌توان	O
یک	O
بیماری	O
خاص	O
به	O
عنوان	O
واقعیت	O
اساسی	O
هستی	O
من	O
که	O
همه	O
ی	O
تصمیمات	O
زندگی	O
در	O
قید	O
آن	O
قرار	O
داشت	O
را	O
پذیرفت	O
و	O
زندگی	O
را	O
با	O
آن	O
وفق	O
داد	O

اینم	O
یه	O
سلطان	O
مشکی	O
و	O
زیبا	O
[MASK]	B-PER
احمدیان	I-PER
-	O
تبریز	B-LOC

ترکیب	O
آرسنال	B-ORG
و	O
لسترسیتی	B-ORG
برای	O
بازی	O
امشب	O
2	O
مهر	O
99	O

"	O
با	O
رویش	O
ناگزیر	O
جوانه	O
چه	O
می‌کنید	O
"	O
-	O
طرح	O
از	O
مسعود	B-PER
حسن‌زاده	I-PER
عزیز	O

گر	O
چه	O
ما	O
عاشق	O
عباس	B-PER
و	O
[MASK]	B-PER
ولی	O
صید	O
کرده	O
دل	O
ما	O
را	O
رخ	O
رخشان	O
حسن	B-PER

از	O
چپ	O
فیلبند	O
[MASK]	B-LOC
[MASK]	I-LOC
سراوان	I-LOC
[MASK]	B-LOC
سوادکوه	B-LOC

به	O
این	O
لیست	O
توجه	O
کنید	O
حسن	B-PER
[MASK]	I-PER
تحصیلکرده	O
[MASK]	B-LOC
-	O
[MASK]	B-LOC
نهاوندیان	B-PER
رییس	O
دفتر	B-ORG
رییس‌جمهور	I-ORG
فارغ‌التحصیل	O
اقتصاد	O
از	O
[MASK]	B-ORG
[MASK]	I-ORG
-	O
آمریکا	B-LOC
محمدباقر	B-PER
نوبخت	I-PER
رئیس	O
سازمان	B-ORG
برنامه	I-ORG
و	I-ORG
بودجه	I-ORG
دکترای	O

از	O
ما	O
دفاع	O
کنه	O
دیگه	O
دندی	B-PER
جون	O

حضرت	B-PER
علی	I-PER
امیرالمومنین	O
(	O
علیه	O
السلام	O
)	O
لبخند	O
زدن	O
برصورت	O
مومن	O
غریب	O
موجب	O
آمرزش	O
گناهان	O
می‌شود	O
«	O
.	O
جامع	O
الاخبار	O
ص	O
86	O
»	O

والی	O
بدخشان	B-LOC
روز	O
چهارشنبه	O
دوم	O
میزان	O
از	O
جریان	O
کار‌بند	O
شورابک	O
در	O
شهر	B-LOC
[MASK]	I-LOC
مرکز	O
این	O
ولایت	O
بازدید	O
و	O
نظارت	O
کرده	O
است	O
[MASK]	B-ORG
[MASK]	I-ORG
بدخشان	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
مسوولان	O
شرکت	B-ORG
پیمان‌کار‌بند	I-ORG
شورابک	I-ORG
نوشته	O
است	O
که	O
کار	O
ساخت	O
این	O
بند	O
90	O
درصد	O
پیش	O
رفته	O
است	O
و	O
تا	O
سه	O
ماه	O
دیگر	O
آماده	O
بهره‌برداری	O
می‌شود	O

این	O
خانمها	O
نه	O
روزنامه	O
نگار	O
هستند	O
و	O
نه	O
خبرنگار	O
رسانه‌ای	O
اینها	O
مثل	O
قارچ	O
یک	O
دفعه	O
بیرون	O
آمدند	O
من	O
مطمئنم	O
که	O
ویزای	O
انگلیس	B-LOC
را	O
با	O
سفارش	O
گرفتند	O
چون	O
مدت	O
زیادی	O
نیست	O
که	O
در	O
لندن	B-LOC
هستند	O
حتی	O
زبان	O
[MASK]	B-NAT
هم	O
بلد	O
نیستند	O
و	O
علاف	O
خیابانهای	O
لندن	B-LOC
بودند	O

دیروز	O
دختر	O
سی	O
و	O
دو	O
سه	O
ساله	O
وسط	O
روز	O
ساعت	O
2	O
بعد	O
از	O
ظهر	O
توی	O
میدون	O
اصلی	O
شهر	B-LOC
[MASK]	I-LOC
میدون	B-LOC
فرمانداری	I-LOC
که	O
پرتردده	O
دزدیدن	O
و	O
امروز	O
جنازه	O
اش	O
پیدا	O
شد	O
فقط	O
به	O
خاطر	O
یک	O
مشت	O
النگو	O

بجای	O
اون	O
صبح	O
بخیر	O
منو	O
قابل	O
بدون	O
صبحت	O
بخیر	O
نازنین	O

بر	O
روح	O
تمام	O
شیعیان	O
تیغ	O
زدند	O
.	O
بر	O
مردترین	O
مرد	O
جهان	O
تیغ	O
زدند	O
.	O
خورشید	O
به	O
سینه	O
ماه	O
بر	O
سر	O
می‌زد	O
.	O
انگار	O
به	O
فرق	O
آسمان	O
تیغ	O
زدند	O
.	O
دیار	O
باکری	B-PER

بعد	O
همین	O
طرف	O
که	O
کلا	O
تو	O
کار	O
اقتباس	O
بود	O
Inshala	O
رو	O
برای	O
یک	O
ارمنستانی	B-NAT
تو	O
یه	O
پست	O
اینستاگرام	B-ORG
خرج	O
کرده	O
بود	O
و	O
طرفم	O
ریپلای	O
زده	O
بود	O
واات	O
))	O

دیگر	O
نمی‌توانم	O
در	O
پشت	O
دیدگاهی	O
عینی	O
که	O
تنها	O
می‌توانم	O
ارائه‌دهنده‌‌ی	O
آن	O
باشم	O
پناه	O
بگیرم	O
آنجا	O
دیگر	O
نه	O
خود	O
من	O
و	O
نه	O
زندگی	O
کس	O
دیگری	O
نمی‌تواند	O
برایم	O
مبدل	O
به	O
هدف	O
شود	O
.	O
کارل	B-PER
یاسپرس	I-PER

[MASK]	B-ORG
برا	O
ما	O
ارامش	O
خاطر	O
حقیقی	O
حاصل	O
از	O
نرمی	O
نداره	O
همش	O
ال	O
سی	O
دی	O
سردین	O

یه	O
بنده	O
خدایی	O
میگفت	O
آدینه	O
تون	O
پویا	O
یاد	O
اون	O
بابا	O
افتادم	O

دست	O
بر	O
قضا	O
چقدر	O
هم	O
داماد	O
و	O
خانواده	O
ش	O
آدمای	O
خوبی	O
ن	O
بعد	O
فکر	O
کن	O
یه	O
خاتواده	O
کاملا	O
شوخ	O
و	O
طناز	O
خیلی	O
سال	O
از	O
این	O
موضوع	O
می‌گذره	O
خودشون	O
میگن	O
دختر	O
میخواین	O
شوهر	O
بدین	O
بگید	O
مامان	O
ما	O
براش	O
تبلیغ	O
کنه	O

اونا	O
هم	O
فهمیدن	O
تا	O
[MASK]	B-ORG
بازی	O
نکنن	O
فوتبال	O
حال	O
نمیده	O
مثل	O
جواد	B-PER
[MASK]	I-PER
و	O
احدی	B-PER
خدا	O
بیامرز	O

کسی	O
که	O
از	O
بیرون	O
بیرون	O
میبینه	O
اگه	O
قصدش	O
تخریب	O
نباشه	O
اول	O
میره	O
تحقیق	O
میکنه	O
و	O
پرس	O
و	O
جو	O
میکنه	O
ما	O
هرکاری	O
بکنیم	O
بازم	O
شبکه‌های	O
معاند	O
یه	O
حرفی	O
برای	O
زدن	O
دارن	O
مثل	O
محرم	O
که	O
همه	O
رعایت	O
کردن	O
ولی	O
بازم	O
داشتن	O
جولان	O
می‌دادند	O

باید	O
فهمید	O
چرا	O
امثال	O
جان	B-PER
لنوکس	I-PER
و	O
فرانسیس	B-PER
[MASK]	I-PER
انقدر	O
ناشناخته	O
و	O
گمنام‌اند	O
اما	O
امثال	O
داوکینز	B-PER
انقدر	O
شناخده	O
شده	O
اند	O

به	O
خاطر	O
یک	O
افغانستان	B-LOC
قوی	O
متحد	O
و	O
پیشرفته	O
شخصیت‌های	O
نخبه	O
کشور	O
را	O
حمایت	O
کنید	O
کمیته	B-ORG
علمی	I-ORG
و	I-ORG
تحقیقاتی	I-ORG
بنیاد	I-ORG
«	I-ORG
[MASK]	I-ORG
»	I-ORG
.	O
منیره	B-PER
یوسف	I-PER
زاده	I-PER
معاون	O
وزارت	B-ORG
[MASK]	I-ORG
[MASK]	I-ORG
در	O
امور	O
تعلیمات	O
و	O
پرسونل	O
در	O
امر	O
اصلاحات	O
و	O
تقویت	O
سهم	O
زنان	O
در	O
صفوف	O
اردوی	O
ملی	O
کشور	O
او	O
را	O
به	O
عنوان	O
بانوی	O
مبارز	O
سال	O
معرفی	O
کرد	O

ملانشون	O
سال	O
2002	O
هنگامی	O
که	O
ژان‌ماری	B-PER
لوپن	I-PER
با	O
اختلاف	O
کمی	O
از	O
[MASK]	B-PER
[MASK]	I-PER
از	O
حزب	B-POG
[MASK]	I-POG
بالاتر	O
ایستاد	O
و	O
به	O
دور	O
دوم	O
رفت	O
عضو	O
[MASK]	B-POG
سوسیالیست	I-POG
بود	O

شبهای	O
[MASK]	B-LOC
بسیار	O
عالیه	O

یک	O
عکس	O
از	O
یکی	O
تو	O
خارج	O
گرفته	O
بود	O
میگفت	O
نوه	O
عسگراولادی	B-PER
در	O
خارج	O
مشغول	O
عیاشی	O
هست	O
همین	O
عکس	O
دروغین	O
رو	O
آذرپیک	B-PER
هم	O
فوری	O
ریتوییت	O
کرد	O
بعد	O
معلوم	O
شد	O
دروغه	O
و	O
عسگراولادی	B-PER
نوه‌ای	O
در	O
خارج	O
نداره	O

بهشون	O
بگین	O
این	O
اقیانوس	O
پیماهارو	O
مجهز	O
به	O
سیستم	O
ضد	O
موج‌شکن	O
کنند	O
که	O
مثل	O
جماران	O
نخوره	O
توی	O
موج‌شکن	O
و	O
غرق	O
بشه	O

در	O
استرالیا	B-LOC
که	O
شما	O
ساکنید	O
با	O
سابقه	O
قلع	O
و	O
قمع	O
بومیان	O
و	O
وضعیت	O
فعلی	O
رفتار	O
با	O
پناهجویان	O
در	O
نائورو	O
و	O
مانوس	O
رای	O
دادن	O
در	O
انتخابات	O
اجباری‌ست	O
حس	O
بویایی	O
شما	O
باید	O
بهتر	O
از	O
این	O
عمل	O
کنه	O

همانند	O
جمهوری	B-LOC
اسلامی	I-LOC
از	O
نداشته‌هایتان	O
سخن	O
می‌گویید	O

9	O
شهریور	O
ماه	O
[MASK]	B-EVE
برگزیدن	I-EVE
قزوین	I-EVE
به	I-EVE
[MASK]	I-EVE
پایتخت	I-EVE
از	O
سوی	O
شاه	O
[MASK]	B-PER
صفوی	I-PER

از	O
طرفی	O
روانکاو	O
شدن	O
مستلزم	O
این	O
است	O
که	O
شما	O
در	O
ابتدا	O
خودتان	O
روانکاوی	O
شوید	O
زیر	O
نظر	O
روانکاوان	O
انستیتو	O
و	O
بعد	O
از	O
پایان	O
دوره	O
ی	O
روانکاوی	O
تان	O
که	O
بسته	O
به	O
هر	O
شخص	O
طول	O
مدت	O
سالهایش	O
متفاوت	O
است	O
این	O
دوره	O
ادامه	O
خواهد	O
داشت	O
و	O
پس	O
از	O
تاییدیا	O
2	O
هیئت	O
ژوری	O
شما	O
عضو	O
[MASK]	B-ORG
روانکاوی	I-ORG
خواهید	O
شد	O

خب	O
آخه	O
توضیحی	O
نمی‌خواست	O
غلط	O
بودن	O
اون	O
چیز	O
خاص	O
که	O
گفته	O
بود	O
شماره	O
از	O
فلان	O
واژه‌ی	O
کردی	O
اومده	O
اون	O
متخصص	O
هم	O
گفت	O
که	O
این	O
چرت‌وپرته	O
برای	O
چرت	O
بودن	O
هر	O
چیز	O
بدیهی‌ای	O
لازمه	O
که	O
متخصص	O
مرجع	O
بیاره	O
واقعا	O
یعنی	O
الآن	O
یکی	O
برگرده	O
بگه	O
واکسن	O
موجب	O
اوتیسمه	O
لازمه	O
پزشک	O
یا	O
داروساز	O
منبع	O
معرفی	O
بکنه	O

صحنه‌های	O
فیلم	O
منو	O
سی	O
سال	O
عقب	O
برد	O
به	O
سالهای	O
دهه	O
شصت	O
سالهای	O
کودکی	O
یادمه	O
دوبله	O
فیلم	O
عالی‌بود	O
فونتامارا	O
توسط	O
کارلو	B-PER
لیتزانی	I-PER
ساخته	O
شد	O
بر	O
اساس	O
رمانی	O
معروفی	O
به	O
همین	O
نام	O

باز	O
هم	O
خوبه	O
شما	O
این	O
رو	O
یادته	O
زمان	O
بعد	O
[MASK]	B-EVE
مرغ	O
گیر	O
نمی‌آمد	O
صفی	O
بود	O

الان	O
تراکتور	B-ORG
وسط	O
زمین	O
میگه	O
چارشو	O
بدم	O
6	O
بدم	O

من	O
فرقی	O
نمیبینم	O
و	O
بنظرم	O
الکی	O
گیر	O
دادی	O
بهش	O
کارای	O
صفورا	B-PER
واقعا	O
خفنه	O
بحثی	O
توش	O
نیست	O
و	O
از	O
یکی	O
از	O
مطمئن‌ترین	O
طراح‌ها	O
خرید	O
کردی	O

حالا	O
یه	O
چشممون	O
باید	O
به	O
ابر	O
نفتکش	O
"	O
هانی	O
"	O
هم	O
باشه	O
یکی	O
زندانی	O
پس	O
میده	O
و	O
یکی	O
دندون	O
نشون	O
میده	O
ایران	B-LOC
آمریکا	B-LOC
و	O
بحرانی	O
تازه	O
کاش	O
یکی	O
نگفته	O
باشه	O
حالا	O
امتحان	O
می‌کنیم	O
ببین	O
چی	O
میشه	O

با	O
ساعت	O
خواب	O
بزرگه	O
12	O
شب	O
میخوابم	O
با	O
ساعت	O
خواب	O
کوچیکه	O
6	O
صبح	O
بیدار	O
میشم	O
تفاوت	O
از	O
عرش	O
تا	O
فرش	O
.	O
2	O
فرزندی	O

در	O
اینکه	O
کریمی	B-PER
از	O
بهترین	O
بازیکنای	O
تاریخ	O
فوتبال	O
[MASK]	B-LOC
که	O
شکی	O
نیست	O
،	O
ولی	O
واقعا	O
یک	O
دهم	O
استعدادش	O
به	O
خودش	O
زحمت	O
نمیداد	O
،	O
وقتی	O
میتونست	O
تو	O
اوج	O
جوونیش	O
بره	O
اتلتیکو	B-ORG
مادرید	I-ORG
به	O
خاطر	O
تنبلی	O
و	O
لجبازی	O
(	O
واقعا	O
دلیل	O
دیگه‌ای	O
واسش	O
نمیبینم	O
)	O
گذاشت	O
رفت	O
[MASK]	B-ORG
،	O
ولی	O
[MASK]	B-PER
هر	O
ثانیه	O
از	O
زندگیش	O
رو	O
داره	O
تلاش	O
میکنه	O

من	O
کاری	O
به	O
ترامپ	B-PER
ندارم	O
ولی	O
این	O
ادامه	O
نده	O
جهان	O
استعمار	O
چین	B-LOC
با	O
ویروس	O
و	O
ارتش	O
سایبری	O
و	O
اینترنت	O
میشه	O
چین	B-LOC
رو	O
تجزیه	O
کنید	O
ایران	B-LOC
رو	O
رهبرش	O
رو	O
عوض	O
کنید	O
و	O
سعی	O
کنید	O
پوتین	B-LOC
هم	O
بره	O
ایران	B-LOC
قدرتمند	O
تز	O
از	O
هر	O
کشور	O
عربی	O
ترسو	O
هست	O

دیدار	O
چاووش	B-PER
[MASK]	I-PER
با	O
رئیس	O
[MASK]	B-ORG
بین‌المجالس	I-ORG
جهانی	I-ORG
.	O

اتفاقا	O
این	O
مسائل	O
ربطی	O
به	O
مهندسین	O
نداره	O
بلکه	O
کاملا	O
سیاسی	O
است	O
چه	O
کسی	O
تصمیم	O
گرفته	O
اینهمه	O
کارخانه	O
کاشی	O
در	O
دل	O
کویر	O
ایجاد	O
کند	O
چه	O
کسی	O
قطب	O
فولاد	O
را	O
به	O
دل	O
کویر	O
برده	O
است	O
چه	O
کسی	O
آب	O
کوهرنگ	B-LOC
را	O
به	O
یزد	B-LOC
و	O
[MASK]	B-LOC
برره	O
است	O
مهندسان	O

اوهوم	O
شهرستان	O
ما	O
که	O
تیره‌ترین	O
قهوه‌ایه	O
نسبت	O
به	O
شهرستانهای	O
اطراف	O
البته	O

تفکیک	O
ساحت	O
ثبوت	O
و	O
اثبات	O
چه	O
ارتباطی	O
با	O
تمایز	O
معرفت‌شناسی	O
و	O
هستی‌شناسی	O
دارد	O
در	O
نظام	O
عرفانی	O
ابن‌عربی	B-PER
معرفت	O
جدای	O
از	O
هستی	O
وجود	O
ندارد	O
بنابراین	O
این	O
تفکیک	O
ناروا‌ست	O
و	O
این	O
جمله‌ای	O
که	O
عینا	O
از	O
ابن‌عربی	B-PER
آوردم	O
چه	O
ارتباطی	O
با	O
همه	O
چیز	O
خدا	O
بودن	O
و	O
خدا	O
همه	O
چیز	O
بودن	O
داشت	O

بله	O
درسته	O
البته	O
نارضایتی‌ها	O
از	O
قبل	O
از	O
خروشچف	B-PER
هم	O
بوده	O

به	O
نظر	O
شما	O
این	O
نوآموزان	O
عرصه	O
سیاست	O
که	O
به	O
تازگی	O
به	O
مجلس	O
راه	O
یافته‌اند	O
و	O
چندی	O
پیش	O
را	O
صدا	O
کردند	O
و	O
هر	O
اهانتی	O
خواستند	O
به	O
او	O
روا	O
داشتند	O
و	O
عرض	O
خود	O
بردند	O
فهم	O
این	O
را	O
دارند	O
که	O
شکست	O
مفتضحانه	O
و	O
تاریخی	O
دیشب	O
[MASK]	B-LOC
در	O
شورای	B-ORG
امنیت	I-ORG
نتیجه	O
تلاش‌های	O
ظریف	B-PER
و	O
دستگاه	O
دیپلماسی	O
است	O

[MASK]	B-ORG
تجارت	I-ORG
[MASK]	I-ORG
پس	O
از	O
انتشار	O
ویروس	O
کرونا	O
[MASK]	B-EVE
[MASK]	I-EVE
[MASK]	I-EVE
محصولات	I-EVE
زنان	I-EVE
را	O
در	O
کابل	B-LOC
برگزار	O
کرد	O

عروس	O
دوماد	O
توی	O
اتاق	O
خوابن	O
و	O
این	O
بچه	O
رفته	O
دراز	O
کشیده	O
پشت	O
در	O
و	O
تکون	O
هم	O
نمیخوره	O
آبرو	O
بذار	O
برامون	O
یه	O
ذره	O

پیروان	O
آیین	O
یارسان	O
[MASK]	B-EVE
خاونکار	I-EVE
را	O
جشن	O
گرفتند	O
و	O
به	O
همین	O
بهانه	O
بسیاری	O
از	O
آن‌ها	O
در	O
بارگاه‌های	O
مذهبی	O
جمع	O
شدند	O
اینجا	O
بارگاه	B-LOC
پیرموسی	I-LOC
در	O
شهر	O
[MASK]	B-LOC
است	O
که	O
جمعیت	O
زیادی	O
از	O
زائران	O
یارسانی	O
را	O
در	O
خود	O
جای	O
داده	O
است	O
سیروان	O

سامان	B-PER
بلاغی	I-PER
میلاد	B-PER
[MASK]	I-PER
محمد	B-PER
صحی	I-PER
اسماعیل	B-PER
حسین‌پور	I-PER
علیرضا	B-PER
احمدی	I-PER
وحید	B-PER
غلام‌آزاد	I-PER
مرتضی	B-PER
ابراهیمی	I-PER
ابراهیم	B-PER

عیبی	O
نداره	O
که	O
مریم	B-PER
)))	O
خوبه	O
فقط	O
یکم	O
حساس	O
شدی	O

استفاده	O
از	O
روغن	O
نباتی	O
برای	O
لغزنده	O
کردن	O
سطح	O
خیابان	O
برای	O
جلوگیری	O
از	O
ورود	O
نیروهای	O
امنیتی	O
توسط	O
باندها	O
و	O
کارتلهای	O
[MASK]	B-NAT

عزیزدلم	O
اگر	O
بچه‌های	O
فقیر	O
خیابان	O
را	O
خوشحال	O
می‌کنی	O
مرا	O
هم	O
خوشحال	O
کن	O
؛	O
من	O
کمتر	O
از	O
آن‌ها	O
درمانده	O
نیستم	O
تو	O
هیچ	O
نمی‌توانی	O
تصور	O
کنی	O
که	O
من	O
چه	O
شباهت	O
زیادی	O
به	O
فروشنده‌ی	O
پیری	O
دارم	O
که	O
شب	O
با	O
اجناس	O
فروش	O
نرفته‌اش	O
به	O
خانه	O
می‌رود	O
نامه	O
به	O
فلیسه	O
فرانتس	B-PER
کافکا	I-PER

البته	O
ارتشی	O
هم	O
راه	O
پس	O
داشت	O
میتونست	O
بیاد	O
بیرون	O
بره	O
دنبال	O
بیزینس	O
جای	O
اینکه	O
بجنگه	O
بحثی	O
که	O
اینا	O
میکنن	O
راجع	O
به	O
[MASK]	B-LOC
که	O
چرت	O
محضه	O
اون	O
جنگ	O
سیاسیه	O
که	O
به	O
«	O
مردم	O
»	O
ربطی	O
نداره	O
و	O
فقط	O
پولشو	O
ما	O
داریم	O
میدیم	O
اینو	O
نمیشه	O
با	O
جنگ	O
با	O
عراق	B-LOC
مقایسه	O
کرد	O
که	O
داشت	O
تانکهاشو	O
تا	O
وسط	O
خاک	O
[MASK]	B-LOC
میاورد	O

این	O
نوید	B-PER
محمدزاده	I-PER
صنعت	O
مد	O
و	O
پوشاکه	O

ترمه	O
سرای	O
ترنج	O
ابرکوه	B-LOC
فروش	O
انواع	O
بقچه	O
ترمه	O
رومیزی	O
کفش	O
کیف	O
لپ	O
تاپ	O
تبلت	O
پول	O
ارایش	O
مجلسی	O
دانشجویی	O
جامدادی	O
سارافون	O
سجاده	O
وجانماز	O
عسلی	O
پنج	O
تکه	O
سه	O
تکه	O
گیف‌های	O
عروسی	O
جلد	O
قران	O
و	O
با	O
جنس	O
ابریشم	O
و	O
پلی	O
استر	O
یزد	B-LOC
شهرستان	O
ابرکوه	B-LOC
09120786310	O
پخش	O
و	O
نمایندگی	O
09135164484	O
فروشگاه	O

اصلا	O
نمیتونم	O
فکر	O
کنم	O
کسی	O
تو	O
[MASK]	B-LOC
مریض	O
شه	O

آخر	O
نفهمیدیم	O
باید	O
هر	O
روز	O
بریم	O
حموم	O
یا	O
دوش	O
بگیریم	O
یا	O
بخاطر	O
بی‌آبی	O
وت	O
بث	O
کنیم	O
خدایا	O
یه	O
استخر	O
لطفا	O

بازگشایی	O
مرزهای	O
تاجیکستان	B-LOC
برای	O
دانشجویان	O
افغانستان	B-LOC
«	O
محمد	B-PER
ظاهر	I-PER
اکبر	I-PER
»	O
سفیر	O
افغانستان	B-LOC
در	O
دوشنبه	B-LOC
از	O
بازگشایی	O
مرزهای	O
تاجیکستان	B-LOC
برای	O
دانشجویان	O
افغان	B-NAT
خبر	O
داد	O

به	O
هر	O
دم	O
از	O
زبان	O
عشق	O
بر	O
ما	O
سلامست	O
و	O
سلامست	O
و	O
سلامست	O
مولانا	B-PER
جمعه	O
تون	O
زیبا	O
و	O
عالی	O
آدینتون	O
پر	O
از	O
خبرهای	O
خوش	O
پر	O
از	O
اتفاق‌های	O
خوب	O
پر	O
از	O
لحظه‌های	O
شیرین	O
پر	O
از	O
یهوی‌های	O
قشنگ	O
و	O
پر	O
از	O
خوشبختی	O

نشریه	B-ORG
خانواده	I-ORG
نور	I-ORG
(	O
متافیزیک	O
)	O
گنجینه‌ای	O
رمزآلود	O
بنام	O
[MASK]	B-LOC
تخت	I-LOC
سلیمان	I-LOC
میراث	O
3000	O
ساله	O
تخت	B-LOC
سلیمان	I-LOC
شهر	O
[MASK]	B-LOC
در	O
استان	O
آذبایجان	B-LOC
*	O
[MASK]	B-LOC
تخت	I-LOC
[MASK]	I-LOC
دریاچه	B-LOC
تخت	I-LOC
سلیمان	I-LOC
با	O
وجود	O
زمستانهای	O
سرد	O
منطقه	O
[MASK]	B-LOC
دمایش	O
همواره	O
ثابت	O
است	O

تو	O
رویاهام	O
به	O
نمایندگی	O
از	O
کمپانی	O
معظم	O
ویزا	B-ORG
مستر	I-ORG
و	O
آمریکن‌اکسپرس	B-ORG
تو	O
جیب	O
هر	O
ایرانی	B-NAT
شیرین	O
سه	O
تا	O
کردیت	O
کارت	O
خوشگل	O
می‌کارم	O

از	O
زمان	O
اصلاح	B-POG
[MASK]	I-POG
این	O
خانم	O
مهره	O
[MASK]	B-ORG
اطلاعات	I-ORG
سپاه	I-ORG
بوده	O
الان	O
هم	O
این	O
مهره	O
سوخته‌شده	O
بهمین	O
خاطر	O
تحت	O
نظره	O
و	O
این	O
تبلیغاتی	O
هم	O
که	O
صورت	O
میگیره	O
براش	O
فقط	O
جنبه	O
نمایشی	O
داره	O

یعنی	O
من	O
که	O
آدم	O
کینه‌ای	O
و	O
صبوری	O
هستم	O
شکل	O
اینم	O
غلط	O
کردم	O
از	O
خودم	O
بدم	O
اومد	O

شله	O
مشهدی	B-NAT
و	O
بریونی	O
[MASK]	B-LOC
و	O
آش	O
زین‌العابدین	O
سه	O
غذایی	O
که	O
حاضر	O
نیستم	O
دوباره	O
امتحانشون	O
کنم	O

نه	O
ما	O
هم	O
نمیریم	O
همسر	O
جان	O
که	O
از	O
کنارش	O
هم	O
سعی	O
میکنه	O
رد	O
نشه	O
من	O
با	O
همکارا	O
رفتم	O
تایلندی	B-NAT
یا	O
ویتنامی	B-NAT
ولی	O
خب	O
باز	O
تنها	O
باشم	O
نمیرم	O
اما	O
ژاپنی	B-NAT
رو	O
دوست	O
داریم	O
هر	O
دو	O

انفد	O
به	O
کارت	O
بانکیم	O
الکل	O
زدم	O
مست	O
کرده	O
بدون	O
موجودی	O
میگه	O
وجودتو	O
عشقه	O
اصن	O
100	O
میلیون	O
بکش	O
پدر	O
رفیق	O
ریتوییت	O
لطفا	O
منوتو	O
شهرام	B-PER
[MASK]	I-PER
غذا	O

پدر	O
و	O
مادر	O
و‌دار	O
و	O
ندار	O
و	O
همه‌ی	O
کس	O
و	O
کارم	O
به	O
فدای	O
یک	O
تار	O
موی	O
هرکدوم	O
از	O
اهل	O
البیت	O
علیهم	O
صلوات	O
و	O
السلام	O
یک	O
نکته	O
بگم	O
قبلا	O
جز	O
شهادت	O
بی‌بی	O
فاطمه	B-PER
و	O
ولادت	O
حضرت	B-PER
[MASK]	I-PER
به	O
روایتی‌ها	O
اینقدر	O
پر	O
رنگ	O
نبود	O
نمیدونم	O
شاید	O
من	O
عقلم	O
نمیرسه	O
اما	O
بنظرم	O
جالب	O
نیست	O
دوتا	O
سالروز	O
شهادت	O
در	O
یک	O
سال	O

سازمان	B-ORG
هوانوردی	I-ORG
[MASK]	I-ORG
فضایی	I-ORG
آمریکا	I-ORG
(	O
ناسا	B-ORG
)	O
می‌گوید	O
اولین	O
سیاره‌ای	O
را	O
که	O
دور	O
یک	O
«	O
کوتوله	O
سفید	O
»	O
می‌گردد	O
کشف	O
کرده	O
است	O
کوتوله‌های	O
سفید	O
بازمانده‌های	O
ستارگانی	O
مثل	O
خورشید	O
ما	O
هستند	O
چرا	O
کوتوله	O
سفید	O
این	O
سیاره	O
غول	O
پیکر	O
را	O
تکه	O
پاره	O
نکرده	O
است	O

سخنان	O
[MASK]	B-PER
[MASK]	I-PER
ناصری	I-PER
درتالار	O
عمومی	O
[MASK]	B-ORG
نمایندگان	I-ORG
در	O
رابطه	O
با	O
شیطنت‌های	O
اخیر	O
زلمی	B-PER
خلیلزاد	I-PER
در	O
مذاکرات	O
صلح	O
و	O
دامن	O
زدن	O
به	O
اختلافات	O
بین	O
اهل	O
تشیع	O
و	O
تسنن	O

نمی‌دانم	O
فیلم	O
را	O
دیدید	O
یا	O
نه	O
در	O
بخشی	O
از	O
فیلم	O
سخن	O
از	O
پخش	O
ویروس	O
هارپا	O
به	O
میان	O
می‌آید	O
که	O
وضعیت	O
الان	O
ویروس	O
کروناست	O
فیلم	O
برای	O
یکسال	O
قبل	O
است	O
انگار	O
مخاطب	O
را	O
برای	O
ویروس	O
کرونا	O
آماده	O
می‌کردند	O

البته	O
برای	O
چنین	O
کاری	O
واقعا	O
به	O
بزل	O
قطب	O
نما	O
برای	O
ساعت	O
(	O
مثل	O
آنچه	O
در	O
مدلهای	O
قدیمی	O
آلپینیست	O
بود	O
)	O
احتیاج	O
چندانی	O
نیست	O
چون	O
با	O
دانستن	O
جنوب	O
سایر	O
جهت‌ها	O
نیز	O
مشخص‌اند	O
ولی	O
خوب	O
این	O
بزل	O
کمی	O
کار	O
را	O
ساده‌تر	O
می‌کند	O
و	O
به	O
جای	O
تجسم	O
جهت‌ها	O
آن‌ها	O
را	O
پیش	O
چشم	O
قرار	O
می‌دهد	O

لعنت	O
به	O
تک	O
تک	O
خران	O
نهضت	B-POG
آزادی	I-POG
که	O
با	O
چند	O
ماهی	O
که	O
سرکار	O
بودن	O
ریشه‌های	O
استبداد	O
مذهبی	O
رو	O
محکم	O
کردن	O
و	O
یک	O
سال	O
هم‌نشده‌دسته	O
جمعی	O
استعفا	O
دادن	O
کاش	O
میشد	O
تو	O
اسید	O
حلتون	O
کرد	O
کاش	O

23داستان	O
لئو	B-PER
تولستوی	I-PER
رو	O
بخون	O
به	O
جاش	O
یه	O
پا	O
مثنوی	O
معنوییه	O
یا	O
کتابای	O
دیکنز	B-PER

جسارتا	O
از	O
کلام	O
اهل	O
بیت	O
بگیرید	O
و	O
یه	O
چرخشی	O
سمت	O
عرفا	O
داشته	O
باشید	O
که	O
میفرماید	O
پای	O
استدلالیاان	O
چوبین‌بود	O
چون	O
ره	O
یک	O
شبه	O
صد	O
ساله	O
روند	O

ویروس	O
کرونا	O
بدلیل	O
سهل‌انگاری	O
[MASK]	B-LOC
اسلامی	I-LOC
در	O
حال	O
گسترش	O
است	O
روز	O
چهارشنبه	O
2	O
نفر	O
دیگر	O
مبتلا	O
به	O
کرونا	O
در	O
بیمارستان	B-ORG
نظام‌مافی	I-ORG
شوش	I-ORG
جان	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
داده	O
و	O
بک	O
بیمار	O
هم	O
که	O
وضعیت	O
وخیمی	O
داشت	O
به	O
[MASK]	B-LOC
منتقل	O
شد	O

احتمالا	O
با	O
[MASK]	B-LOC
اشتباه	O
می‌گرفتند	O

لوی	B-PER
درستیز	I-PER
قوای	O
مسلح	O
از	O
دو	O
پیلوت	O
شهید	O
به	O
نیکی	O
یاد	O
کرده	O
و	O
از	O
جانفشانی‌ها	O
و	O
قهرمانی‌های	O
شان	O
تقدیر	O
و	O
ستایش	O
نمود	O
آقای	O
ضیا	B-PER
تاکید	O
کرد	O
که	O
وزارت	B-ORG
دفاع	I-ORG
ملی	I-ORG
در	O
کنار	O
خانواده‌های	O
شهدای	O
اردوی	O
ملی	O
است	O
و	O
به	O
مشکلات	O
و	O
خواسته‌های	O
شان	O
رسیده‌گی	O
خواهند	O
کرد	O

بهش	O
میگن	O
سندرم	O
دهن	O
بی‌قرار	O
سنتز	O
منتز	O
چیزی	O
حل	O
کن	O
غذا	O
یادت	O
بره	O
خیلی	O
خوبه	O
ولی	O
منم	O
دلم	O
یکم	O
لش	O
کردن	O
می‌خواد	O

منوچهر	B-PER
بختیاری	I-PER
را	O
آزاد	O
کنید	O
نوای	O
سهیلا	B-PER
حجاب	I-PER
شیر	O
زن	O
ایرانی	B-NAT
بی‌مانند	O
باشیم	O

ضربه	O
رو	O
زندانیای	O
سیاسی	O
واقعی	O
میخورن	O
نه	O
امثال	O
این	O
فیک	O
بازای	O
نون	O
تو	O
خون	O
مردم	O

این	O
روز‌ها	O
بازرسان	O
[MASK]	B-ORG
برای	O
بازدید	O
در	O
منطقه	O
اورامانات	B-LOC
حضور	O
دارند	O
جهت	O
تایید	O
نهایی	O
ثبت	O
جهانی	O
شدن	O
منطقه‌ای	O
که	O
به	O
گواه	O
تاریخ‌شناسان	O
جز	O
اولین	O
سکونت	O
گاه‌های	O
بشر	O
است	O
با	O
آثار	O
و	O
طبیعت	O
زیبا	O
و	O
دست	O
نخورده	O
طبق	O
آمار	O
رسمی	O
کشور	O
این	O
منطقه	O
دارای	O
بیش‌ترین	O
آمار	O
بیکاری	O
در	O
کشور	O
است	O

در	O
ضمن	O
من	O
خوابگاه	O
دانشجویی	O
در	O
ایران	B-LOC
نبودم	O
ولی	O
از	O
آشرام	O
صورتی	O
هاگینک	O
سنت	O
در	O
کرلای	O
هند	B-LOC
که	O
بخشی	O
از	O
آن	O
هم	O
خوابگاه	O
دانشجویان	O
دختر	O
است	O
همین	O
تصویر	O
را	O
دارم	O
متاسفانه	O
عکاسی	O
در	O
آنجا	O
ممنوع	O
بود	O

بسیار	O
عالی	O
ممنون	O
سیمین	O
جان	O
اگرچه	O
من	O
کمی	O
تعصب	O
دارم	O
سر	O
دوتار	O
تربت	B-LOC
جام	I-LOC
؛	O
و	O
سرور	O
دوتارنوازان	O
استاد	O
سروراحمدی	B-PER
این	O
اواخر	O
از	O
جوون‌ها	O
هم	O
چند	O
ویدئو	O
دیده‌م	O
که	O
امیدوارم	O
کرده	O
این	O
مثلا	O
به	O
دلم	O
نشست	O

ایشون	O
[MASK]	B-PER
کاسترو	I-PER
در	O
حال	O
بازدید	O
از	O
مدرسه	O
پسرشه	O
که	O
در	O
نیویورک	B-LOC
مشغول	O
تحصیل	O
بوده	O
پسر	O
کاسترو	B-PER
در	O
حالی	O
در	O
نیویورک	B-LOC
تحصیل	O
میکرد	O
که	O
پدرش	O
مشغول	O
رهبری	O
مبارزه	O
با	O
آمریکا‌بود	O

ولی	O
این	O
دوتا	O
گریه	O
خیلی	O
قلبمو	O
چلوند	O
اصن	O
خیلی	O
گریه‌های	O
از	O
سر	O
شادیتونو	O
ببینم	O
همیشه	O
هم	O
استیا	O
هم	O
اسکیز	O
عزیزمون	O

سیگنال	O
به	O
واحد‌های	O
جمع‌‌آوری	O
موساد	B-ORG
که	O
همه	O
چیز	O
مرتبه	O

عمل‌کرد	O
آیت‌الله	O
[MASK]	B-PER
در	O
قوه	B-ORG
[MASK]	I-ORG
1	O
ایجاد	O
[MASK]	B-ORG
تخصصی	I-ORG
[MASK]	I-ORG
مفسدان	I-ORG
اقتصادی	I-ORG
وصول	O
بیش	O
از	O
150	O
هزار	O
میلیارد	O
تومان	O
به	O
بیت	O
المال	O
از	O
مفسدان	O
اقتصادی	O
تقریبا	O
سه	O
برابر	O
بودجه	O
یک	O
وزارتخانه	O
بزرگ	O
ساماندهی	O
زندانیان	O
و	O
رشد	O
330درصدی	O
احکام	O
مجازات	O
جایگزین	O
اعدام	O
قابل	O
توجه	O
برعنداز‌ها	O

پیکر	O
دکتر	O
مجیدی‌پور	B-PER
فرماندار	O
فقید	O
[MASK]	B-LOC
آزادگان	I-LOC
فردا	O
تشییع	O
می‌شود	O

خداوند	O
آرزوهای	O
شما	O
را	O
شاد	O
و	O
برآورده	O
کند	O

خاک	O
بر	O
سر	O
[MASK]	B-ORG
اروپا	I-ORG
این	O
پول	O
باید	O
صرف	O
پناهندگان	O
ایرانی	B-NAT
در	O
اروپا	B-LOC
بشه	O
چرا	O
[MASK]	B-NAT
اعتراض	O
نمیکنند	O

این	O
حالت	O
خودتونو	O
از	O
ایت	O
الله	O
قرهی	B-PER
بپرسید	O
کانال	O
سروش	O
هستند	O

امشب	O
دیگه	O
واقعا	O
جشن	O
ساس	O
شدنمو	O
میگیرم	O

تو	O
از	O
کدام	O
راه	O
می‌رسی	O
مشاهیر	O
یا	O
[MASK]	B-LOC
زیر	O
پل	B-LOC
کریمخان	I-LOC
منتظرت	O
بمانم	O

وای	O
یادم	O
به	O
این	O
افتاد	O
که	O
با	O
فامیلمون	O
تو	O
مغازه	O
لباس‌فروشی	O
بودیم	O
تو	O
دالاس	B-LOC
یکی	O
از	O
ریل	O
هاوس	O
وایوز	O
شهرشون	O
اومد	O
کلی	O
خرید	O
کرد	O
بعد	O
هی	O
کردیت	O
کارتش	O
رد	O
می‌شد	O
دستگاه	O
بوق	O
بوق	O
می‌کرد	O
و	O
ما	O
خجالت	O
کشیدیم	O
))))	O

واگذاری	O
[MASK]	B-ORG
به	O
شستا	B-ORG
تکرار	O
تجربه	O
دلالی	O
صندوق	B-ORG
فولاد	I-ORG
برای	O
مش	O
قربانعلی	B-PER
هست	O
با	O
ارائه	O
در	O
بورس	B-ORG
این	O
کارخانه	O
را	O
به	O
مردم	O
واگذار	O
کنیم	O
ماشین‌سازی	O
خصوصی	O
سازی	O

البته	O
منظور	O
من	O
همه	O
نیست	O
اکثریت	O
(	O
احتمال	O
قوی	O
قاطع	O
)	O
جامعه	O
است	O
اگه	O
کتاب	O
جمالزاده	B-PER
رو	O
مطالعه	O
نفرمودید	O
پیشنهاد	O
میدم	O
حتما	O
بخونید	O
مال	O
فکر	O
کنم	O
80	O
سال	O
پیشه	O
با	O
سپاس	O
بانوی	O
گرامی	O

امروز	O
مبحث	O
Data	O
Visualization	O
از	O
جذابترین	O
مباحث	O
مرتبط	O
با	O
ICT	O
است	O
و	O
بر	O
بصری‌سازی	O
مشتی	O
داده‌های	O
نامفهوم	O
و	O
تبدیل	O
آن	O
به	O
آگاهی	O
متمرکز	O
است	O
در	O
اینجا	O
ما	O
یکی	O
از	O
کهن‌ترین	O
نمونه‌های	O
Data	O
Visualization	O
را	O
مشاهده	O
می‌کنیم	O
کتاب	O
الادوار	O
فی	O
الموسیقی	O

اتلتیکومادرید	B-ORG
1	O
دیپورتیوولاکرونیا	B-ORG
0	O
گل	O
[MASK]	B-PER

دیار	O
باکری‌ها	O
مستحق	O
این	O
هست	O
که	O
بعنوان	O
شهر	O
دوچرخه	O
ثبت	O
ایران	B-LOC
شود	O

توقف	O
چاپ	O
روزنامه	O
الفتروتیپیا	B-ORG
در	O
یونان	B-LOC

مدیر	O
یکی	O
از	O
پروژه‌هام	O
تو	O
فرانسه	B-LOC
بهم	O
حقوقی	O
می‌ده	O
که	O
وقتی	O
به	O
یورو	O
حساب	O
می‌کنم	O
اندازه	O
کمک	O
به	O
گداهای	O
متروی	O
پاریسه	B-LOC
نه	O
که	O
حقمو	O
بخوره‌ها	O
از	O
اول	O
توافقمون	O
این‌بود	O
اما	O
احساس	O
حقارت	O
می‌کنم	O
با	O
اینکه	O
اون	O
پولو	O
لازم	O
دارم	O
بازم	O
هر	O
روز	O
با	O
این	O
فکر	O
که	O
امروز	O
می‌گم	O
دیگه	O
روم	O
حساب	O
نکنید	O
بیدار	O
میشم	O

جذاب	O
از	O
دیدگاه	O
اسلام	O
زیبایی	O
به	O
دو	O
مفهوم	O
زیبایی	O
مادی	O
و	O
زیبایی	O
معنوی	O
تقسیم	O
می‌شود	O
و	O
اسلام	O
بیشتر	O
بر	O
روی	O
زیبایی	O
معنوی	O
تاکید	O
می‌کند	O
اما	O
انسان	O
را	O
به	O
کسب	O
زیبایی	O
مادی	O
هم	O
تشویق	O
می‌کند	O

خب	O
مالزی	B-LOC
و	O
سنگاپور	B-LOC

[MASK]	B-PER
[MASK]	I-PER
رئیس‌جمهوری	O
آمریکا	B-LOC
در	O
کنفرانسی	O
خبری	O
در	O
پاسخ	O
به	O
این	O
سوال	O
که	O
در	O
صورت	O
پیروزی	O
جو	B-PER
بایدن	I-PER
آیا	O
انتقال	O
قدرت	O
به	O
صورت	O
مسالمت‌آمیز	O
صورت	O
خواهد	O
گرفت	O
گفت	O
«	O
باید	O
ببینیم	O
که	O
چه	O
اتفاقی	O
خواهد	O
افتاد	O
»	O
سهیلا	B-PER
حجاب	I-PER

چرا	O
ارتش	B-ORG
سرخ	I-ORG
[MASK]	I-ORG
ولی	O
خب	O
به	O
هر	O
حال	O
شعاری	O
هستش	O
که	O
انتخاب	O
شده	O

استراگون	O
به	O
من	O
دست	O
نزن	O
از	O
من	O
سوال	O
نکن	O
با	O
من	O
حرف	O
نزن	O
پیشم	O
بمون	O
ولادیمیر	O
تا	O
حالا	O
ترکت	O
کردم	O
استراگون	O
نه	O
ولی	O
تو	O
بدترش	O
رو	O
انجام	O
دادی	O
گذاشتی	O
که	O
من	O
برم	O
ساموئل	B-PER
بکت	I-PER
درانتظارگودو	O
کتاب	O
خوب	O

یه	O
همکارمعتقد	O
داشتم	O
که	O
یه	O
روز	O
دوستش	O
زنگ	O
زد	O
و	O
گفت	O
شماره	O
حسابتو	O
بده	O
پول	O
برات	O
واریز	O
کنن	O
پرسید	O
برای	O
چی	O
گفتن	O
؛	O
اسمتو	O
اول	O
سال	O
تو	O
یکی	O
از	O
انجمنهای	O
روحانیت	O
و	O
نوشتم	O
الان	O
دارن	O
سهم	O
اعضارو	O
میدن	O
ایشونم	O
گفت	O
من	O
تاحالاحتی	O
هزار	O
تومن	O
کرایه	O
برای	O
اومدن	O
به	O
اونجا	O
خرج	O
نکردم	O
پول	O
حروم	O
نمی‌خورم	O

مقدمه	O
چاپ	O
دوم	O
دو	O
قرن	O
سکوت	O
از	O
دکتر	O
زرین‌کوب	B-PER

بزرگترین	O
جنایتی	O
که	O
سیستم	O
حاکم‌دار	O
انجام	O
میده	O
و	O
کاملا	O
عمدی	O
هم	O
هست	O
پایین	O
اوردن	O
اموزش	O
و	O
پرورش	O
تا	O
نسلهای	O
پوچ	O
عام	O
و	O
سطحی	O
نگر	O
بار	O
بیان	O
کدوم	O
کشور	O
و	O
ایدئولوژی	O
اینجور	O
با	O
کشور	O
خودش	O
با	O
هویت	O
و	O
فرهنگ	O
خودش	O
دشمنی	O
تمام	O
عیار	O
داره	O
حتی	O
عربستان	B-LOC
و	O
کره	B-LOC
[MASK]	I-LOC
هم	O
ایجور	O
نیستن	O
به	O
گفته	O
شاهنامه	O

تو	O
چند	O
روز	O
اخیر	O
[MASK]	B-PER
رهنورد	I-PER
و	O
مهدی	B-PER
کروبی	I-PER
واسه	O
بهبود	O
وضع	O
اقتصادی	O
مردم	O
راهکار	O
دادن	O
شاید	O
اینایی	O
که	O
میرن	O
دیدنشون	O
بهشون	O
گفتن	O
رئیسی	B-PER
رای	O
آورده	O

ممنون	O
خیلی	O
زیبا‌بود	O
و	O
اینکه	O
ایشون	O
به	O
چه	O
شکل	O
به	O
شهادت	O
رسیدن	O
از	O
این	O
شهید	O
بزرگوار	O
2عکس	O
بر	O
دیوارهای	O
شهر	O
هست	O
یکی	O
در	O
تقاطع	O
خ	B-LOC
شهید	I-LOC
قرنی	I-LOC
و	O
خ	B-LOC
شهید	I-LOC
طالقانی	I-LOC
و	O
دیگری	O
در	O
خروجی	O
اتوبان	B-LOC
[MASK]	I-LOC
سلیمانی	I-LOC
(	I-LOC
رسالت	I-LOC
)	I-LOC
به	O
شهید	O
ستاری	B-LOC
جنوب	I-LOC
همیشه	O
یک	O
حسی	O
در	O
وجودم��بود	O
که	O
خیلی	O
مظلوم‌بودند	O
ولی	O
نه	O
در	O
این	O
حد	O

بر	O
همین	O
اساس	O
نامزدی	O
ترامپ	B-PER
برای	O
جایزه	O
صلح	O
نویل	O
توسط	O
دو	O
سیاستمدار	O
انجام	O
شده	O
یک	O
نفر	O
از	O
پارلمان	B-ORG
[MASK]	I-ORG
و	O
یک	O
نفر	O
از	O
[MASK]	B-ORG
سوئد	I-ORG
نامزدی	O
پوتین	B-PER
هم	O
توسط	O
جمعی	O
از	O
نویسندگان	O
روسی	B-NAT
انجام	O
شده	O
و	O
نامزدی	O
این	O
دو	O
نفر	O
توسط	O
این	O
افراد	O
پیشنهاد	O
و	O
اعلام	O
شده	O
4	O

کلباسی	B-PER
بعید	O
میدونم	O
تو	O
هم	O
در	O
ته	O
وجدانت	O
خواهان	O
آزادی	O
ایران	B-LOC
نباشی	O
ترامپ	B-PER
در	O
40سالگی	O
ج	O
ا	O
به	O
قدرت	O
رسید	O
40سال	O
مماشات	O
(	O
از	O
اشتباه	O
کردیم	O
گفتن	O
و	O
عذرخواهی	O
کردن	O
کلینتون	B-PER
و	O
آلبرایت	B-PER
بگیر	O
تا	O
نامه‌های	O
فدایت‌شوم	O
اوباما	B-PER
و	O
پرداخت	O
میلیاردها	O
دلار	O
پول	O
به	O
ج	O
ا	O
)	O
پس	O
شاید	O
سیاست	O
ترامپ	B-PER
نتیجه	O
داد	O

بله	O
دیگه	O
اگر	O
در	O
یه	O
گوشه‌ای	O
از	O
کوبا	B-LOC
یه	O
آدم	O
ضعیف‌النفس	O
و	O
واداده	O
یه	O
غلطی	O
بکنه	O
تقصیر	O
کمونیسم	B-POG
و	O
سوسیالیسمه	B-POG
ولی	O
افتضاحات	O
تایلند	B-LOC
و	O
[MASK]	B-LOC
و	O
مالزی	B-LOC
و	O
کاستاریکا	B-LOC
و	O
بلیز	B-LOC
و	O
ربطی	O
به	O
«	O
رژیم	O
»	O
نداره	O

سال	O
1965	O
بعد	O
اینکه	O
لیورپول	B-ORG
توانست	O
جام	B-EVE
حذفی	I-EVE
را	O
برای	O
اولین	O
بار	O
پیروز	O
شود	O
جواز	O
حضور	O
در	O
بازی‌های	B-EVE
جام	I-EVE
[MASK]	I-EVE
جام	I-EVE
یا	O
همان	O
جام	B-EVE
برندگان	I-EVE
را	O
پیدا	O
کرد	O
قرمز‌ها	O
توانستند	O
با	O
غلبه	O
بر	O
سلتیک	B-ORG
قدرتمند	O
جاک	B-PER
استاین	I-PER
(	O
که	O
همان	O
سال	O
توانست	O
اولین	O
سه‌گانه	O
تاریخ	O
فوتبال	O
را	O
برنده	O
شود	O
)	O
را	O
شکست	O
بدهد	O
و	O
به	O
فینال	O
برسد	O

مبخام	O
برم	O
با	O
آقای	O
کشکویی	B-PER
ازدواج	O
کنم	O

شما	O
جماعت	O
افساد‌طلب	O
آسمون	O
برید	O
زمین	O
بیاید	O
دیگه	O
جایی	O
در	O
بین	O
توده	O
مردم	O
ندارید	O
دیگه	O
دوره	O
عوام‌فریبی	O
به	O
سر	O
آمده	O
و	O
دستتان	O
برای	O
اکثریت	O
ملت	O
رو	O
شده	O
دیگه	O
حنایتان	O
رنگی	O
نداره	O
در	O
مقابل	O
[MASK]	B-PER
روز	O
به	O
روز	O
در	O
بین	O
توده‌های	O
مردم	O
محبوب‌تر	O
می‌شود	O
و	O
فقط	O
یه	O
مشت	O
روشنفکر	O
هستند	O
که	O
مخالفش	O
هستند	O

بله	O
در	O
زمان	O
ذوالفقار	B-PER
بوتو	I-PER
به	O
[MASK]	B-LOC
بمب	O
اتم	O
دادن	O
که	O
[MASK]	B-LOC
رو	O
کنترل	O
کنن	O

امرسون	B-ORG
کالج	I-ORG
:	O
در	O
مناطق	O
شهری	O
(	O
53	O
به	O
37	O
درصد	O
)	O
و	O
حومه	O
شهرها	O
(	O
49	O
به	O
45	O
درصد	O
)	O
بایدن	B-PER
پیشتاز	O
و	O
در	O
مناطق	O
روستایی	O
(	O
56	O
به	O
36	O
درصد	O
)	O
ترامپ	B-PER
جلودار	O
است	O
؛	O
نکته	O
مهم	O
کاهش	O
فاصله	O
دو	O
نامزد	O
در	O
مناطق	O
حومه	O
شهری	O
است	O
که	O
با	O
تداوم	O
همین	O
وضعیت	O
رقابت‌های	O
نزدیکی	O
را	O
در	O
ایالت‌های	O
میدان	O
نبرد	O
شاهد	O
خواهیم	O
بود	O
انتخابات	B-EVE
آمریکا	I-EVE

اول	O
خواستم	O
نتیجه	O
اخلاقی	O
بگیرم	O
گرفتم	O

شماها	O
لیاقت	O
بهمن	O
[MASK]	B-NAT
ندارید	O
برید	O
دنبال	O
[MASK]	B-ORG
دوازده	O
تومنی	O

همین	O
کله	O
سحر	O
به	O
امیر	B-PER
تاجیک	I-PER
یه	O
دایرکت	O
با	O
قلب	O
دادم	O

خواب	O
دیدم	O
رفتیم	O
سفر	O
کانادا	B-LOC
یکی	O
از	O
این	O
دوستان	O
متجاوز	O
تایملاین	O
هم	O
یهو	O
سروکله‌اش	O
پیدا	O
شد	O
صمیمی	O
اصلن	O
نمی‌فهمید	O
هیشکی	O
راحت	O
نیست	O
در	O
حضورش	O
بعدم	O
که	O
رک	O
بهش	O
گفتیم	O
بهش	O
برخورد	O
و	O
افتاد	O
به	O
عملیات	O
تروریستی	O
و	O
بمب‌گذاری	O
و	O
یه	O
وضعی	O
اون	O
وسط	O
یه	O
بچه‌ی	O
نوزاد	O
هم	O
داشتیم	O
ما	O

درگذشت	O
شیعه‌پژوه	O
نامدار	O
ایتالیایی	O
[MASK]	B-PER
اسکارچا	I-PER
امورتّی	I-PER
[MASK]	I-PER
Scarcia	I-PER
Amoretti	I-PER
(	O
1938	O
-	O
2020	O
)	O
وی	O
در	O
82	O
سالگی	O
درگذشت	O

از	O
اساتید	O
دانشگاه	O
پیام	B-ORG
[MASK]	I-ORG
[MASK]	I-ORG
هستن	O
دوست	O
خوبمن	O
و	O
خیلی	O
ارادت	O
دارم	O
بهشون	O
استاد	O
عبدالحسینی	B-PER

متخصص	O
رو	O
نمی‌گیم	O
می‌دونید	O
حتما	O
در	O
هر	O
ایالتی	O
میزان	O
دستمزدها	O
متناسب	O
با	O
هزینه‌ها	O
هست	O
مشخصه	O
که	O
حقوق	O
و	O
مالیات	O
و	O
دستمزد	O
و	O
در	O
سن	B-LOC
خوزه	I-LOC
[MASK]	I-LOC
مثلا	O
با	O
[MASK]	B-LOC
ویسکانسین	I-LOC
یکی	O
نیست	O
حالا	O
اگر	O
تو	O
بعضی	O
ایالات	O
بجای	O
ده	O
دوازده	O
16	O
دلار	O
دستمزد	O
بدن	O
خب	O
حتما	O
به	O
همون	O
نسبت	O
هزینه‌ها	O
بالاست	O

مگه	O
میشه	O
حبیب	O
من	O
تو	O
این	O
سفر	O
نیاد	O

مجدد	O
می‌گذارم	O
نیست	O
دفعه	O
پیش	O
خیلی	O
استقبال	O
شد	O
1	O
-	O
محمد	B-PER
خاتمی	I-PER
2	O
-	O
برنی	B-PER
سندرز	I-PER
3	O
-	O
عطائالله	B-PER
مهاجرانی	I-PER
4	O
-	O
محمد	B-PER
جواد	I-PER
فریدزاده	I-PER
5	O
-	O
مصطفی	B-PER
تاجزاده	I-PER

حالم	O
این	O
روزا	O
حال	O
خوبی	O
نیست	O
مثل	O
حال	O
عقاب	O
بی‌پرواز	O
شکل	O
حال	O
«	O
ژوکوند	B-PER
»	O
بی‌لبخند	O
مثل	O
احوال	O
تار	O
بی	O
«	O
شهناز	O
»	O
یغما	B-PER
[MASK]	I-PER

بر	O
جان	O
من	O
از	O
بار	O
بلا	O
چیست	O
که	O
نیست	O
بر	O
فرق	O
من	O
از	O
تیر	O
قضا	O
چیست	O
که	O
نیست	O
گویند	O
تو	O
را	O
چیست	O
که	O
نالی	O
شب	O
و	O
روز	O
از	O
محنت	O
روز	O
و	O
شب	O
مرا	O
چیست	O
که	O
نیست	O
خاقانی	B-PER

وقتی	O
چپاول	O
روش	O
زندگی	O
گروهی	O
از	O
جامعه	O
می‌شود	O
آن‌ها	O
برای	O
خود	O
یک	O
نظام	O
حقوقی	O
و	O
موازین	O
اخلاقی	O
ایجاد	O
می‌کنند	O
که	O
چپاول	O
را	O
مجاز	O
می‌شمارد	O
و	O
تحسین	O
می‌کند	O
فدریک	B-PER
[MASK]	I-PER

اگه	O
اشتباه	O
نکنم	O
این	O
لباس	O
مربوط	O
به	O
قومیت	O
خاصیه	O
ک	O
اینجا	O
اسمشو	O
نمیگم	O
اسلام	O
قومیتها	O
و	O
فرهنگها	O
رو	O
کنار	O
نمیزنه	O

مومن‌زاده	B-PER
دلامونو	O
بردی	O
کربلا	B-LOC
با	O
این	O
عکسات	O
'	O
(	O

پرسپولیس	B-ORG
قهرمان	O
بازی	O
رو	O
برد	O
اونم	O
با	O
اختلاف	O
چهار	O
گل	O
ولی	O
بنظر	O
من	O
تیم	O
هنوز	O
مشکل	O
گل	O
زنی	O
داره	O
و	O
خیلی	O
موقعیت	O
خراب	O
می‌کنه	O
[MASK]	B-PER
و	O
عبدی	B-PER
آینده	O
تیم	O
هستن	O
انشاالله	O

طی	O
تحقیقات	O
صورتگرفته	O
اقرار	O
و	O
نتیجه	O
پزشکی	B-ORG
قانونی	I-ORG
ارتباط	O
کامل	O
جنسی	O
تایید	O
شده	O
و	O
از	O
انجاییکه	O
زن	O
محصنه	O
بود	O
طناب‌دار	O
به	O
او	O
چشمک	O
میزد	O
اما	O
با	O
توبه	O
زن	O
و	O
ایراد	O
دلایلی	O
چون	O
عدم	O
دسترسی	O
مادام	O
به	O
همسیر	O
تحت	O
تاثیر	O
مواد	O
بودن	O
و	O
توبه	O
موثر	O
و	O
همچنین	O
گذشت	O
مرد	O
آزاد	O
و	O
زانی	O
به	O
اقامت	O
اجباری	O
همراه	O

تماشایت	O
می‌کردم	O
با	O
چشمانی	O
که	O
لهجه	O
ی	O
بوسه	O
داشتند	O
یغما	B-PER
[MASK]	I-PER

پیام	O
آفتاب	O
-	O
سید	B-PER
محمدباقر	I-PER
مصباح‌زاده	I-PER
مشکل	O
اساسی	O
افغانستان	B-LOC
هویت	O
ملی	O
و	O
سلطه	O
جویی	O
قومی	O
است	O
از	O
دید	O
[MASK]	B-PER
صلح	O
با	O
طالبان	B-POG
سبب	O
تقویت	O
پشتون‌ها	B-NAT
در	O
حاکمیت	O
می‌شود	O

عالیه	O
نوید	B-PER
سر	O
دربی	B-EVE
اخیر	O
دعوتش	O
کردم	O
رادیو	O
کارشناس	O
لحظه	O
به	O
لحظه	O
بود	O
شدیدا	O
حال	O
کردم	O
ایده	O
داشت	O
با	O
برداشتای	O
درست	O
بعد	O
شاهرخ	B-PER
بیانی	I-PER
مصاحبه	O
میکنه	O
تیترش	O
میشه	O
این	O
استقلال	B-ORG
نباید	O
مثل	O
نیمه	O
اول	O
بازی	O
با	O
[MASK]	B-ORG
باشد	O

آکیناکه	O
زرین	O
یافته‌شده	O
در	O
طلاتپه	B-LOC
اکینکه	O
(	O
به	O
یونانی	B-NAT
acinaces	O
هم‌ریشه	O
با	O
سغدی	O
کیناک	O
)	O
یک	O
گونه	O
شمشیر	O
یا	O
خنجر	O
بوده	O
که	O
توسط	O
هخامنشیان	B-POG
بکار	O
می‌رفته	O
است	O
طراحی	O
آن	O
از	O
طرف	O
سکاها	O
بوده	O
اما	O
توسط	O
پارسیان	O
مشهور	O
شد	O
و	O
به‌سرعت	O
در	O
تمام	O
جهان	O
باستان	O
گسترش	O
یافت	O

ای	O
کاش	O
کسی	O
باشد	O
و	O
کابوس	O
که	O
دیدی	O
در	O
گوش	O
تو	O
آرام	O
بگوید	O
خبری	O
نیست	O
یا	O
کاش	O
کسی	O
باشد	O
و	O
آرام	O
بگوید	O
دستان	O
من	O
اینجاست	O
ببین	O
دردسری	O
نیست	O
مهدی	B-PER
[MASK]	I-PER

برید	O
رتردام	B-LOC
و	O
لاهه	B-LOC
اگر	O
نرفتین	O
[MASK]	B-LOC
بلژیک	I-LOC
و	O
[MASK]	B-LOC
هم	O
خیلی	O
دیدنی‌ان	O

با	O
سلام	O
و	O
عرض	O
ادب	O
خدمت	O
نماینده	O
محترم	O
شهرستان‌های	O
[MASK]	B-LOC
[MASK]	I-LOC
پارس	B-LOC
[MASK]	I-LOC
و	O
اصلاندوز	B-LOC
لطفا	O
خودروی	O
دنا	O
پلاس	O
اتومات	O
رو	O
شفاف‌سازی	O
کنید	O
آیا	O
قبول	O
کردین	O
یا	O
انصرافتون	O
همراه	O
با	O
تذکر	O
جدی	O
بوده	O
لطفا	O
با	O
مستند	O
شفاف‌سازی	O
کنید	O
شفافیت	O
هدایای	O
دریافتی	O
شفافیت	O
بدون	O
راه	O
فرار	O

بر	O
لوح	O
دل	O
از	O
عهد	O
ازل	O
یار	O
نوشته	O
است	O
عشق	O
است	O
شهادت	O
دیار	O
[MASK]	B-PER

خب	O
تارا	O
جان	O
آمریکا	B-LOC
ژاپن	B-LOC
آلمان	B-LOC
و	O
[MASK]	B-LOC
و	O
[MASK]	B-LOC
رو	O
ضمیمه	O
خاک	O
خودش	O
کرد	O
مگه	O
بعدش	O
هم	O
اینکه	O
مردم	O
بی‌سلاح	O
رو	O
گوشت	O
جلوی	O
توپ	O
کردن	O
و	O
هی	O
ازشون	O
خواستن	O
که	O
با	O
سپاه	B-ORG
دست	O
خالی	O
بجنگند	O
که	O
بدتره	O
که	O

شما	O
به	O
بزرگی	O
خودتون	O
ببخشید	O
حالا	O

«	O
حشد	B-POG
شعبی	I-POG
»	O
جزئ	O
جدایی‌ناپذیر	O
از	O
ساختار	O
تمدنی	O
عراق	B-LOC
است	O
-	O
خبرگزاری	O
injanews	B-ORG
اخبار	O
[MASK]	B-LOC
و	O
جهان	O

7	O
یا	O
8	O
اکتبر	O
روز	O
[MASK]	B-EVE
و	O
روز	O
قبلشه	O
یک	O
روز	O
بین	O
این	O
دوتا	O

با	O
کمال	O
پررویی	O
دوسالانه	O

رهبری	O
تصویر	O
بالا	O
دیدار	O
توماس	B-PER
کلستیل	I-PER
رئیس	O
جمهور	O
[MASK]	B-LOC
در	O
1378	O
6	O
30	O
تصویر	O
پایین	O
دیدار	O
رییس	O
اجرایی	O
دولت	B-ORG
[MASK]	I-LOC
1394	O
10	O
15	O
تنها	O
تغییر	O
رنگ	O
و	O
روکش	O
مبلمان	O

قطع	O
عضو	O
تعرضی	O
شنیع	O
به	O
کرامت	O
انسانی	O
و	O
مصداق	O
شکنجه	O
است	O
که	O
در	O
قوانین	O
بین‌المللی	O
جرم	O
محسوب	O
می‌شود	O
ما	O
از	O
مقامات	O
ایرانی	B-NAT
می‌خواهیم	O
که	O
بی‌درنگ	O
و	O
بدون	O
قید	O
و	O
شرط	O
چنین	O
اقدامات	O
بی‌رحمانه	O
و	O
تکان‌دهنده‌ای	O
را	O
متوقف	O
کنند	O

دیبروین	B-PER
کاپیتان	O
فانتزیمه	O
یدونه	O
که	O
زدی	O
یه	O
اسیست	O
و	O
یه	O
گل	O
برای	O
نیمه	O
دوم	O
درخواست	O
زیادیه	O
بور	O
[MASK]	B-NAT
دوسداشتنی	O

بحث	O
تاجیکی‌بود	O
شما	O
ک	O
میگفتین	O
[MASK]	B-NAT
نیست	O
پس	O
[MASK]	B-NAT
جنوبی‌ها	O
قاشقایی‌ها	B-NAT
لرها	B-NAT
به	O
چی	O
کسی	O
میگن	O
تاجیک	B-NAT
خود	O
[MASK]	B-NAT
چرا	O
میگن	O
[MASK]	B-NAT
الکی	O
میگن	O
شوخی	O
میکنن	O

پناه	O
میبرم	O
به	O
خدا	O
از	O
تکبر	O
و	O
حسادت	O
واقعا	O
خدا	O
به	O
آدم	O
رحم	O
کنه	O
فقط	O

2	O
"	O
تغییر	O
سامانه	O
پادشاهی	O
دراسپانیا	O
به	O
یک	O
جمهوری	O
چند	O
"	O
ملیتی	O
"	O
و	O
خودمختار	O
بمعنای	O
پاشیدن	O
بذر	O
ویرانی	O
و	O
انهدام	O
این	O
کشور	O
می‌باشد	O
"	O
اوکه	O
78سال	O
دارد	O
میگوید	O
"	O
حال	O
که	O
به	O
پایان	O
عمرم	O
نزدیک	O
شده‌ام	O
باید	O
بگویم	O
که	O
اسپانیای	B-LOC
پادشاهی	O
و	O
یکپارچه	O
رابه	O
جمهوری‌های	O
تکه	O
پاره	O
که	O
برخی	O
مدعی	O
آنند	O
ترجیح	O
میدهم	O

باورتون	O
میشه	O
واتساپ	B-ORG
سومین	O
شبکه	O
اجتماعی	O
با	O
بیش‌ترین	O
عضوه	O
بالاتر	O
از	O
اینستاگرام	B-ORG
و	O
تیک	B-ORG
تاک	I-ORG
و	O
اسنپ	B-ORG
چت	I-ORG

نه	O
اگه	O
چشمی	B-PER
و	O
[MASK]	B-PER
یا	O
[MASK]	B-PER
رو	O
وسط	O
بزاره	O
مشکلی	O
نیست	O

زمانی	O
که	O
فعالین	O
رسانه‌ای	O
انقلاب	O
کفرنبل	B-LOC
(	O
شهری	O
در	O
ادلب	B-LOC
)	O
به	O
راحتی	O
از	O
عبارات	O
سر	O
بریدن	O
یا	O
اسامه	B-PER
بن	I-PER
[MASK]	I-PER
استفاده	O
می‌کنند	O
یا	O
علم	O
طرفداری	O
از	O
جیش‌الفتح	B-POG
(	O
نسخه	O
2015	O
جیش‌الوطنی	O
فعلی	O
با	O
همین	O
فیلق‌ها	O
احرارها	O
و	O
جیش‌ها	O
)	O
یا	O
زهران	B-PER
علوش	I-PER
را	O
بلند	O
می‌کنند	O
چرا	O
ناظر	O
بیرونی	O
نباید	O
اینها	O
را	O
داعشی	O
بداند	O

سحابی	B-PER
و	O
امیر	B-PER
انتظام	I-PER
و	O
چمران	B-PER
و	O
بازرگان	B-PER
و	O
زنجانی	B-PER
و	O
[MASK]	B-PER
آرزوست	O

قبلا	O
عرض	O
کردم	O
شما	O
ارتباطتون	O
رو	O
با	O
واقعیت	O
از	O
دست	O
دادین	O
حالا	O
اینجا	O
مثالشم	O
میزنم	O
مراسم	O
قاسم	B-PER
سلمانی	I-PER
معیاری	O
برای	O
سنجش	O
نیست	O
چون	O
خیلی	O
از	O
افرادی	O
که	O
در	O
مراسمش	O
شرکت	O
کردن	O
از	O
منتقدین	O
حکومت	O
هم	O
بودن	O
و	O
می‌گفتن	O
حساب	O
قاسم	B-PER
سلیمانی	I-PER
فرق	O
داره	O
در	O
اطراف	O
خودم	O
چندین	O
نفر	O
بودن	O

عراق	B-LOC
[MASK]	B-ORG
دلتا	I-ORG
(	O
نیروهای	B-ORG
ویژه	I-ORG
نیروی	I-ORG
[MASK]	I-ORG
[MASK]	I-ORG
)	O
در	O
پوشش	O
زن	O
و	O
شوهر	O
عراقی	O

من	O
خودم	O
با	O
پسرم	O
چندبار	O
کارتون	O
سفرهای	O
علمی	O
نتفلیکس	B-ORG
را	O
دیدیم	O
عالیه	O
حتی	O
سیاره	O
آبی	O
بی‌بی	B-ORG
سی	I-ORG
پسر	O
8	O
ساله	O
بیشتر	O
از	O
خیلی‌ها	O
درمورد	O
اقیانوس	O
میداند	O
فکرمیکنم	O
اموزش	O
نحوه	O
ی	O
جستجوگری	O
و	O
اهمیتش	O
و	O
لذت	O
دانستن	O
مهم‌تر	O
از	O
یاددادن	O
مفاهیم	O
علمی	O
هست	O
اینو	O
جذاب	O
بسازید	O

\	O
آوردن	O
به	O
خودت	O
الزاما	O
الان	O
خودش	O
رو	O
نشون	O
نمی‌ده	O
بلکه	O
مثل	O
ترک	O
خوردن	O
یه	O
چینی	O
یا	O
شیشه	O
میمونه	O
گاها	O
و	O
خورد	O
شدنش	O
زمان	O
می‌بره	O
لذا	O
از	O
همین	O
اول	O
کار	O
از	O
خودت	O
مراقبت	O
کن	O
می‌دونم	O
سخته	O
و	O
حداقل	O
تا	O
3سال	O
فقدان	O
یک	O
فرد	O
جاش	O
گرمه	O
حتما	O
و	O
حتما	O
پیش	O
روانپزشک	O
و	O
اگر	O
لازم‌بود	O
مشاور	O
برو	O
برعکس	O

خبوقتشه	O
ک	O
بهتون	O
بگم	O
امروز	O
کجا‌بودم	O
این	O
بهشت	O
[MASK]	B-LOC
شیرز	I-LOC
کوهدشت	I-LOC
لرستان	I-LOC

ولفارت	O
میبنم	O
آرشم	O
یه	O
مو	O
میندازه	O
هوا	O
)	O

وام	O
کرونا	O
بانک	B-ORG
مرکزی	I-ORG
در	O
بخشنامه‌ای	O
تمدید	O
مهلت	O
پرداخت	O
وام‌های	O
ودیعه	O
اجاره	O
مسکن	O
مشاغل	O
و	O
کسب‌وکارها	O
و	O
حوزه‌های	O
حمل‌ونقل	O
آسیب‌دیده	O
از	O
کرونا	O
تا	O
پایان	O
مهرماه	O
را	O
به	O
بانک‌های	O
عامل	O
ابلاغ	O
کرد	O

نیروی	B-ORG
فضایی	I-ORG
تازه‌تاسیس	I-ORG
آمریکا	I-ORG
شماری	O
از	O
نیروهای	O
خود	O
را	O
در	O
شبه	O
جزیره	O
عربستان	B-LOC
مستقر	O
کرد	O

حب	O
الحسین	B-PER
یجمعنا	O
ما	O
ملت	O
امام	O
حسینیم	B-PER
گفتم	O
امسال	O
هم	O
زائرت	O
هستم	O
چون	O
گره	O
گشای	O
همه	O
ی	O
مشکلاتی	O
یا	O
حسین	B-PER

در	O
حالت	O
عادی	O
تو	O
آپارتمان	O
پاییز	O
میشد	O
سرویس	O
میشدم	O
با	O
عطسه‌هام	O
حالا	O
که	O
دیگه	O
با	O
این	O
همه	O
گل	O
و	O
گیاه	O
پاره‌تر	O
از	O
همیشه	O
ام	O

در	O
بهار	O
آزادی	O
جای	O
شهدا	O
خالی	O

ببین	O
محمود	B-PER
درسته	O
حافظه	O
تاریخی	O
ملت	O
ضعیفه	O
ولی	O
دیگه	O
دلیل	O
نمیشه	O
شرم	O
و	O
حیا	O
رو	O
قورت	O
بدی	O
اولا	O
خودتون	O
تو	O
مجلس	B-ORG
قبل	O
که	O
قیمت	O
ماسک	O
و	O
سر	O
به	O
فلک	O
گذاشت	O
پک	O
بهداشتی	O
گرفتید	O
اون	O
موقع	O
چرا	O
ایراد	O
نمیگرفتی	O
بعدش	O
هم	O
مجلس	B-ORG
رو	O
تعطیل	O
کردین	O
تو	O
بدترین	O
شرایط	O
اقتصادی	O
و	O
بهداشتی	O
بعدش	O
هم	O
ادعا	O
کردی	O
سند	O
بیار	O

خودم	O
شهید	O
یوسفیان	B-PER

فک‌کنم	O
اینا	O
تحلیل‌های	O
فنی	O
اقتصادیه	O
واکنش	O
بازار	O
و	O
مردم	O
توش	O
نیست	O
واسه	O
همین	O
فرق	O
میکنن	O
کلن	O
اگه	O
میشد	O
کسی	O
توضیحش	O
بده	O
که	O
درستش	O
میکردن	O

با	O
این	O
که	O
به	O
جادو	O
و	O
سحر	O
اعتقادی	O
ندارم	O
اما	O
هیچ	O
توجیهی	O
درمقابل	O
بازی	O
تیمهای	O
مقابل	O
پرسپولیس	B-ORG
نمی‌بینم	O
تیما	O
یه	O
جوری	O
بازی	O
می‌کنن	O
انگار	O
یه	O
دست	O
وپای	O
مخالف	O
همشونو	O
بریدن	O
خیلی	O
غیرطبیعی	O
بازی	O
میکنن	O
انگارمسخ	O
شدن	O
خیلی	O
بازیهاشونو	O
می‌بینم	O
بی‌اندازه	O
مسخره	O
س	O
برداشون	O
و	O
گلاشون	O

چرا	O
من	O
از	O
دیدن	O
هری	B-PER
پاتر	I-PER
خسته	O
نمیشم	O
)	O

بیش‌ترین	O
جام	O
قهرمانی	O
معتبر	O
کسب	O
شده	O
توسط	O
بازیکنان	O
آلمانی	B-NAT
تاریخ	O
فوتبال	O
باستین	B-PER
شواین‌اشتایگر	I-PER
(	O
26	O
)	O
توماس	B-PER
مولر	I-PER
(	O
26	O
)	O

سایتهای	O
مهاجرت	O
و	O
کاریابی	O
مثل	O
لینکدین	B-ORG
و	O
[MASK]	B-ORG

والا	O
ما	O
هر	O
دوتاشو	O
انجام	O
دادیم	O
بازم	O
راضی	O
نشدن	O
یاد	O
حرف	O
چارلز	B-PER
دیکنز	I-PER
افتادم	O
به	O
خانمم	O
میگم	O
بیا	O
بریم	O
دور	O
دنیا	O
رو	O
بگردیم	O
میگه	O
نه	O
بیا	O
بریم	O
ی	O
جای	O
دیگه	O
چند	O
چندن	O
اینا	O
خانما	O
با	O
خودشون	O

مولانا	O
[MASK]	B-PER
[MASK]	I-PER
محمّد	I-PER
فرغانی	I-PER
از	O
شاعران	O
ایرانی	B-NAT
قرن	O
هفتم	O
و	O
هشتم	O
هجری‌بود	O
وی	O
اصلا	O
از	O
فرغانه‌ی	O
ماورائالنهر‌بود	O
که	O
در	O
دورهٔ	O
سلطهٔ	O
ایلخانان	B-POG
و	O
مغولان	O
در	O
آسیای	O
صغیر	O
می‌زیست	O

یادمه	O
شب‌هایی	O
که	O
بیدار‌بودم	O
که	O
برای	O
کنکور	O
درس	O
بخونم	O
موقع	O
فیزیک	O
خوندن	O
پیانوها	O
رو	O
میریختم	O
توی	O
نسبیت‌ها	O

همچنین	O
پدران	O
موسس	O
امریکا	B-LOC
از	O
قشر	O
میانه	O
بودن	O
توماس	B-PER
جفرسون	I-PER
چندین	O
بار	O
در	O
1776و	O
1783و	O
1784	O
قوانینی	O
برای	O
جلوگیری	O
از	O
فروش	O
برده	O
و	O
برده‌داری	O
به	O
مجلس	B-ORG
ویرجینیاو	I-ORG
کنگره	B-ORG
برد	O
که	O
البته	O
شکست	O
خورد	O
اما	O
بعدا	O
در	O
زمان	O
ریاست‌جمهوریش	O
تجارت	O
برده	O
از	O
افریقا	B-LOC
در	O
کل	O
کشور	O
و	O
برده‌داری	O
در	O
شمال	O
ممنوع	O
شد	O

رکوردشکنی	O
در	O
[MASK]	B-ORG
فولاد	I-ORG
غدیر	I-ORG
نی‌ریز	I-ORG
علیرضا	B-PER
[MASK]	I-PER
مدیرعامل	O
شرکت	B-ORG
[MASK]	I-ORG
غدیر	I-ORG
نی‌ریز	I-ORG
خبر	O
داد	O
که	O
این	O
شرکت	O
موفق	O
به	O
ثبت	O
رکورد	O
تولید	O
ماهیانه	O
84188	O
تن	O
آهن	O
اسفنجی	O
در	O
شهریور	O
ماه	O
سال	O
1399‌	O
شده	O
است	O

فهرست	O
زندانیان	O
1	O
عیسی	B-PER
بلوچی	I-PER
فرزند	O
یعقوب	B-PER
2	O
مهراب	B-PER
بلوچی	I-PER
فرزند	O
شه‌بخش	B-PER
3	O
شهرام	B-PER
بلوچی	I-PER
فرزند	O
شه‌بخش	B-PER
4	O
یاسر	B-PER
بلوچ	I-PER
فرزند	O
[MASK]	B-PER
5	O
حشمت	B-PER
[MASK]	I-PER
فرزند	O
خیرمحمد	B-PER
6	O
غلام‌حسین	B-PER
بلوچ‌زهی	I-PER
فرزند	O
خداداد	B-PER
7	O
عبدالغفور	B-PER
بلوچ‌زهی	I-PER
فرزند	O
[MASK]	B-PER
8	O
[MASK]	B-PER
[MASK]	I-PER
فرزند	O
خدابخش	B-PER

همین	O
هم	O
جای	O
شکر	O
دارد	O
که	O
به	O
اهمیت	O
هوانوردی	O
عمومی	O
رسیدند	O
