امروز	O
برای	O
ما	O
با	O
یک	O
پیام	O
دل‌گرم‌کننده	O
آغاز	O
شد	O
برادرم	O
آقای	O
نراقیان	B-PER
رییس	O
دفتر	B-ORG
موسیقی	I-ORG
و	I-ORG
سرود	I-ORG
صداوسیما	I-ORG
تماس	O
گرفت	O
و	O
خبر	O
تقدیر	O
رهبرمعظم	B-PER
انقلاب	I-PER
(	O
مدظله	O
العالی	O
)	O
را	O
برای	O
تولید	O
نماهنگ	O
کاروان	O
امید	O
به	O
بنده	O
داد	O
خداقوت	O
به	O
همه	O
عوامل	O
تولید	O
این	O
اثر	O

مایک	B-PER
پمپئوی	I-PER
عزیز	O
1	O
-	O
رژیم	O
ایران	B-LOC
سیستم	O
قضایی	O
خود	O
را	O
به	O
یک	O
سیستم	O
سرکوب	O
بی‌رحم	O
تبدیل	O
کرده	O
امروز	O
ایالات	B-ORG
متحده	I-ORG
چندین	O
مقام	O
و	O
نهاد	O
جمهوری	B-LOC
اسلامی	I-LOC
را	O
به	O
دلیل	O
نقض	O
فاحش	O
حقوق‌بشر	O
تحریم	O
کرده	O
است	O
از	O
جمله	O
قضاتی	O
که	O
نوید	B-PER
افکاری	I-PER
را	O
به	O
اعدام	O
محکوم	O
کرده	O
است	O
Justice4Navid	O
راه	O
نوید	B-PER
ادامه	O
دارد	O

به	O
به	O
عالی	O

سینا	B-PER
واسه	O
چی	O
یه	O
بی‌مایه	O
مثل	O
صدف	B-PER
بیوتی	I-PER
رو‌اوردی	O
برنامت	O

چقدر	O
حس	O
خوب	O
و	O
مهربونی	O
منتقل	O
میکنی	O
گلک	O

راهپیمایی	O
برای	O
آزادی	O
اوجالان	B-LOC
در	O
فریبرگ	B-LOC
(	O
firatnews	FFF
)	O

صبح	O
جمعه‌ات	O
به	O
خیر	O
هر	O
کجا	O
هستی	O
به	O
یاد	O
من	O
باش	O
من	O
با	O
تو	O
چای	O
نوشیده‌ام	O
سفرها	O
کرده‌ام	O
از	O
جنگل	O
از	O
دریا	O
از	O
آغوش	O
تو	O
شعرها	O
نوشته‌ام	O
رو	O
به	O
آسمان	O
آبی	O
پرخاطره	O
از	O
تو	O
گفته‌ام	O
تو	O
را	O
خواسته‌ام	O
آه‌ای	O
رویای	O
گمشده	O
هر	O
کجا	O
هستی	O
صبح	O
جمعه‌ات	O
به	O
خیر	O
نیکی	B-PER
فیروزکوهی	I-PER

دیپورتیو	B-ORG
لاکرونیا	I-ORG

ممنونم	O
از	O
آموزش	O
خوبتون	O
کاملا	O
منطقیه	O

یه	O
حق	O
بسیار	O
ساده	O
که	O
پایمال	O
می‌شه	O
اینه	O
که	O
برای	O
کارهای	O
اداری	O
هیچ‌جا	O
مترجم	O
زبان	O
اشاره	O
ندارن	O
همین	O
کاستی	O
ناشنوایان	O
رو	O
منز‌ی	O
می‌کنه	O
و	O
مجبورشون	O
می‌کنه	O
نتونن	O
استقلال	O
خودشون	O
رو	O
حفظ	O
کنن	O
راه‌‌حل	O
یه	O
قانون‌گذاری	O
ساده‌س	O
حداقل	O
با	O
سازمان‌ها	O
و	O
مراکز	O
دولتی	O
شروع	O
کنید	O
قانون	O
معلولان	O
باید	O
اجرا	O
بشه	O

این	O
بنیادگرایی	O
اولا	O
از	O
همون	O
اول	O
بوده	O
جهان	O
مدرن	O
از	O
اواخر	O
دوره	O
قاجار	B-POG
شروع	O
شد	O
اصلا	O
مبنا	O
تشکیل	O
اخوان	B-POG
المسلمین	I-POG
در	O
مصر	B-LOC
بر	O
اساس	O
بنیاد‌گرایی	O
اسلامی	O
بوده	O

اوکی	O
خوب	O
بدرک	O
اهمیتی	O
نداره	O
برای	O
من	O

من	O
عادت	O
داشتم	O
کنار	O
دیوار	O
بشینم	O
و	O
بهش	O
تکیه	O
بدم	O
برای	O
همین	O
محبور‌بودم	O
گردنمو	O
90	O
درجه	O
بچرخونم	O
تا	O
روم	O
به	O
تخته	O
و	O
معلم	O
باشه	O
سر	O
همین	O
داستان	O
تو	O
دبیرستان	O
بهم	O
می‌گفتن	O
آرتروز	O
که	O
به	O
مرور	O
تبدیل	O
شد	O
به	O
آرتور	B-PER
و	O
چند	O
صباحی	O
با	O
پادشاه	O
شهیر	O
انگلستان	B-LOC
هم‌نام‌شده‌بودم	O

2	O
2	O
عفو	B-ORG
بین‌الملل	I-ORG
همچنین	O
نوشت	O
"	O
مقامات	O
دادستانی	O
و	O
قضایی	O
که	O
آمران	O
و	O
عاملان	O
چنین	O
شکنجه‌هایی	O
هستند	O
باید	O
بدانند	O
که	O
می‌توان	O
آن‌ها	O
را	O
طبق	O
حقوق	O
کیفری	O
بین‌المللی	O
تحت	O
پیگرد	O
و	O
محاکمه	O
جنایی	O
قرار	O
داد	O
"	O

شاید	O
اگر	O
به	O
جای	O
مجلس	O
از	O
کلمه	O
پارلمان	O
استفاده	O
کنیم	O
مجلس	B-ORG
کمتر	O
فاسد	O
شود	O
درصد	O
شفافیت	O
پارلمانهای	O
بریتانیا	B-LOC
=	O
100	O
ایتالیا	B-LOC
=	O
100	O
المان	B-LOC
=	O
100	O
رومانی	B-LOC
=	O
100	O
افغانستان	B-LOC
=	O
85	O
آمریکا	B-LOC
=	O
85	O
شفافیت	O
هدایای	O
دریافتی	O

در	O
موارد	O
خارج	O
از	O
دسترس	O
به	O
نزدیک	O
ترین	O
مرکز	B-ORG
کنتینانتال	I-ORG
مراجعه	O
و	O
سفارش	O
قتل	O
افراد	O
مورد	O
نظر	O
با	O
الزام	O
استخدام	O
جناب	O
ویک	B-PER
و	O
مداد	O
)))	O
حیف	O
و	O
صد	O
حیف	O

به	O
تجربه	O
عرض	O
می‌کنم	O
به	O
احتمال	O
زیاد	O
ویروس	O
گرفته	O
و	O
باید	O
فلش	O
بشه	O

کهکیلویه	B-LOC
و	I-LOC
بویراحمد	I-LOC
هم	O
قبول	O
نیست	O
بیا	O
اینو	O
بپذیر	O
))	O
یا	O
لااقل	O
یه	O
راهنمایی	O
کن	O

اگه	O
دوره	O
افسریه	O
برو	O
دوره	O
درجه‌داری	O
(	O
گروهبانی	O
)	O
که	O
بری	O
بیچاره	O
ای	O

باید	O
چلوندش	O
کیوتو	O

نقل	O
کشته	O
شدن	O
ایرج	B-PER
به	O
دست	O 
برادران	O
بخش	O
3	O
و	O
پایانی	O
نقال	O
مرشد	O
ساقی	B-PER
عقیلی	I-PER
بچه	O
مرشد	O
آرتین	B-PER
فرپور	I-PER
شاهنامه	O
خوان	O
آرش	B-PER
فرهادی	I-PER
ویدیوی	O
کامل	O
در	O
صفحه	O
تلگرام	B-ORG
بنیاد	O

تف	O
به	O
این	O
رابطه	O
هاتون	O
که	O
اگه	O
توش	O
سکس	O
نباشه	O
جوابه	O
همه	O
ی	O
نگرانی	O
هات	O
بی‌خبریه	O

سلام	O
سفید	O
برفی	O
مطمئنی	O
آدرس	O
اشتباه	O
نیومدی	O
هرکی	O
مارو	O
فالو	O
کنه	O
یعنی	O
شریک	O
غم	O
و	O
خوشحالیمونه	O
فردا	O
نگی	O
اوووووه	O

اتفاقا	O
تو	O
هافبک	O
و	O
بازی‌سازی	O
لنگ	O
میزنیم	O
قشنگ	O
فصل	O
بعد	O
سالیبا	B-PER
از	O
سنت‌اتین	B-ORG
میاد	O
قرارداد	O
ماری	B-PER
رو	O
هم	O
دائمی	O
میکنن	O
تیرنی	B-PER
هم	O
ایشالا	O
تموم	O
میشه	O
مصدومیتش	O
آره	B-PER
ساکا	I-PER
هم	O
به	O
شما	O
لینک‌شده‌هم	O
یونایتد	B-ORG

ذهنم	O
رفت	O
سمت	O
برگای	O
بزرگ	O
جنگلهای	O
بارانی	O

آره	O
برزیده	B-PER
جان	O
نم	O
نم	O
درست	O
میشیم	O
خوبا	O
نمایون	O
میشن	O

تاسیس	O
اولین	O
حزب	O
مخالف	O
حکومت	O
عربستان	B-LOC
سعودی	I-LOC
اخبار	O
گروهی	O
از	O
عربستانی‌های	B-NAT
مقیم	O
خارج	O
کشور	O
از	O
جمله	O
در	O
آمریکا	B-LOC
و	O
بریتانیا	B-LOC
تاسیس	O
اولین	O
حزب	O
مخالف	O
حکومت	O
سعودی	B-LOC
را	O
اعلام	O
کردند	O
به	O
گزارش	O
بی‌بی	B-ORG
سی	I-ORG
گروه	O
موسوم	O
به	O
«	O
شورای	B-POG
ملی	I-POG
»	O
اعلام	O
کرده	O
که	O
هدفش	O
ایجاد	O
دموکراسی	O
در	O
کشور	O

رد	O
نشدن	O
هواپیمای	O
یک	O
کشور	O
دیگه	O
از	O
آسمان	O
ایران	B-LOC
ربطش	O
به	O
اربعین	B-EVE
چیه	O
میشه	O
توضیح	O
بدی	O
و	O
دلیلش	O
را	O
بیان	O
کنید	O

آقای	O
طارمی	B-PER
بخش	I-PER
پس	O
بگو	O
چرا	O
هی	O
می‌گفتی	O
بازی‌ها	O
رو	O
ترک	O
کنیم	O
چهارتا	O
بازی	O
یک	O
گل	O
هم	O
نتونستید	O
بزنید	O
کامنت‌ها	O
رو	O
هم	O
که	O
تو	O
اینستاگرام	B-ORG
بستید	O
بابا	O
شما‌ها	O
خیلی	O
باحالید	O

امشب	O
دیر	O
حجره	O
رو	O
باز	O
کردم	O
سیامک	B-PER
خان	O
پدرمونو	O
در	O
آورد	O
امشب	O

"	O
مادر	O
"	O
واژه	O
مقدس	O
تمام	O
فرهنگها	O
و	O
آیینهاست	O

رکوردهای	O
شگفت‌انگیز	O
شهر	B-ORG
خودرو	B-ORG
با	O
مربیگری	O
رحمتی	B-PER
تنها	O
تیم	O
در	O
تاریخ	O
لیگ	B-EVE
قهرمانان	B-EVE
آسیا	B-EVE
که	O
در	O
دور	O
گروهی	O
هیچ	O
گلی	O
نتونست	O
بزنه	O
تنها	O
نماینده	O
ایران	B-LOC
در	O
تاریخ	O
لیگ	B-EVE
قهرمانان	B-EVE
آسیا	B-EVE
که	O
با	O
0	O
امتیاز	O
تورنومنت	O
و	O
ترک	O
کرد	O
(	O
مساوی	O
0	O
-	O
0	O
با	O
الهلال	B-ORG
پاک	O
شد	O
)	O

یک	O
مشت	O
آدم	O
ابله	O
بی‌خاصیت	O
و	O
دوزاری	O
مثل	O
منوچهر	B-PER
هادی	I-PER
اومدن	O
جای	O
امثال	O
بیضایی	B-PER
تقوایی	B-PER
مهرجویی	B-PER
شهید	B-PER
ثالث	I-PER
کیارستمی	B-PER
حاتمی	B-PER
و	O
رو	O
توی	O
سینما	O
گرفتن	O
اونوقت	O
انتظار	O
دارید	O
از	O
نظر	O
فرهنگی	O
با	O
مغز	O
سقوط	O
آزاد	O
نکنیم	O

به	O
نظرم	O
هیئت	O
رئیسه	O
محترم	O
پژوهشگاه	O
(	O
آقای	O
دکتر	O
قبادی	B-PER
و	O
آقای	O
دکتر	O
علوی	B-PER
پور	I-PER
و	O
خانم	O
دکتر	O
پارساپور	B-PER
و	O
آقای	O
دکتر	O
ملایی	B-PER
)	O
هیچ	O
سررشته‌ای	O
نه	O
از	O
"	O
تقسیمبندی	O
علوم	O
"	O
دارند	O
و	O
نه	O
درکی	O
از	O
"	O
حکمت	O
متعالیه	O
"	O
و	O
جایگاه	O
آن	O
در	O
سنت	O
فلسفی	O
ایران	B-LOC
و	O

در	O
زندان‌ها	O
که	O
شکسته	O
شود	O
تمام	O
زندانیان	O
سیاسی	O
و	O
عقیدتی	O
آزاد	O
خواهند	O
شد	O
اعتراضات	O
سراسری	O
FreeSoheila	FFF

آدم	O
از	O
بیضایی	B-PER
و	O
تقوایی	B-PER
و	O
کیمیاوی	B-PER
و	O
شیردل	B-PER
برسه	O
به	O
منوچهر	B-PER
هادی	I-PER
به	O
نظر	O
من	O
منوچهر	B-PER
هادی	I-PER
همون	O
ایرج	B-PER
ملکی‌ایه	I-PER
که	O
بهش	O
بودجه‌ی	O
تپل	O
دادن	O
بله	O
دوستان	O
ما	O
چون	O
کم	O
زجر	O
می‌کشیم	O
تو	O
زندگی	O
به	O
صورت	O
خودخواسته	O
نشستیم	O
سریال	O
دل	O
دیدیم	O
که	O
یادمون	O
نره	O
کجا	O
داریم	O
زندگی	O
می‌کنیم	O

دانلود	O
آهنگ	O
مهرداد	B-PER
پاشایی	I-PER
نگارم	O

تروریسم	O
کردی	B-NAT
با	O
بریدن	O
سر	O
بمب‌گذاری	O
و	O
ترور	O
مردم	O
عادی	O
روی	O
داعش	B-POG
را	O
سفید	O
کرده	O
و	O
حالا	O
نیروهای	O
PKK	FFF
در	O
قره‌باغ	B-LOC
اشغالی	O
برای	O
جنگ	O
با	O
آذربایجان	B-LOC
اسکان	O
داده	O
شده‌اند	O
توهم	O
و	O
جعلیات	O
تروریسم	O
کردی	B-NAT
پایان	O
ناپذیر	O
است	O
نزدیک	O
1000	O
سال	O
قبل	O
آلپ	B-PER
ارسلان	I-PER
بزرگ	O
آناتولی	B-LOC
را	O
فتح	O
کرد	O
پس	O
جعلی	O
شما	O
و	O
تاریختان	O
است	O

مولوی	B-PER
رحمت	I-PER
الله	I-PER
اندر	I-PER
به	O
عنوان	O
سخنگوی	O
دفتر	O
شورای	B-ORG
امنیت	I-ORG
ملی	I-ORG
مقرر	O
گردید	O

آخرین	O
آمار	O
ویروس	O
کرونا	O
در	O
برازیل	B-LOC
.	O
رویدادهای	O
مثبت	O
4	O
،	O
657	O
،	O
702	O
.	O
جان	O
باخته‌گان	O
139	O
،	O
808	O
.	O
درمان	O
شده‌گان	O
4	O
،	O
102	O
،	O
954	O
منبع	O
دانشگاه	B-ORG
جان	I-ORG
هاپکنس	I-ORG

خیلی	O
جدی	O
نگیرید	O
این	O
جایزه	O
رو	O
این	O
جایزه	O
رسما	O
سیاسیه	O
همیشه	O
تعداد	O
زیادی	O
ادم	O
بی‌ربط	O
نامزد	O
بودن	O
تعدادی	O
ادم	O
بی‌خود	O
هم	O
جایزه	O
گرفتن	O
انگ	B-PER
سان	I-PER
سوچی	I-PER
ملاله	B-PER
دالای	I-PER
لاما	I-PER
اوباما	B-PER
عرفات	B-PER
ال	B-PER
گور	I-PER
گورباچف	B-PER
کارتر	B-PER
کسینجر	B-PER
اتحادیه	B-ORG
اروپا	I-ORG

الحدث	B-ORG
مصطفی	B-PER
الکاظمی	I-PER
نخست‌وزیر	O
عراق	B-ORG
طی	O
نشستی	O
به	O
عامری	B-PER
و	O
مالکی	B-PER
و	O
رهبر	O
شبه	B-POG
نظامیان	I-POG
عصائب	I-POG
اهل	I-POG
حق	I-POG
قیس	B-PER
الخزعلی	I-PER
نسبت	O
به	O
همدستی	O
با	O
اسماعیل	B-PER
قاآنی	I-PER
فرمانده	O
سپاه	B-ORG
قدس	I-ORG
سپاه	I-ORG
پاسداران	I-ORG
ایران	I-ORG
و	O
محمد	B-PER
کوثرانی	B-PER
مسئول	O
پرونده	O
حزب	B-POG
الله	B-POG
لبنان	B-POG
در	O
عراق	B-LOC
هشدار	O
داد	O

برنامه	O
کامل	O
یک	O
هشتم	O
نهایی	O
لیگ	B-EVE
قهرمانان	I-EVE
آسیا	I-EVE
شنبه	O
5	O
مهر	O
الاهلی	B-ORG
عربستان	I-ORG
-	O
شباب	B-ORG
الاهلی	I-ORG
امارات	I-ORG
پاختاکور	B-ORG
ازبکستان	I-ORG
-	O
استقلال	B-ORG
ایران	I-ORG
یکشنبه	O
6	O
مهر	O
پرسپولیس	B-ORG
-	O
السد	B-ORG
قطر	I-ORG
النصر	B-ORG
عربستان	I-ORG
-	O
التعاون	B-ORG
عربستان	I-ORG

موج‌تازه‌ای	O
ازناآرامی	O
خیابانی	O
شهرهای‌بزرگ	O
آمریکارا	B-LOC
فرا‌گرفته	O
است	O
دهاهزارنفردراین	O
شهرها	O
در	O
اعترض	O
به	O
صدور	O
قرار	O
منع	O
تعقیب	O
برای	O
سه‌افسرپلیس‌به	O
خیابانها	O
آمده‌اند	O
این	O
سه‌نفرحدودشش	O
ماه	O
پیش	O
یک‌زن	O
جوان	O
سیاهپوست‌را	O
درخانه‌اش‌باشلیک‌دست‌کم	O
5	O
گلوله	O
کشتند	O
معترضین‌میگفتند	O
؛	O
جان	O
سیاهان	O
مهم	O
است	O

اینا	O
که	O
چیزی	O
نیست	O
"	O
حسین	B-PER
حاج	I-PER
فرج‌الله	I-PER
دباغ	I-PER
"	O
یک	O
عمره	O
داره	O
با	O
اسم	O
عبدالکریم	B-PER
سروش	I-PER
زندگی	O
میکنه	O
)	O

نقیب‌الله	B-PER
دقیق	I-PER
ولسوال	B-PER
سانچارک	I-PER
ولایت	B-LOC
سرپل	I-LOC
به	O
رادیو	B-ORG
آزادی	I-ORG
گفت	O
"	O
عایشه	B-PER
خانم	O
28	O
ساله	O
از	O
روستای	B-PER
تغای	I-PER
خواجه	I-PER
3	O
روز	O
قبل	O
شب	O
هنگام	O
در	O
خانه‌اش	O
توسط	O
مسئول	O
امربالمعروف	O
گروه	O
طالبان	B-POG
کشته‌شده‌است	O
"	O

خشک	O
کردن	O
زردآلو	O
در	O
روستای	B-LOC
کرشک	I-LOC
گناباد	I-LOC

اتمام	O
و	O
بهره	O
برداری	O
از	O
پروژه	O
جاده	O
کمربندی	O
بندر	B-LOC
امام	I-LOC
خمینی	I-LOC
(	O
ره	O
)	O
در	O
خرداد	O
سال	O
آینده	O

مسافرت	O
زمانی	O
مشکل	O
داره	O
که	O
از	O
شهر	O
قرمز	O
به	O
شهر	O
سفید	O
انجام	O
بشه	O
کاری	O
به	O
شعور	O
و	O
ادبیات	O
شما	O
ندارم	O
ولی	O
بهتره	O
بدونین	O
عذا‌داری	O
و	O
مسافرت	O
قابل	O
مقایسه	O
نیستن	O
و	O
در	O
یک	O
حکومت	O
نرمال	O
دولت	O
جلوی	O
دوتاشو	O
میگیره	O
اما	O
اینجا	O
این	O
کارو	O
نمیکنه	O
که	O
احمقهایی	O
بیان	O
بگن	O
مسافرت	O
دلیل	O
افزایش	O
کوویده	O
نه	O
عزاداری	O

شما‌ها	O
چرا	O
سیاه	O
نمیشین	O
مثل	O
ما	O
کجایین	O
مگه	O

با	O
فروتن	B-PER
باید	O
رفت	O
کله‌پاچه‌ای	O
درباره	O
مسائل	O
اقتصاد	O
کلان	O
هم	O
صحبت	O
کرد	O
من	O
که	O
از	O
این	O
صحبت‌های	O
وزین	O
لذت	O
دارم	O
می‌برم	O
مخصوصا	O
اونجا	O
که	O
میگه	O
مربی‌ها	O
میرن	O
کافه	O
استراحت	O
می‌کنن	O
دیگه	O
مثل	O
ارنست	B-PER
هاپل	I-PER
نیستن	O
یا	O
مثلا	O
بین	O
بزرگ‌های	O
نخودی	O
))	O

بلونیا	B-PER
بیا	O
بریم	O

آکادمی	B-ORG
اسپورتینگ	I-ORG
لیسبون	I-ORG
طی	O
بیانیه‌ایی	O
اعلام	O
کرده	O
که	O
این	O
آکادمی	O
به	O
کریستیانو	B-PER
رونالدو	I-PER
معروف	O
ترین	O
ستاره	O
پروش	O
یافته	O
در	O
این	O
آکادمی	O
تغییر	O
نام	O
خواهد	O
داد	O
کریستیانورونالدو	B-PER
در	O
12	O
سالگی	O
به	O
این	O
آکادمی	O
ملحق	O
شد	O
و	O
در	O
تیم	O
اول	O
اسپورتینگ	B-ORG
در	O
16	O
سالگی	O
بازی	O
کرد	O

باید	O
بغلش	O
کنی	O
بوش	O
کنی	O
کلتو	O
بکنی	O
توی	O
موهاش	O
و	O
ریشاش	O
فقط	O
بو	O
کنی	O
نفس	O
عمیق	O
بکشی	O
و	O
اون	O
نفسارو	O
بذاری	O
برای	O
وقتی	O
که	O
دلت	O
براش	O
تنگ	O
میشه	O
باید	O
ابروهاشو	O
مژه	O
هاشو	O
بشمری	O
وقتی	O
حواسش	O
نیست	O
اخمشو	O
ببینی	O
موهای	O
جوگندمیشو	O
همشو	O
ثبت	O
و	O
ضبط	O
کنی	O
توی	O
مغزت	O
و	O
بلدش	O
باشی	O
پناهش	O
باشی	O
چیزهای	O
کوچک	O

«	O
شخم	O
در	O
مزرعه	O
»	O
نخستین	O
کتاب	O
من	O
درحوزه	O
مطالعات	O
اجتماعی	O
جنگ	O
است	O
این	O
کتاب	O
در	O
سال	O
1389	O
و	O
توسط	O
نشر	B-ORG
آرما	I-ORG
منتشر‌شده‌و	O
از	O
آثار	O
برگزیده	O
در	O
پانزدهمین	B-EVE
دوره	I-EVE
کتاب	I-EVE
سال	I-EVE
دفاع	I-EVE
مقدس	I-EVE
است	O
نقد	O
روایت	O
«	O
رسمی	O
»	O
از	O
جنگ	O
چنبره‌ی	O
گفتمانی	O
و	O
تحریف‌های	O
غیرنیت‌مند	O
امکان	O
یا	O
امتناع	O
دستیابی	O
به	O
روایت	O
جامع	O
از	O
جنگ	O
&	O
gt	O
;	O

سخت	O
و	O
سخت	O
تر	O
میشد	O
از	O
طرفی	O
مشتریان	O
سابق	O
رو	O
از	O
دست	O
داده‌بودیم	O
و	O
از	O
طرفی	O
برای	O
ایجاد	O
محصول	O
جدید	O
زیر	O
بار	O
قرض	O
و	O
قوله	O
کمرمون	O
تا	O
شده‌بود	O
و	O
از	O
طرفی	O
هزینه‌های	O
سرسام	O
آور	O
کارخانه	O
خدای	O
من	O
چیکار	O
کنم	O
اولین	O
فکری	O
که	O
به	O
ذهن	O
بیمارم	O
می‌رسید	O
اخراج	O
کارگران	O
و	O
فروش	O
دارایی‌های	O
کارخانه	O
و	O
نجات	O
باقی	O
اموال	O
و	O

هیچ	O
جای	O
امیدواری	O
نیست	O
آقای	O
علیزاده	B-PER
نه	O
این	O
مجلس	B-ORG
نه	O
این	O
حکومت	O
و	O
نه	O
این	O
دولت	O
برای	O
مردم	O
نیست	O

تایم	O
مورد	O
علاقه‌ام	O
از	O
پنج	O
شنبه	O
صبح‌ها	O
شد	O
دوشنبه	O
عصرها	O

میکس	O
ایرانی	B-NAT
فرانسوی	B-NAT
همچین	O
محصولی	O
میده	O

کنید	O
ماتمیان	O
گریه	O
در	O
عزای	O
حسن	B-PER
که	O
شد	O
بلند	O
به	O
ماتم	O
زنو	O
لوای	O
حسن	B-PER
اگر	O
گذشت	O
محرم	O
رسیده	O
ماه	O
صفر	O
حسینیان	O
بخروشید	O
در	O
عزای	O
حسن	B-PER
شهادت	O
امام	O
حسن	B-PER
مجتبی	I-PER
(	O
ع	O
)	O
بر	O
شما	O
خوبان	O
تسلیت	O
باد	O
ما	O
ملت	O
امام	O
حسینیم	O

دیوان	B-ORG
عالی	I-ORG
آمریکا	I-ORG
در	O
سال	O
1976مجازات	O
اعدام	O
را	O
در	O
سطح	O
ملی	O
احیا	O
کرد	O
؛	O
اما	O
تا	O
سال	O
2020	O
تنها	O
سه	O
تن	O
در	O
نظام	B-ORG
قضایی	I-ORG
فدرال	I-ORG
اعدام	O
شدند	O
با	O
اعدام	O
ویالوا	B-PER
در	O
روز	O
پنج‌شنبه	O
شمار	O
اعدام‌های	O
فدرال	O
تنها	O
در	O
سال	O
2020	O
با	O
وقفه‌ای	O
17	O
ساله	O
به	O
هفت	O
تن	O
رسید	O
اکثر	O
اعدام‌ها	O
در	O
آمریکا	B-PER
در	O
سطح	O
ایالتی	O
است	O

صبحت	O
بخیر	O
و	O
شادی	O
باشه	O

فوتبال	O
قومیتی	O
نکنیم	O
ولی	O
صرفا	O
جهت	O
اطلاع	O
تیم	B-ORG
عربی	I-ORG
بحرین	I-ORG
هم	O
تیم	B-ORG
ایران	I-ORG
رو	O
تحقیر	O
کرد	O
رو	O
این	O
حساب	O

هنوز	O
اکتبر‌نشده‌چس	O
فیل	O
داغ	O
آماده	O
برای	O
سرو	O

این	O
ماکارون	B-PER
بچه	O
قرتی	O
دلش	O
تو	O
دهنی	O
میخواد	O
شک	O
ندارم	O
ترامپ	B-PER
تو	O
دهنش	O
خواهد	O
زد	O

برگزاری	O
تئاترخیابانی	O
در	O
نمایشگاه	B-EVE
دفاع	I-EVE
مقدس	I-EVE
واقع	O
در	O
پارک	O
ملت	O
انجام	O
شد	O
نمایشگاه	B-EVE
دفاع	I-EVE
مقدس	I-EVE
در	O
طول	O
هفته	O
ازساعت	O
16عصر	O
تا	O
20	O
شب	O
با	O
رعایت	O
پروتکل‌های	O
بهداشتی	O
و	O
فاصله‌گذاری	O
اجتماعی	O
برگزار	O
می‌گردد	O
الگوی	O
دفاع	B-EVE
مقدس	I-EVE
ما	O
قوی	O
هستیم	O
ناحیه	B-ORG
مقاومت	I-ORG
بسیج	I-ORG
شهرستان	I-ORG
ازنا	I-ORG

منظور	O
از	O
عقل	O
چیست	O
اگر	O
منظور	O
از	O
عقل	O
عقل	O
فلسفی	O
ارسطویی	B-PER
و	O
یونانی	B-NAT
(	O
که	O
پس	O
از	O
قرن	O
سوم	O
و	O
چهارم	O
در	O
جهان	O
اسلام	O
گسترش	O
یافت	O
)	O
نیست	O
پس	O
چیست	O
عقل	O
در	O
قرآن	O
با	O
قلب	O
صورت	O
می‌پذیرد	O
«	O
لهم	FFF
قلوب	FFF
یعقلون	FFF
بها	FFF
»	O

تکاوری	O
که	O
روز	O
تولدش	O
در	O
ناوچه	O
کنارک	O
به	O
شهادت	O
رسید	O
«	O
سیدمنصور	B-PER
موسوی‌نژاد	I-PER
»	O
اهل	O
دهستان	B-LOC
نظر	I-LOC
آقای	I-LOC
دشتستان	I-LOC
استان	I-LOC
بوشهر	I-LOC
از	O
شهدای	O
ارتش	O
در	O
کنارک‌بود	B-LOC
که	O
در	O
روز	O
تولدش	O
به	O
شهادت	O
رسید	O
او	O
متولد	O
21	O
اردیبهشت	O
69‌بود	O
که	O
روز	O
21	O
اردیبهشت	O
99	O
هم	O
به	O
شهادت	O
رسید	O
ناو	O
جماران	O

خدا	O
بگم	O
چیکارت	O
کنه	O
با	O
مستند	O
ساختنت	O
امثال	O
علی	B-PER
علیزاده	I-PER
رو	O
طوری	O
درگیر	O
کردی	O
که	O
فکر	O
کنم	O
یه	O
عده	O
شون	O
دارن	O
سر	O
کوچه	O
شون	O
سینه	O
خیز	O
میرن	O
محسن	B-PER
رضایی	I-PER
و	O
علیزاده	B-PER
هم	O
درحال	O
طراحی	O
عملیات	B-EVE
والفجر	I-EVE
34	I-EVE
برای	O
فتح	O
کرانه	B-LOC
باختری	I-LOC
هستن	O
کودتا	O
خزنده	O

نمیتونستم	O
جین	B-PER
و	O
کوک	B-PER
رو	O
از	O
هم	O
تشخیص	O
بدم	O
و	O
خدا	O
میدونه	O
چقد	O
تحقیق	O
کردم	O
تا	O
باور	O
کنم	O
یونگی	B-PER
با	O
اون	O
همه	O
گوگولی	O
بودنش	O
رپره	O

1	O
تاریکی	O
2	O
تجمع	O
چندتا	O
جوون	O
دور	O
هم	O
3	O
زیرگذر	O

شرم	O
آوره	O
که	O
هیچ	O
یگان	B-ORG
واکنش	I-ORG
سریعی	I-ORG
در	O
میان	O
نیست	O
اون	O
اوباش	O
تروریست	O
هم	O
پس	O
از	O
4	O
دقیقه	O
در	O
کمال	O
آرامش	O
قدم	O
می‌زنند	O
انگار	O
پیک‌نیک	O
آمده	O
باشند	O
پایان	O
کار	O
هم	O
که	O
انگار	O
آن	O
سربازان	O
دارند	O
خرگوش	O
می‌گیرند	O
کمینه‌ای	O
دیسیپلین	O
و	O
چیرگی	O
در	O
کار	O
نیست	O
شرم	O
شرم	O
شرم	O

رنگینه	O
روله‌ی	O
نازدارم	O

با	O
وضعیت	O
الان	O
یکم	O
سخته	O
مگر	O
اینکه	O
مثه	O
من	O
وام	O
بگیری	O
و	O
سرکار	O
بری	O
که	O
بتونی	O
هم	O
قسط	O
وامه	O
رو	O
بدی	O
هم	O
پول	O
اجاره	O
یا	O
اینکه	O
بری	O
خوابگاه‌های	O
خودگردان	O
چندوقتی	O
تا	O
بتونی	O
پول	O
جمع	O
کنی	O

تمرینی	O
فقط	O

به	O
خاطر	O
اینکه	O
حرف	O
س	O
را	O
خوب	O
نمیتونستم	O
بگم	O
متاسفانه	O
بگم	O
بعضی‌ها	O
و	O
حتی	O
خواهرام	O
(	O
تقریبا	O
هم	O
سن‌بودیم	O
از	O
نفهمیشون‌بود	O
)	O
منو	O
مسخره	O
می‌کردند	O
تو	O
خلوت	O
خودم	O
خیلی	O
ناراحتی	O
و	O
اضطراب	O
کشیدم	O
حتی	O
گاهی	O
تنهایی	O
ساعتها	O
پشت	O
سرهم	O
یک	O
اسم	O
مثل	O
سیروس	B-PER
را	O
تکرار	O
میکردم	O
هیچ‌وقت‌فراموش‌نمیکنم	O

ماه	O
عسل	O
بیایید	O
مونترال	B-LOC

داستان	O
ادامه‌دار	O
تاشکند	B-LOC
پاختاکور	B-LOC
باز	O
هم	O
با	O
گل‌های	O
سرگیف	O
در	O
زمین	O
خود	O
نماینده	O
ایران	B-LOC
را	O
مغلوب	O
کرد	O

اینکه	O
چیزی	O
نیست	O
یکبارهم	O
من	O
گمراه	O
راهمراه	O
خودش	O
بردنمازجماعت	O
اینقدراز	O
بی‌نمازی	O
وآتش	O
جهنم	O
گفتن	O
که	O
ترس	O
برم	O
داشت	O
اومدیم	O
خونه	O
یک	O
شب	O
تابستانی	O
بودوضوگرفتم	O
وایستادم	O
به	O
نماز	O
توی	O
حیاط	O
خانواده	O
توی	O
حیاط	O
داشتن	O
ازهوای	O
دلپذیرنهایت	O
لذت	O
رامیبردن	O
امامن	O
تمام	O
تعریفهابصورت	O
فیلم	O
ازجلوی	O
نظرم	O
میگذشت	O

اون	O
عروسک	O
چیه	O

البته	O
این	O
نه	O
تنها	O
باعث	O
کاهش	O
مبادلات‌نشده‌بلکه	O
با	O
استفاده	O
از	O
کانتینرهای	O
یخچالی	O
که	O
توسط	O
لندگراف	B-LOC
و	O
مهروموم‌شده‌از	O
همین	O
بنادر	O
حمل	O
میشن	O
باعث	O
افزایش	O
حجم	O
صادرات	O
و	O
رسیدن	O
محصول	O
با	O
کیفیت	O
تر	O
به	O
کشورهای	O
عربی	B-NAT
اطراف	O
شده	O

شما	O
مدیریت	O
شهری	O
شهر	O
بوگوتا	B-LOC
رو	O
برو	O
ببین	O
و	O
بررسی	O
کن	O
چرا	O
بدون	O
اینکه	O
مسیر	O
ویژه	O
وجود	O
داشته	O
باشه	O
باید	O
مردم	O
رو	O
به	O
خیابون	O
بکشن	O
سالانه	O
6	O
هزار	O
نفر	O
بر	O
سر	O
تصادف	O
همینا	O
از	O
بین	O
میرن	O
تا	O
زمانی	O
که	O
به	O
دوچرخه	O
سوار	O
مثل	O
اتومبیل	O
سوار	O
ارزش	O
داده	O
نشه	O
هیچ	O
حقوقی	O
از	O
مردم	O
رعایت	O
نمیشه	O

آره	O
اشتباه	O
گفتم	O
منظورم	O
یونیت‌بود	O
ولی	O
فیزیکیش	O
متریک	O
سیستم	O
یعنی	O
سیستم	O
اندازه‌گیری	O
کلا	O
متریک	O
SI	FFF
در	O
مقابل	O
متریک	O
ایمپریال	O
فکر	O
کنم	O
درسته	O

حس	O
می‌کنم	O
هدف	O
از	O
این	O
بازی	O
تدارکاتی	O
این‌بود	O
که	O
رئیس	O
کارتل	O
بوتافوگو	B-LOC
که	O
تو	O
بولیوی	B-LOC
بوده	O
رو	O
قاچاقی	O
بیارن	O
ایران	B-LOC
خونه	O
امن	O
توجیه	O
دیگه‌ای	O
به	O
ذهنم	O
نمیرسه	O

جمع	O
نوابغ	O
متخصصین	O
در	O
امر	O
چپاول	O
خبرگان	O
توهم	O
عالیرتبگان	O
بیسواد	O

انتقاد	O
تاجرنیا	B-PER
از	O
طرح	O
اصلاح	O
قانون	O
انتخابات	O
درگفتگو	O
با	O
«	O
انتخاب	O
»	O
آنچه	O
که	O
ما	O
امروز	O
شاهد	O
هستیم	O
ذبح	O
روح	O
جمهوریت	O
است	O
پیشنهاداتی	O
که	O
در	O
طرحهای	O
اصلاحی	O
انتخابات	O
قید‌شده‌به	O
جای	O
حل	O
مشکل	O
و	O
چالش	O
بیشتر	O
باعث	O
پیچیدگی	O
و	O
سخت‌شدن	O
مشکلات	O
می‌شود	O
انتخاب	B-ORG

نمایش	O
ویژهٔ	O
کودکان	O
و	O
نوجوانان	O
*	O
دیدار	O
رستم	B-PER
دستان	I-PER
و	O
اکوان	B-PER
دیو	I-PER
*	O
کارگردان	O
و	O
نویسنده	O
بهاره	B-PER
دهکردی	I-PER
بازیگران	O
ترکان	B-PER
واحدی	I-PER
رجبی	I-PER
مهسا	B-PER
قراگزلو	I-PER
محمدضیائ	B-PER
یزدانی	I-PER
آرزو	B-PER
جانی	I-PER
پرتو	B-PER
نعمتی	I-PER
نیوشا	B-PER
ملاصالحی	I-PER

اقرار	O
به	O
اشتباه	O
از	O
خصلتهای	O
انسانهای	O
نیکو	O
می‌باشد	O
خواهر	O

کتاب	O
ارزشمند	O
صوتی	O
نگاه	O
در	O
سکوت	O
اثری	O
از	O
کریشنا	B-PER
مورتی	I-PER
مترجم	O
محمد	B-PER
جعفر	I-PER
مصفا	I-PER
خوانش	O
نسرین	B-PER
(	O
فصل9	O
)	O

خب	O
من	O
به	O
شخصه	O
اگه	O
ازاد	B-ORG
میرفتم	O
برام	O
بهتر‌بود	O
نه	O
استاد	O
درست	O
حسابی	O
داره	O
نه	O
فضا	O
و	O
ساختمون	O
خوبی	O
داره	O
خوابگاهاش	O
افتضاحن	O
قوانینش	O
مزخرفه	O
و	O
تا	O
بتونن	O
دانشجو	O
رو	O
توی	O
واحد	O
ارائه	O
دادن	O
و	O
پاس	O
کردن	O
اذیت	O
میکنن	O
تهشم	O
با	O
یه	O
معدل	O
افتضاح	O
فارغ	O
التحصیل	O
میشی	O
حتی	O
اگر	O
رنک	O
1	O
باشی	O

اونارو	O
نکشیدم	O
ولی	O
مدتی	O
که	O
می‌کشیدم	O
یا	O
مونته	O
یا	O
کوهیبا	O
البته	O
با	O
قیچی	O
بگیر	O
حروم	O
نشه	O

خوش	O
قیافه	O
تر	O
از	O
این	O
پیدا	O
نکردین	O
شبیه	O
زامبی	O
هاست	O
هوک	B-PER
خوشتیپ	O
تر	O
بود	O

هفت	O
قهرمان	O
سابق	O
اروپا	B-LOC
و	O
مجموعا	O
صاحبان	O
چهارده	O
عنوان	O
قهرمانی	O
اروپا	B-LOC
امسال	O
تو	O
لیگ	B-EVE
اروپا	B-EVE
حضور	O
دارن	O
میلان	B-ORG
بنفیکا	B-ORG
آینت‌هوون	B-ORG
فاینورد	B-ORG
سلتیک	B-ORG
استئائوا	B-RG
و	O
ستاره	B-ORG
سرخ	B-ORG

چشم	O
نگاه	O
می‌کنم	O
اما	O
حقیقتا	O
عرض	O
کردم	O
آرزوی	O
انسان	O
تکنولوژیک	O
آمریکایی	B-NAT
این	O
هست	O
که	O
خلقت	O
را	O
تغییر	O
بدهد	O
و	O
از	O
نو	O
بنویسد	O
با	O
محوریت	O
قدرت	O
و‌لذت	O
یعنی	O
فقط	O
این	O
دو	O
چیزی	O
مثل	O
المپ	B-LOC
یونان	I-LOC
که	O
شکست	O
آن	O
حتمی	O
است	O
هاوکینگ	B-PER
هم	O
به	O
خالق	O
هیچ	O
اعتقادی	O
ندارد	O
مقاله	O
را	O
می‌خوانم	O

من	O
آنم	O
که	O
رستم‌بود	B-PER
پهلوان	O

ترمو	O
2	O
)))	O
زرگرزاده	B-PER
میشناسی	O

سیدمنصور	B-PER
موسوی‌نژاد	I-PER
یکی	O
از	O
شهدای	O
ارتشی	O
حادثه	O
کنارک	B-LOC
که	O
در	O
روز	O
تولدش	O
به	O
شهادت	O
رسید	O
او	O
متولد	O
21	O
اردیبهشت	O
69‌بود	O
که	O
روز	O
21	O
اردیبهشت	O
99	O
هم	O
به	O
این	O
مقام	O
والا	O
نائل	O
شد	O

مشخص	O
شد	O
که	O
بانک	B-ORG
مرکزی	I-ORG
امارات	I-ORG
استاندارد	B-ORG
انگلیس	I-ORG
چارتر	I-ORG
و	O
دویچه	B-ORG
بانک	I-ORG
آلمان	I-ORG
نیز	O
در	O
شبکه	O
تاسیس‌شده‌توسط	O
رضا	O
ضراب	O
متهم	O
به	O
شکستن	O
تحریم‌های	O
اعمال‌شده‌توسط	O
ایالات	B-LOC
متحده	I-LOC
آمریکا	I-LOC
علیه	O
ایران	B-LOC
نقش	O
داشتند	O

برای	O
سهامدار	O
شیر	O
بوفالو	O
در	O
دست	O
تهیه	O
دارم	O
گرامی	O
لذا	O
باید	O
با	O
انواع	O
فرآورده‌های	O
دامی	O
مربوط	O
به	O
گاومیش	O
آشنا	O
و	O
بهشون	O
مسلط	O
باشم	O

8	O
بزودی	O
کسروی	B-PER
را	O
منتظرالخدمت	O
می‌کنند	O
و	O
«	O
از	O
این	O
تاریخ	O
شما	O
منتظرالخدمت	O
می‌باشید	O
»	O
«	O
کسروی	B-PER
نیز	O
زیرش	O
نوشت	O
خدمت	O
منتظر	O
من	O
باشد	O
من	O
منتظر	O
خدمت	O
نیستم	O
»	O
و	O
میرود	O
بعد	O
هم	O
گرفتند	O
حبس	O
مدتی	O
گرفتار‌بود	O
بعد	O
هم	O
مدتی	O
وکالت	O
میکرد	O
و	O
بعد	O
هم	O
که	O
کشتندش	O
در	O
همان	O
عدلیه	B-ORG
»(	O
مصاحبه	O
اسدالله	B-PER
مبشری	I-PER

تو	O
زندگی	O
بعدم	O
مرفین	O
میشم	O
همتون	O
رو	O
خوب	O
میکنم	O

ما	O
انگلیسی	B-NAT
همه	O
عالم	O
رو	O
در	O
مشت	O
نداریم	O
فرهنگ‌نویسان	O
انگلیسی‌زبان	B-NAT
هم	O
نمی‌تونند	O
با	O
اطمینان	O
در	O
این	O
موارد	O
نظر	O
بدن	O
این	O
اطلاع	O
هم	O
مهمه	O
که	O
همسر	O
آقای	O
حق‌شناس	B-PER
اهل	O
انگلستان	B-LOC
(	O
پنجاه	O
سال	O
قبل	O
تو	O
سن	O
الان	O
ما	O
)	O
بودن	O
و	O
احتمالش	O
زیاده	O
که	O
آقای	O
حق‌شناس	B-PER
در	O
این	O
مورد	O
از	O
ایشون	O
هم	O
چیزی	O
شنیده	O
بوده	O
باشن	O
2	O

فضا	O
نورد	O
که	O
تا	O
دلت	O
بخاد	O
داریم	O
توی	O
پارکها	O
و	O
زیر	O
پل‌ها	O
دور	O
هم	O
جمع	O
میشن	O
جلسه	O
میگیرن	O
ندیدیشون	O
)))	O

انسجام	O
همیاری	O
همدلی	O
و	O
همکاری	O
که	O
برای	O
شکست	O
ویروس	O
منحوس	O
کرونا	O
در	O
کشور	O
شکل	O
گرفته	O
جز	O
در	O
جبهه‌های	O
دفاع	B-EVE
مقدس	I-EVE
در	O
طول	O
تاریخ	O
انقلاب	B-EVE
نداشتیم	O
الگوی	O
دفاع	B-EVE
مقدس	I-EVE

عمه	O
مادرم	O
جهانسوز	B-PER
عمه	O
پدرم	O
ماه‌سلطان	B-PER
عمه‌های	O
خودم	O
عفت	B-PER
و	O
اشرف	B-PER

قد	O
خاموشی	O
یک	O
زیرگذر	O
غمگینم	O
مثل	O
گنجشک	O
(	O
که	O
خورده	O
به	O
سپر	O
)	O
غمگینم	O
زندگی	O
سگی	O
و	O
صبر	O
عظیم	O
شتری	O
یک	O
نفر	O
آدمم	O
و	O
چند	O
نفر	O
غمگینم	O
-	O
طاهره	B-PER
خنیا	I-PER

حیوون	O
خونگی	O
فقط	O
خودت	O
سلطان	O
یوسفیان	B-PER
تو	O
نگاه	O
نکن	O

صبح	O
یه	O
ایمیل	O
گرفتم	O
با	O
این	O
مضمون	O
تعداد	O
سوالات	O
به	O
نظرم	O
کم‌بود	O
برای	O
همچین	O
تستی	O
اما	O
تنوع	O
گزینه‌ها	O
بجاست	O
و	O
تفسیر	O
نسبتا	O
درستی	O
داره	O
دوست	O
داشتید	O
امتحان	O
کنید	O

ما	O
مردم	O
سیه‌پوش	O
خاورمیانه	B-LOC

رتبه	O
شما	O
چند	O
و	O
در	O
جه	O
منطقه‌ای	O
هست	O
ضمنا	O
این	O
که	O
آزمون	O
عملی	O
نقاشی	O
برای	O
رشته‌های	O
نقاشی	O
ارتباط	O
تصویری	O
طراحی	O
پارچه	O
و	O
طراحی	O
لباس	O
است	O
متاسفانه	O
بدون	O
آزمون	O
عملی	O
نمی‌تونید	O
ادبیات	O
نمایشی	O
رو	O
انتخاب	O
کنید	O
آزمون	O
عملی	O
این	O
رشته	O
18	O
تا	O
27	O
شهریور	O
برگزار	O
شد	O

نههه	O
مارو	O
بی‌نصیب	O
نذار	O
از	O
هنر	O
مخ	O
زنیت	O

حاجی	O
کجای	O
کاریم	O
ما	O
رسانه	O
چه	O
غلطی	O
میکنه	O
تمام	O
دنیا	O
داستان	O
ایشون	O
رو	O
میدونند	O
تو	O
کلاسهای	O
جنگ	O
تدریس	O
میشه	O
و	O
اسمش	O
برده	O
میشه	O
ولی	O
تو	O
کشور	O
خودمون	O
بچه‌های	O
خودمون	O
تشکیک	O
دارن	O
و	O
بیخبرند	O
سردار	O
تو	O
هلند	B-LOC
داره	O
روش	O
جنگیدن	O
شهید	B-PER
همت	I-PER
درس	O
میده	O
اونوقت	O
دختروپسر	O
ما	O
نهایت	O
میگن	O
ی	O
اتوبان	O
درازه	O
تو	O
تهران	B-LOC

گفت‌وگوی	O
درونیم	O
از	O
گفت‌وگوی	O
بیرونیم	O
خیلی	O
بیشتره	O
ترسناکه	O

این	O
کشتی	O
که	O
در	O
سال	O
2002	O
با	O
کاربری	O
حمل	O
کانتینر	O
برای	O
کمپانی	O
معروف	O
MAERSK	FFF
ساخته	O
شده‌بود	O
در	O
سال	O
2015	O
بعد	O
از	O
تغییر	O
کاربری	O
به	O
"	O
حمل	O
احشام	O
زنده	O
"	O
به	O
مالک	O
اماراتی	B-NAT
تحویل	O
داده	O
شد	O
و	O
در	O
چهار	O
سال	O
گذشته	O
با	O
کاربری	O
جدید	O
خود	O
عموما	O
از	O
مبدا	O
استرالیا	B-LOC
و	O
زلاندنو	B-LOC
مشغول	O
به	O
کار	O
بود	O

دسائو	B-PER
وحشتناک	O
بود	O

اره	O
فرهاد	B-PER
از	O
فرصت	O
میزبانی	O
باید	O
استفاده	O
کرد	O
)	O

فک	O
کنم	O
زمان	O
مرگم	O
رسیده	O
و	O
یا	O
اینکه	O
شماره	O
ساقیمو	O
بهتون	O
بدم	O
وگرنه	O
هیچ	O
دلیل	O
دیگه‌ای	O
واسه	O
اینکه	O
فک	O
میکنم	O
نوابی	B-PER
گوگولیه	O
و	O
خیلیم	O
باحاله	O
ندارم	O

تصمیم	O
گرفتم	O
جای	O
کره	O
بادوم	O
زمینی	O
چرب	O
و	O
چیل	O
صبحونه	O
ازینا	O
بزنم	O
ببینیم	O
این	O
شکم	O
درست	O
میشه	O
یا	O
نه	O

آیا	O
میدانستید	O
خاستگاه	O
واژهٔ	O
قرنطینه	O
به	O
ونیز	B-LOC
بازمی‌گردد	O
ریشه	O
واژه	O
قرنطینه	O
از	O
واژه	O
ایتالیایی	B-NAT
Quarantina	O
گرفته‌شده‌و	O
به	O
معنی	O
دورهٔ	O
چهل‌روزه	O
است	O
در	O
زبان	O
فارسی	O
قرنطینه	O
از	O
واژهٔ	O
فرانسوی	B-NAT
Quarantaine	O
که	O
از	O
همان	O
ریشه	O
است	O
-	O
وام	O
گرفته‌شده‌‌است	O

مرا	O
بجنگ	O
و	O
بجنگان	O
که	O
جنگ‌های	O
طبیعی	O
همیشه	O
مسخره	O
کردند	O
زخم	O
با	O
نمکم	O
را	O
که	O
من	O
به	O
جز	O
قلم	O
و	O
شعر	O
هیچ	O
چیز	O
ندارم	O
و	O
کنده‌اند	O
برای	O
دو	O
لقمه	O
نان	O
کلکم	O
را	O
جواد	B-PER
کاظمینی	I-PER

در	O
پی	O
بازداشت	O
شهروندان	O
دوتابعیتی	O
توسط	O
سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
سفرای	O
ایران	B-LOC
در	O
فرانسه	B-LOC
بریتانیا	B-LOC
و	O
آلمان	B-LOC
احضار	O
شدند	O

هنگام	B-LOC
و	I-LOC
هرمز	I-LOC
چی	O

کشور	O
رو	O
در	O
شرایط	O
جنگی	O
بهش	O
تحویل	O
دادن	O
زمانی	O
که	O
نفت	O
رو	O
گرون	O
کرد	O
ازش	O
گرفتن	O
سال	O
55	O
تا	O
57	O
از	O
جمله	O
بزرگترین	O
سالهای	O
تورم	O
در	O
ایران	B-LOC
بودن	O
کارگر	O
بیکار	O
بی‌مهارت	O
در	O
تمام	O
شهرها	O
پر	O
شده‌بود	O
اقتصادی	O
دستوری	O
شاه	B-PER
شکست	O
خورده‌بود	O
نظامی	O
که	O
اقتصادش	O
شکست	O
بخوره	O
مستحق	O
سرنگونیه	O

آقای	O
میلانی	B-PER
نمی‌خواهد	O
متوجه	O
شود	O
که	O
دفاع	O
از	O
میرحسین	B-PER
دفاع	O
از	O
همه	O
اقدامات	O
و	O
بت	O
ساختن	O
از	O
وی	O
نیست	O
کاری	O
که	O
اپوزسیون	O
و	O
داخل	O
در	O
آن	O
متخصص‌اند	O
یا	O
بت	O
می‌سازند	O
یا	O
شیطان	O

سایه	B-PER
سعیدی	I-PER
سیرجانی	I-PER
از	O
زبان	O
پدرش	O
میگفت	O
یک	O
دوره‌ای	O
اومدن	O
ببرنش	O
برای	O
بازداشت	O
و	O
بازجویی	O
خود	O
وزیر	O
محترم	O
ارشاد	O
و	O
مادر	O
تمام	O
اصلاح‌طلبان	B-POG
بعد	O
سید	B-PER
محمد	I-PER
خاتمی	I-PER
هم	O
حضور	O
داشتند	O
حالا	O
شما	O
از	O
وزیر	O
بازجو	O
انتظار	O
چی	O
دارید	O

رمان	O
عاشقانه	O
و	O
جذاب	O
تو	O
سهم	O
منی	O
با	O
لینک	O
زیر	O
میتونید	O
به	O
صورت	O
آنلاین	O
مطالعه	O
کنید	O
سایت	O
داستانهای	FFF
نازخاتون	FFF
و	O
کانال	O
داستانهای	FFF
نازخاتون	FFF
رو	O
به	O
بقیه	O
معرفی	O
کنید	O

دیشب	O
داشتم	O
یه	O
کلیپ	O
از	O
یه	O
خواننده	O
تاجیکی	B-NAT
میدیدم	O
مردمش	O
با	O
داشتن	O
آزادی	O
حجاب	O
چقدر	O
معمولی	O
بودن	O
خواننده	O
هاشون	O
فقط	O
روسری	O
نداشتن	O
وگرنه	O
حجاب	O
لباسشون	O
از	O
مانتوهای	O
جلو	O
باز	O
و	O
شلوار	O
نود	O
ما	O
بهتر‌بود	O
به	O
نظرم	O
با	O
وجود	O
آزادی	O
حیا	O
داشتن	O
اینجا	O
متاسفانه	O
آزادی	O
رو	O
با	O
برهنگی	O
اشتباه	O
گرفتن	O

پیغامی	O
از	O
بقیع	B-LOC
به	O
نجف	B-LOC
برد	O
جبرئیل	B-PER
یا	O
مرتضی	B-PER
علی	I-PER
پسری	O
داشتی	O
چه	O
شد	O
پیغامی	O
از	O
بقیع	B-LOC
به	O
نجف	B-LOC
برد	O
جبرئیل	B-PER
یا	O
مرتضی	B-PER
علی	I-PER
حسنی	B-PER
داشتی	O
چه	O
شد	O
یا‌امام‌حسن	FFF

28امتیاز	O
شما	O
رفتی	O
مرحله	O
بعد	O

برای	O
اینکه	O
این	O
دهه	O
آموزش‌پرورش	B-ORG
تبدیل	O
به	O
استراحتگاه	O
شد	O
،	O
ضعیف	O
،	O
قابل	O
قبول	O
،	O
عالی	O
،	O
در	O
حال	O
قبول	O
و	O
....	O
معلوم	O
نشد	O
دقیقا	O
کی	O
به	O
کیه	O

باید	O
به	O
دیدگاه‌های	O
مختلف	O
احترام	O
گذاشت	O

من	O
خودم	O
رو	O
به	O
عنوان	O
یک	O
پدر	O
ببینم	O
عمرا	O
میزاشتم	O
دخترم	O
شب	O
خونه	O
یک	O
غریبه	O
باشه	O
و	O
نشناسم	O
طرف	O
رو	O
،	O
متاسفانه	O
در	O
جامعه	O
ما	O
زنان	O
خیلی	O
در	O
معرض	O
آسیب	O
هستن	O
،	O
و	O
پدر	O
و	O
مادرها	O
در	O
بعضی	O
چیز‌ها	O
حق	O
دارن	O
تمدید	O
کنکور	O
نظام	O
قدیم	O

برای	O
شما	O
بهبودی	O
حاصل	O
شد	O
؟	O

یا	O
امام	FFF
حسن	B-PER
مجتبی‌ع	I-PER
کلّ	O
فرزندان	O
زهرا	B-PER
سفره‌دارند	O
و	O
کریم	O
بین	O
اولاد	O
کریمش	O
؛	O
مجتبایش	B-PER
بیشتر	O

نیازمند	O
یاری	O
سبزتان	O
هستیم	O
باتشکر	O

تمام	O
صحبتاش	O
؟	O
هیچ	O
کتابی	O
.	O
مثنوی	O
؟	O
شرح	O
کریم	B-PER
زمانی	I-PER
شرح	O
استعلامی	B-PER

در	O
ادامه	O
ی	O
اخبار	O
:	O
امروز	O
بیست	O
و	O
یکمین	O
روز	O
بهار	O
در	O
استرالیاست	B-LOC

برم	O
مکزیک	B-LOC
یا	O
کلمبیا	B-LOC
،	O
اسممو	O
بذارم	O
El	FFF
Suso	FFF
.	O

زلزله	O
3.9	O
ریشتری	O
«	O
پیش‌قلعه	O
»	O
خراسان‌شمالی	B-LOC
را	O
لرزاند	O

افزون	O
بر	O
آن	O
جابر	B-PER
احمد	I-PER
نمایان	O
می‌کند	O
فرزندان	O
شیوخ	O
قبایل	O
از	O
اولین	O
کسانی‌بودند	O
که	O
سریعا	O
جذب	O
سیاست‌های	O
«	O
یکسان‌سازی	O
»	O
نظام	O
متمرکز	O
در	O
ایران‌شده‌و	FFF
به	O
کارگزاران	O
آن	O
تبدیل	O
شدند	O
.	O
4	O

من	O
دوساله	O
اینجام	O
به	O
جز	O
روستاهای	O
اطراف	O
روستای	O
خودمون	O
اونم	O
چون	O
اتوبوس	O
همه	O
رو	O
میچرخه	O
بعد	O
میره	O
سمت	O
Metz	FFF
بلد	O
نیستم	O
!	O
البته	O
چند	O
باری	O
استراسبورگ	B-LOC
رفتم	O
ولی	O
نورماندی	B-LOC
اسمش	O
آشناست	O
خودشو	O
نمیدونم	O
کجاست	O
اینجا	O
لایف	O
ایز	O
ریلی	O
هارده	O
واسه	O
من	O

خیلی	O
حرفه‌ای	O
است	O
!!!	O

چه	O
دوبلورهای	O
هم‌بودند	O
و	O
رفتند	O
...	O
ایرج	B-PER
ناظریان	I-PER
،	O
نصرالله	B-PER
مدقالچی	I-PER
،	O
حسین	B-PER
عرفانی	I-PER
،	O
بهرام	B-PER
زند	I-PER
و	O
...	O
حیف	O
:-&	O
lt	O
;	O

بعضی	O
اوقات	O
تنها	O
راهی	O
که	O
میتونی	O
احساس	O
خوبی	O
در	O
مورد	O
خودت	O
داشته	O
باشی	O
اینه	O
کاری	O
کنی	O
بقیه	O
بد	O
بنظر	O
برسند	O
خسته	O
شدم	O
از	O
اینکه	O
همیشه	O
باعث	O
احساس	O
خوب	O
بقیه	O
در	O
مورد	O
خودشون	O
شدم	O
سیمپسون	O
ها	O

رابطه	O
شما	O
و	O
خانم	O
نور	B-PER
الهدی	I-PER
مثل	O
رابطه	O
این	O
دو	O
نفر	O
(	O
البته	O
در	O
حد	O
توییتری	O
)	O
تفاوت	O
در	O
تم	O
شما	O
تمتون	O
زنانه	O
هست	O
اینا	O
مردانه	O
.	O

نه	O
دوست	O
عزیز	O
.	O
یونان	B-LOC
و	O
بیزانس	B-LOC
و	O
ایران	B-LOC
هخامنشی	I-LOC
تمدن‌بودند	O
.	O
یکی	O
از	O
محصولات	O
تمدن	O
،	O
هنر	O
خاص	O
آن	O
است	O
.	O
بنده	O
عرض	O
کردم	O
دین	O
مولد	O
این	O
هنر	O
نبوده	O
،	O
اگرچه	O
روی	O
آن	O
تاثیر	O
گذاشته	O
.	O
هنر	O
رومی	B-NAT
بعد	O
از	O
رسمی	O
شدن	O
مسیحیت	O
همچنان	O
هنر	O
رومیست	B-NAT
.	O
نامش	O
به	O
هنر	O
مسیحی	O
تغییر	O
نکرده	O
،	O
اگرچه	O
مسیحیت	O
روی	O
آن	O
تاثیرات	O
عمده	O
داشته	O
.	O

اینکه	O
سیدنی	B-LOC
یا	O
ملبورن	B-LOC
،	O
هیچکدوم	O
پایتخت	O
استرالیا	B-LOC
نیستن	O
.	O

به	O
هیچ	O
وجه	O
در	O
شراب‌سازی	O
از	O
الیاژهای	O
اهن	O
استفاده	O
نکنید	O
مثل	O
اون	O
فنری	O
که	O
برای	O
عرق‌گیری	O
از	O
کشمش	O
استفاده	O
میشه	O
خواستم	O
فرایند	O
شیمی	O
پودر	O
روی	O
انگور	O
که	O
کاتالیزور	O
فرایند	O
تخمیره	O
و	O
مشکل	O
استفاده	O
از	O
الیاژهای	O
اهن	O
رو	O
بنویسم	O
ولی	O
دیدم	O
خیلی	O
تخصصیه	O

به	O
تاکستان	O
چی	O
میگه	O
؟	O
:)))	O

مثلا	O
اگر	O
یک	O
پسر	O
از	O
قتدهار	O
میبود	O
یا	O
ننگرهار	O
،	O
تمام	O
پروسه	O
ره	O
باطل	O
اعلان	O
میکردین	O
و	O
فغان‌های	O
تان	O
به	O
اسمان‌میرسید	O
،	O
احترام	O
دارم	O
به	O
شمسیه	O
جان	O
و	O
برادرن	O
هزاره	O
ما	O
،	O
اما	O
هر	O
گز	O
اجازه	O
نیمتم	O
که	O
مساله	O
ره	O
قومی	O
بسازین	O
برادارن	O
هزاره	O
ما	O
باید	O
هوشیار	O
شوند	O
و	O
از	O
اجیران	O
ایران	O
مثل	O
خودت	O
راه	O
دوری	O
کند	O

بازی‌های	O
بارسا	O
در	O
دور	O
رفت	O
لالیگای	O
این	O
فصل	O
:	O
-	O
الچه	O
-	O
بیلبائو	O
-	O
ویارئال	O
-	O
سلتاویگو	O
-	O
سویا	O
-	O
ختافه	O
-	O
رئال	O
مادرید	O
-	O
آلاوز	O
-	O
بتیس	O
-	O
اتلتیکو	O
-	O
اوساسونا	O
-	O
کادیز	O
-	O
لوانته	O
-	O
والنسیا	O
-	O
وایادولید	O
-	O
ایبار	O
-	O
هوئسکا	O
-	O
گرانادا	O
-	O
سوسیداد	O

قطعا	O
تیمایی	O
مثل	O
میلان	O
و	O
لاکرونیا	O
و	O
غیره	O
اونقدر	O
قدرت	O
پیدا	O
نمیکردن	O
،	O
لیورپول	O
تحت	O
هدایت	O
فگان	O
پتانسیل‌های	O
بیشتری	O
داشت	O
چه	O
بسا	O
همون	O
سال	O
اول	O
فگان	O
تیم	O
سه‌گانه	O
لیگ	O
برتر	O
جام	O
باشگاه‌ها	O
و	O
لیگ	O
کاپ	O
زد	O
.	O

کرونا	O
در	O
هرمزگان	O
1	O
مهر	O
99	O
4	O
جان‌باخته	O
در	O
یک	O
روز	O
اخیر	O
شامل	O
2	O
زن	O
و	O
2	O
مرد	O
54	O
تا	O
89	O
ساله	O
در	O
بندرخمیر	O
،	O
بندرلنگه	O
،	O
بندرعباس	O
و	O
قشم	O
بیماران	O
بستری	O
:	O
190	O
نفر	O
بیماران	O
بستری	O
در	O
آی‌سی‌یو	O
:	O
49	O
نفر	O
بیماران	O
بستری	O
با	O
وضعیت	O
وخیم	O
:	O
11	O
نفر	O
کل	O
فوت‌شدگان	O
:	O
759	O
نفر	O

آفرین	O
ببین	O
ماهه	O
این	O
دختر	O

خمینی	O
:	O
اگر	O
ما	O
با	O
دست	O
جنایتکار	O
آمریکا	O
و	O
شوروی	O
از	O
صفحه	O
روزگار	O
محو	O
شویم	O
و	O
با	O
خون	O
سرخ	O
شرافتمندانه	O
با	O
خدای	O
خویش	O
ملاقات	O
کنیم	O
،	O
بهتر	O
از	O
آن	O
است	O
که	O
زیر	O
پرچم	O
ارتش	O
سرخ	O
شرق	O
و	O
سیاه	O
غرب	O
زندگی	O
اشرافی	O
مرفه	O
داشته	O
باشیم	O
.	O
چرا	O
در	O
صحبتهای	O
اینها	O
کلمات	O
"	O
خون	O
"،	O
"	O
جنگ	O
"	O
و	O
"	O
جنایتکار	O
"	O
بسیار	O
دیده	O
میشه	O
؟	O

جز	O
حسین	O
بن	O
علی	O
عشق	O
دگر	O
نیست	O
مرا	O
در	O
همین	O
حد	O
که	O
به	O
عشق	O
تو	O
فقیرم	O
کافیست	O
محسن	O
زعفرانیه	O
شب	O
زیارتی	O
قرار	O
عاشقی	O

هروقت	O
دلار	O
گرون	O
میشه	O
من	O
یاد	O
اون	O
دوستانم	O
میوفتم	O
که	O
توی	O
سفارتخانه‌های	O
کشورهای	O
دیگه	O
در	O
تهران	O
کار	O
می‌کنند	O
و	O
حقوقشون	O
به	O
دلاره	O
.	O
فقط	O
اونا	O
خوشحالند	O

اون	O
توکیو	O
هم	O
که	O
یه	O
پاریس	O
ضمیمه‌ش‌بود	O
:))	O

تحریفات	O
را	O
باید	O
شناخت	O
و	O
پاسخ	O
تحریفات	O
را	O
با	O
حقائق	O
باید	O
داد	O
.	O
اوامر	O
رهبری	O
را	O
باید	O
اجرائی	O
کنیم	O
و	O
مواظب	O
باشیم	O
که	O
دستهای	O
خنّاسان	O
،	O
واقعیت‌های	O
دفاع	O
مقدس	O
و	O
انقلاب	O
اسلامی	O
و	O
نظام	O
جمهوری	O
اسلامی	O
را	O
تحریف	O
ننمایند	O
.	O
حزب	O
الله	O

یکی	O
فرندشیپ	O
باکی	O
و	O
استیو	O
راجرز	O
یکی	O
هم	O
فرندشیپای	O
من	O
:	O

جایزه	O
صلح	O
نوبل	O
به‌گا	O
رفت	O
..	O
به	O
نظرم	O
چند	O
پله	O
سقوط	O
کرد	O
از	O
لحاظ	O
اعتبار	O
و	O
ارزش	O
اخلاقی	O
که	O
برای	O
این	O
جایزه	O
قائل	O
بودم	O

تو	O
اگه	O
بیل	O
زنی	O
برو	O
باغچه	O
خونه	O
خودتو	O
بیل	O
بزن	O
.	O
انتخابات	O
امریکا	O
سرش	O
به	O
تو	O
نمیخوره	O
پلشت	O
.	O
این	O
روزها	O
هر	O
کی	O
میخواد	O
خودش	O
رو	O
متفاوت	O
نشون	O
بده	O
به	O
ترامپ	O
حمله	O
میکنه	O
.	O
سگ	O
زردید	O
و	O
برادر	O
شغال	O
ج	O
ا	O
.	O
جاویدشاه	O
رستاخیز	O
ایرانی	O

هیچ	O
وقت	O
فکر	O
نمیکردم	O
خامنه‌ای	O
تو	O
پیج	O
کوروش	O
ببینم	O
،	O
آخر	O
الزمانه	O

آقا	O
مجددا	O
دمت	O
گرم	O
!	O
بعد	O
از	O
کتلت	O
این	O
دومین	O
بار‌بود	O
که	O
همه‌شون	O
دارن	O
باهم	O
جز	O
میزنن	O

رشته‌توییت	O
ریچارد	O
فالک	O
،	O
کارشناس	O
کمیسیون	O
حقوق‌بشر	O
سازمان	O
ملل	O
در	O
سال	O
1979	O
در	O
نوفل	O
لوشاتو	O
به	O
دیدار	O
خمینی	O
رفت	O
و	O
تنها	O
پنج	O
روز	O
پس	O
از	O
شورش	O
57	O
در	O
نیویورک‌تایمز	O
مقاله‌ای	O
با	O
تیتر	O
اعتماد	O
به	O
خمینی	O
نوشت	O
.	O
مقاله‌ای	O
که	O
تاثیر	O
آن	O
در	O
نرمال‌سازی	O
خمینی	O
و	O
حکومتش	O
تنها	O
به	O
زمان	O
خود	O
محدود	O
نماند	O
.	O
1	O
6	O

من‌بودم	O
می‌گفتم	O
حالا	O
درسته	O
که	O
من	O
نوکو	O
میزنم	O
،	O
ولی	O
شماهام	O
دیگه	O
انقد	O
دیوث	O
نباشین	O

ویگن	O
و	O
پوران	O
یه	O
آهنگ	O
دارن	O
:	O
آتش	O
نشان	O
بله	O
بله	O
بله	O
آتش	O
نشانی	O
بله	O
بله	O
آتش	O
گرفتم	O
افتادم	O
از	O
پا	O
با	O
ناتوانی	O
آتش	O
گرفتم	O
برقی	O
زد	O
و	O
من	O
زین	O
برق	O
آنی	O
اتش	O
گرفتم	O
عجب	O
خونسردی	O
خود	O
را‌گر	O
میتوانی	O
از	O
کف	O
مده	O
فورا	O
بگو	O
نشانی	O
نشانی	O
خود	O
را	O
بگو	O
که	O
آید	O
ماشین	O
و	O
مامور	O
آتش	O
نشانی	O

عاشقتمممببخشید	O
دفعه	O
پیش	O
ک	O
برگامو	O
کز	O
دادی	O
بهت	O
گفتم	O
تخم	O
جن	O
AngelChenDay	O
HappyChenDay	O
Fall	O
in	O
CHENday	O
CHEN	O
Jongdae	O

تجمع	O
اعتراضی	O
کارگران	O
کارخانه	O
قند	O
تربت‌جام	O
در	O
اعتراض	O
به	O
عدم	O
پرداخت	O
معوقات	O
خود	O
از	O
سال	O
97	O
مقابل	O
اداره	O
کار	O
تربت	O
جام	O

والا	O
او	O
قیزی	O
بولمورم	O
.	O
ولی	O
من	O
رلیم	O
اولسا	O
مامانما	O
دمرم	O
.	O
گرح	O
وقتی	O
یتیشه	O
که	O
دییم	O
.	O
الچی	O
گلسه	O
ده	O
بی‌بهانن	O
رد	O
اولوب	O
به	O
هر	O
حال	O

قاب	O
تکراری	O
این	O
فصل	O
بایرن	O
مونیخ	O
SuperCup	O

تفسیر	O
آیه‌های	O
7	O
تا	O
15	O
سوره	O
بقره	O
رو	O
خوندم	O
،	O
فهمیدم	O
بعضی	O
از	O
مسولین	O
قبلی	O
و	O
الان	O
جاشون	O
از	O
مسولین	O
آمریکایی	O
و	O
اسرائیلی	O
هم	O
در	O
جهنم	O
بدتره	O
،	O
منافق‌ها	O
هر	O
چی	O
بلا	O
هست	O
بر	O
سر	O
ما	O
آوردن	O
و	O
حالا	O
طلبکاراند	O
و	O
توجیه	O
می‌کنند	O
این‌ها	O
همینقدر	O
احمقند	O
که	O
همه	O
رو	O
احمق	O
فرض	O
می‌کنند	O
و	O
خودشون	O
رو	O
علامه	O
دهر	O
احمق	O

اختتامیه	O
هجدهمین	O
دوره	O
رزم	O
مقدماتی	O
مشترک	O
دانشجویان	O
دانشگاه	O
افسری	O
ارتش	O

که	O
در	O
حدود	O
90	O
سالگی	O
اخیرا	O
فوت	O
کرد	O
ظاهرا	O
برای	O
جریان	O
تحریف	O
و	O
شیادانی	O
چون	O
تاجزاده	O
،	O
تضاد	O
در	O
عمل‌کرد	O
و	O
سن	O
اعضای	O
نهادهای	O
نظارتی	O
در	O
امریکا	O
مهم	O
نیست	O
و	O
فقط	O
جنتی	O
زیادی	O
عمر	O
کرده	O
و	O
شورای	O
نگهبان	O
خار	O
داره	O
!!	O

از	O
من	O
بشنو	O
تکواندو	O
بهترینه	O
کلا	O
ورزش	O
رزمی	O
باسن	O
سازه	O

زمان	O
سربازی	O
فرمانده	O
مارو	O
می‌برد	O
خونه	O
اش	O
،	O
از	O
عصر	O
تا	O
شب	O
براش	O
اساس	O
کشی	O
می‌کردیم	O
و	O
خونه	O
جدیدشو	O
تمیز	O
می‌کردیم	O
و	O
اینا	O
آخرشم	O
بهمون	O
می‌گفت	O
فلانی	O
حواسم‌بود	O
همش	O
از	O
زیر	O
کار	O
در	O
می‌رفتیا	O

دوازدهمین	O
ماه	O
سال	O
چه	O
قرنیه	O
؟	O

4	O
مطابق	O
با	O
اصول	O
تقسیمات	O
دریایی	O
بین‌المللی	O
هر	O
کشور	O
تا	O
فاصله	O
24	O
مایل	O
(	O
حدود	O
44	O
کیلومتر	O
)	O
از	O
ساحل	O
خود	O
به	O
طرف	O
دریا	O
حق	O
مالکیت	O
دارد	O
که	O
اصطلاحا	O
به	O
آن	O
آب‌های	O
داخلی	O
و	O
دریای	O
سرزمینی	O
می‌گویند	O
؛	O
حال	O
آنکه	O
فاصله	O
دو	O
جزیره	O
«	O
زرکوه	O
»	O
و	O
«	O
آریانا	O
»	O
با	O
ساحل	O
اماراتی‌ها	O
بیش	O
از	O
60	O
کیلومتر	O
است	O
؛	O

از	O
مزایای	O
کار	O
24	O
-	O
48	O
اینه	O
8	O
صبح	O
که	O
همه	O
دارن	O
میرن	O
سر	O
کار	O
تو	O
برمی‌گردی	O
و	O
توی	O
مترو	O
با	O
یه	O
لبخند	O
معناداری	O
براشون	O
دست	O
تکون	O
میدی	O
.	O

نه	O
بوی	O
مشک	O
،	O
نه	O
چون	O
بوی	O
نافه	O
ختن	O
است	O
نه	O
بوی	O
یاسمن	O
است	O
این	O
،	O
نه	O
بوی	O
یاس	O
من	O
است	O
نه	O
بوی	O
چادر	O
خاکی	O
،	O
نه	O
عطر	O
آن	O
گودال	O
بقیع	O
،	O
روضه	O
مکشوف	O
کوچه	O
و	O
زدن	O
است	O
امام	O
حسن	O

جالب	O
اینکه	O
اگه	O
بایدن	O
همین	O
دو	O
تا	O
یعنی	O
پنسیلوانیا	O
و	O
اوهایو	O
رو	O
ببره	O
و	O
تو	O
بقیه	O
حتی	O
میشیگان	O
و	O
ویسکانسین	O
(	O
که	O
با	O
اختلاف	O
تو	O
نظرسنجی‌ها	O
جلوست	O
)	O
ببازه	O
،	O
270	O
رای	O
مورد	O
نظرشو	O
به	O
دست	O
میاره	O

من	O
میگم	O
آ	O
یو	O
تیومن	O

سمیرم	O
یا	O
سمیرون	O
؟	O

نه	O
عزیز	O
مداد	O
غیبی	O
هستی	O
باید	O
بهت	O
امداد	O
شه	O
تا	O
بشی	O
امداد	O
غیبی	O

نسیم	O
در	O
سر	O
گل	O
بشکند	O
کلاله	O
سنبل	O
چو	O
از	O
میان	O
چمن	O
بوی	O
آن	O
کلاله	O
برآید	O
نه	O
شاه	O
نه	O
خمینی	O
خدا	O
میهن	O
حسینی	O
Iranians	O
Hate	O
PMOI	O
IR	O

واترپلو	O

ستاره‌شناسان	O
با	O
بررسی	O
قدیمی‌ترین	O
نور	O
موجود	O
در	O
آسمان	O
تایید	O
کردند	O
که	O
جهان	O
حدود	O
13.8میلیارد	O
سال	O
قدمت	O
دارد	O
.	O
یونایتدپرس	O
حالا	O
این	O
نوریه	O
که	O
تونستن	O
ردش	O
رو	O
بگیرن	O
ولی	O
عمرمون	O
در	O
مقابل	O
عمر	O
دنیا	O
ثانیه	O
هم	O
نیستا	O

سیف‌اللهی	O
خودتی	O
من	O
سیفی‌ام	O

سلام	O
،	O
غریب	O
تر	O
از	O
هر	O
غریب	O
!	O
سلام	O
،	O
مزار	O
بی‌چراغ	O
،	O
تربت	O
بی‌زایر	O
،	O
بهشت	O
گمشده	O
!	O
سلام	O
،	O
آتشفشان	O
صبر	O
،	O
چشمان	O
معصوم	O
،	O
بازوان	O
مظلوم	O
،	O
زبان	O
ستمدیده	O
!	O
سلام	O
،	O
سینه	O
شعله	O
ور	O
،	O
جگر	O
سوخته	O
،	O
پیکر	O
تیرباران‌شده‌!	O
سلام	O
،	O
امام	O
غریب	O
من	O
!	O
یاحسن	O

ریلی	O
!	O
منو	O
یکتب	O
پولستر	O

جنگ	O
هشت	O
ساله	O
اگر	O
جنگ	O
هشت	O
ساله	O
نبود	O
،	O
این	O
مردان	O
برجسته	O
،	O
نشان	O
دادهنمی‌شدند	O
،	O
در	O
بین	O
ملتبروز	O
نمی‌کردند	O
؛	O
این	O
حرکت	O
عظیممخلصانه	O
مردم	O
مجال	O
بروز	O
و	O
ظهور	O
پیدا	O
نمی‌کرد	O
.	O
ما	O
قوی	O
هستیم	O

کاملا	O
موافقم	O
،	O
حرف	O
بنده	O
هم	O
چیزی	O
غیر	O
از	O
حرف	O
شما	O
نیست	O
،	O
همونطور	O
که	O
خودتون	O
فرمودید	O
هر	O
ایرانی	O
یک	O
رای	O
،	O
بدون	O
شک	O
رای‌گیری	O
شکل	O
حکومت	O
آینده	O
را	O
انتخاب	O
خواهد	O
کرد	O
،	O
رای‌گیری	O
زیر	O
نظر	O
سازمانهای	O
بین‌المللی	O
و	O
نتیجه	O
قابل	O
احترام	O
برای	O
کل	O
کشور	O
خواهد‌بود	O
.	O
در	O
هر	O
حال	O
این	O
بحث	O
برای	O
روز	O
آزادیست	O
،	O
امروز	O
اتحاد	O

2	O
یه	O
مدتی	O
داشت	O
پول	O
جمع	O
می‌کرد	O
برای	O
یک	O
روستای	O
خیلی	O
محروم	O
هشتصد	O
نفره	O
،	O
تصفیه‌خانه	O
آب	O
بسازه	O
و	O
دستگاه	O
تصفیه	O
بخره	O
،	O
100	O
میلیون	O
لازم	O
داشت	O
و	O
واقعا	O
جمع	O
شد	O
و	O
دستگاهو	O
خرید	O
.	O
باور	O
نکردنیه	O
،	O
ولی	O
شدنیه	O

قهرمان‌های	O
ملویل	O
وقتی	O
از	O
کلاهشان	O
جدا	O
می‌شوند	O
،	O
معمولا	O
عاقبت	O
خوشی	O
در	O
انتظارشان	O
نیست	O
.	O
در	O
فیلم	O
گذرگاه	O
میلر	O
هم	O
وقتی	O
خواب	O
تام	O
درباره	O
اینکه	O
کلاهش	O
هنگام	O
قدم	O
زدن	O
در	O
جنگل	O
با	O
وزش	O
باد	O
شدیدی	O
از	O
سرش	O
پرت	O
می‌‌شود	O
،	O
شکل	O
عینی	O
پیدا	O
می‌کند	O
،	O
به	O
اهمیت	O
کلاه	O
و	O
ادای	O
دین	O
کوئن‌ها	O
به	O
ملویل	O
بزرگ	O
پی	O
می‌بریم	O
.	O

کوروش	O
افشارپناه	O

خوب	O
چرا	O
از	O
اول	O
میدن	O
و	O
بعد	O
میگیرن	O
؟	O
چرا	O
وابستگی	O
ایجاد	O
میکنن	O
و	O
از	O
بین	O
میبرن	O
؟	O
اسلام	O
سبک	O
زندگی	O
آدم‌های	O
سادیستیه	O
،	O
کسانی	O
که	O
از	O
لطمه	O
زدن	O
به	O
دیگران	O
انرژی	O
میگیرن	O
.	O

بگید	O
بازم	O
بگید	O
هیچ	O
و	O
هیچ	O
و	O
هیچ	O
انتخابی	O
نداریم	O
انتخابی	O
نداریم	O
انتخابی	O
نداریم	O
انتخابی	O
نداریم	O
تا	O
خیابونها	O
را	O
روزها	O
صدها	O
هزار	O
نفری	O
تسخیر	O
کنیم	O
هر	O
روزمون	O
مرگ	O
نابودی	O
نیستی	O
تظاهرات	O
میلیونی	O
هزینه	O
کمتر	O
پیروزی	O
سریعتر	O
...	O
جمهوری	O
اسلامی	O
انتخاب	O
من	O
نیست	O
تظاهرات	O
اعتصابات	O
میلیونی	O
سراسری	O

شما	O
از	O
،	O
پول	O
خودت	O
میتونی	O
تو	O
شرایطی	O
که	O
باقی	O
مسلمانان	O
در	O
فشار	O
اقتصادی‌ان	O
میتونی	O
قصر	O
بسازی	O
و	O
متجملانه	O
زندگی	O
کنی	O
اینم	O
حلاله	O
ولی	O
روا	O
نیست	O
قطعا	O
بیخیال	O
بحث	O
با	O
امثال	O
شماها	O
آب	O
تو	O
هاون	O
کوبیدن	O
تو	O
ی	O
خانواده	O
مذهبی	O
قد	O
میکشید	O
و	O
فکر	O
میکنید	O
خبریه	O

بایدن	O
در	O
خواب	O
ببنید	O
که	O
حریف	O
ترامپ	O
شود	O
.	O
بقول	O
یکی	O
از	O
دموکرات‌های	O
قدیمی	O
سنا	O
که	O
نوشته‌بود	O
بزرگترین	O
اشتباه	O
ما	O
فرستادن	O
یک	O
مهره	O
سوخته	O
برای	O
پیکار	O
با	O
ترامپ‌بود	O
.	O
و	O
همین	O
باعث	O
می‌شود	O
مفتضحانه	O
غائله	O
را	O
ببازیم	O
.	O

باسلام	O
.	O
طرح	O
نذر	O
خون	O
فردا	O
پنج	O
شنبه	O
ساعت	O
8	O
لغایت	O
12	O
در	O
محل	O
هیئت	O
صاحب	O
الزمانی	O
خوسف	O
برگزار	O
می‌گردد	O
.	O
باتشکر	O
حوزه	O
مقاومت	O
بسیج	O
حضرت	O
نرجس	O
خاتون	O
(	O
س	O
)	O

6	O
)	O
مقاله	O
:	O
پیپر	O
و	O
مخصوصا	O
مقاله	O
ISI	O
خیلی	O
تو	O
رزومه	O
تاثیر	O
داره	O
.	O
بچه‌های	O
لیسانس	O
معمولا	O
مقاله	O
ندارن	O
و	O
انتظاری	O
هم	O
نمیره	O
ازشون	O
.	O
ولی	O
اگه	O
داشته	O
باشین	O
رقابتی	O
میشه	O
.	O
از	O
دانشجوی	O
ارشد	O
انتظار	O
مقاله	O
هست	O
.	O
عموما	O
معدل	O
لیسانس	O
و	O
کار	O
تحقیقاتی	O
ارشد	O
مهمه	O

محمد	O
سلمانیان	O
تهران	O
اطلاعات	O
ناحیه	O
مقاومت	O
بسیج	O
حمزه	O
این	O
بسیجی	O
مزدور	O
همچنین	O
جانشین	O
مسئول	O
اطلاعات	O
یکان	O
فاتحین	O
،	O
یکی	O
از	O
یکانها	O
در	O
سپاه	O
محمد	O
رسول	O
الله	O
،	O
می‌باشد	O
و	O
با	O
صدا	O
و	O
سیمای	O
جمهوری	O
اسلامی	O
نیز	O
کار	O
می‌کند	O
.	O
این	O
مزدور	O
در	O
سرکوب	O
مردم	O
و	O
جوانان	O
در	O
اعتراضات	O
آبان	O
ماه	O
98	O
شرکت	O
فعال	O
داشت	O

آگاه	O
باشید	O
که	O
خدا	O
در	O
هیچ	O
جا	O
،	O
همچون	O
آنجا	O
پرستش	O
نمی‌شود	O
که	O
آدمی	O
برای	O
نیکی	O
کردن	O
به	O
برادران	O
و	O
زیارتشان	O
گام	O
بر	O
می‌دارد	O
.	O
کمک	O
مومنانه	O
ما	O
قوی	O
هستیم	O

یک‌سال	O
پس	O
از	O
مرگ	O
منتظری	O
،	O
علی	O
فاتحی	O
کارگردان	O
ایرانی	O
مقیم	O
فرانسه	O
مستند	O
والعصر	O
(	O
قسم	O
به	O
زمان	O
...)	O
را	O
پیرامون	O
زندگی	O
مذهبی	O
و	O
سیاسی	O
این	O
مرجع	O
تقلید	O
ساخت	O
.	O

ایران	O
مراکش	O

بعد	O
از	O
وفات	O
پیغمبر	O
(	O
ص	O
)	O
عده	O
زیادی	O
از	O
انقلابیون	O
،	O
خط	O
ولایت	O
را	O
رها	O
کردند	O
اما	O
حبیب	O
ابن	O
مظاهر	O
از	O
مسیر	O
حق	O
جدا	O
نشد	O
با	O
حسن	O
ماند	O
و	O
به	O
یاران	O
خاص	O
انقلاب	O
حسین	O
تبدیل	O
شد	O

بعدا	O
سایر	O
علائم	O
بیماری	O
در	O
آن‌ها	O
ظهور	O
پیدا	O
کرده	O
است	O
.	O
این	O
علائم	O
بیشتر	O
از	O
روی	O
تنه	O
شروع	O
می‌شود	O
و	O
قرمز	O
رنگ	O
همراه	O
با	O
خارش	O
و	O
به	O
صورت	O
کهیر	O
است	O
و	O
به	O
ندرت	O
ضایعاتی	O
شبیه	O
آبله‌مرغان	O
دیده	O
می‌شود	O
محمدعلی	O
نیلفروش‌زاده	O
افزود	O
:	O
علائم	O
پوستی	O
بیشتر	O
همراه	O
با	O
علائم	O
عمومی	O
مثل	O
تب	O
،	O
سرفه	O
،	O
سردرد	O
،	O
...	O

مبلغش	O
متغیره	O
حتی	O
50	O
دلارم	O
هست	O
خیلی	O
بستگی	O
به	O
کیفیت	O
اون	O
خونه	O
و	O
محله	O
داره	O
.	O
دلیل	O
عمده	O
.	O
اش	O
هم	O
برای	O
خسارتی	O
هست	O
که	O
حیوان	O
به	O
خونه	O
میتونه	O
وارد	O
کنه	O
مثلا	O
کفپوش	O
،	O
دیوار	O
،	O
موکت	O
و	O
همچنین	O
هزینه	O
امکاناتی	O
که	O
اون	O
ساختمان	O
به	O
حیوان	O
میده	O
مثل	O
یه	O
پارک	O
کوچک	O
برای	O
پیاده	O
روی	O
و	O
سطل	O
زباله	O
و	O
بازیافت	O
اختصاصی	O
.	O

به‌تازگی	O
عکسی	O
پست	O
کرد	O

سطح	O
درک	O
این	O
شیاد	O
این	O
است	O
که	O
تاکمن	O
آمریکای	O
نقدش	O
را	O
در	O
کشور	O
خودش	O
منتشر	O
کرد	O
و	O
ما	O
هم	O
باید	O
همین	O
کار	O
را	O
انجام	O
دهیم	O
!!	O
شیاد	O
اگر	O
حرف	O
بزنی	O
در	O
نظام	O
جمهوری	O
اسلامی	O
سرنوشت‌ات	O
با	O
کرام	O
الکاتبین	O
است	O
؟	O

اره	O
خب	O
تحریم	O
نون	O
دونیه	O
اقایونه	O
..	O
تو	O
تحریمه	O
که	O
میشه	O
کلی	O
پورشه	O
وارد	O
کرد	O
با	O
کارت	O
بازرگانی	O
یه	O
پیرزن	O
...	O
تو	O
تحریمه	O
که	O
میشه	O
دارو	O
وارد	O
کرد	O
با	O
چند	O
برابر	O
فروخت	O
تو	O
بازار	O
و	O
.....	O
دور	O
زدن	O
تحریم	O
یعنی	O
کلی	O
پولشویی	O
..	O
چی	O
بهتر	O
از	O
میلیارد	O
میلیارد	O
دلار	O
ازون	O
داد	O
و	O
ستدای	O
سیاه	O
بدست	O
اوردن	O
؟	O

بابا	O
چیتگر	O
چیه	O
،	O
ما	O
خودمون	O
آپادانا	O
مذگان	O
داریم	O
:)))	O

سیمان	O

این	O
تئوری	O
رو	O
کاملش	O
رو	O
نیل	O
دگراس	O
تایسون	O
گفته	O
اگر	O
گوش	O
ندادی	O
حتما	O
گوش	O
بده	O

جانوری	O
بنام	O
تنبل	O
برای	O
دفع	O
حتما	O
باید	O
از	O
درخت	O
بیاد	O
پایین	O
و	O
رو	O
زمین	O
کارشو	O
انجام	O
بده	O
.	O
جالبه	O
با	O
اون	O
کندی	O
حرکت	O
و	O
تنبلی	O

هنگامی	O
که	O
دختری	O
زاده	O
می‌شود	O
،	O
تخمک	O
فرزندی	O
را	O
که	O
در	O
آینده	O
قرار	O
است	O
بزاید	O
در	O
تخمدان	O
خود	O
دارد	O
.	O
زمان	O
و	O
کیفیت	O
تخمک	O
(	O
برای	O
لقاح	O
)	O
رابطه	O
مستقیمی	O
با	O
هم	O
دارند	O
.	O

22	O
فرزند	O
حسین	O
نصر	O
،	O
ولی‌رضا	O
نصر	O
متولد	O
1339	O
در	O
تهران	O
.	O
اسلام‌شناس	O
،	O
استاد	O
دانشکاه	O
،	O
متفکر	O
سیاسی	O
و	O
مفسر	O
مسائل	O
بین‌المللی	O
و	O
از	O
استادان	O
شناخته‌شدهٔ	O
مسائل	O
خاورمیانه	O
در	O
غرب	O
هست	O
.	O
رضا	O
نصر	O
رئیس	O
مدرسه	O
مطالعات	O
بین‌المللی	O
پیشرفته	O
دانشگاه	O
جانز	O
هاپکینز	O
است	O
.	O

این	O
هانی	O
پیروزرام	O
بیشتر	O
تو	O
استوری	O
تبلیغ	O
میکنه	O
تا	O
پست	O

معلومه	O
که	O
میرم	O
جلو	O
ببینم	O
چه	O
پیشرفتایی	O
کرده	O
دنیا	O
و	O
الان	O
چقدر	O
عقبیم	O
،	O
البته	O
اگه	O
با	O
این	O
اوضاع	O
دیگه	O
اسمی	O
از	O
ایران	O
مونده	O
باشه	O
رفتن	O
به	O
گذشته	O
اشتباه	O
محضه	O
گذشته	O
فقط	O
یک	O
تجربه	O
اس	O
و	O
تاریخ	O
عینا	O
تکرارمیشه	O
.	O
و	O
چه	O
سوال	O
سمی	O
!!!!!	O

در	O
عین	O
محجوب	O
بودن	O
با	O
حجاب	O
باشه	O

حرفش	O
درسته	O
اما	O
اینطوری	O
گزارش	O
کردن	O
اشتباهه	O
همینطوری	O
برای	O
استقلال	O
گزارش	O
میکرد	O
الان	O
شرتش	O
رو	O
کشیده‌بودیم	O
سرش	O
(	O
همونطور	O
ک	O
به	O
خیابانی	O
و	O
یوسفی	O
معترض	O
میشیم	O
!)	O

وقتی	O
سهامی	O
جذاب	O
است	O
آن	O
را	O
بخرید	O
.	O
خود	O
من	O
سهامی	O
خریدم	O
که	O
از	O
2000	O
تومان	O
به	O
هزارتومان	O
رسید	O
،	O
اما	O
سپس	O
500	O
تومان	O
شد	O
.	O
پ	O
.	O
ن1	O
:	O
خاطره‌ای	O
از	O
نسیم	O
طالب	O
سالها	O
بعد	O
ازینکه	O
روی	O
ثفارس	O
تک‌سهم	O
شد	O
پ	O
.	O
ن2	O
:	O
همین	O
ثفارس‌بود	O
که	O
ایده‌ی	O
قوی	O
سیاه	O
را	O
برای	O
نسیم	O
جا	O
انداخت	O
قوی	O
سیاه	O

دانش	O
آموز	O
پسر	O
در	O
خوابگاه	O
پیش‌قلعه	O
مورد	O
ضرب	O
و	O
شتم	O
سرپرست	O
خوابگاه	O
قرار	O
گرفته	O
طوری	O
که	O
دانش	O
آموز	O
بیهوش	O
و	O
کارش	O
به	O
بیمارستان	O
رسیده	O
چطور	O
سرپرست	O
تونسته	O
طوری	O
بزنه	O
که	O
پسر	O
بچه	O
بیهوش	O
بشه	O
انصاف	O
هم	O
داشته	O
باشن	O
چیزه	O
بدی	O
نیست	O
دانش	O
آموز	O
پیش	O
قلعه	O

عنقلابیون	O
57‌تی	O
که	O
خودشان	O
در	O
آغوش	O
دشمنان	O
ایران	O
مانند	O
جمال	O
عبدالناصر	O
و	O
قذافی	O
بزرگ	O
شدند	O
چرا	O
پس	O
از	O
نزدیک	O
به	O
نیم	O
قرن	O
به‌جعل‌تاریخ‌روی‌آورده‌اند	O
؟	O

شما	O
چرا	O
نقد	O
رو	O
ول	O
میکنید	O
و	O
نسیه	O
رو	O
می‌چسبید	O
؟	O
چرا	O
ما	O
از	O
57	O
عبرت	O
بگیریم	O
در	O
حالی	O
که	O
57	O
هنوز	O
جاریه	O
؟	O
بله	O
شما	O
حق‌داری	O
،	O
منم	O
حق	O
دارم	O
بیام	O
از	O
نسل	O
کشی	O
میانمار	O
دفاع	O
کنم	O
و	O
بگم	O
مسلمونا	O
"	O
ممکنه	O
"	O
در	O
آینده	O
خطرناک	O
بشن	O
.	O
اعتبار	O
حرف	O
شما	O
چیزی	O
در	O
این	O
حده	O
.	O
حق	O
نظر	O
دادن	O
یه	O
چیزه	O
و	O
اعتبار	O
نظر	O
یه	O
مسئله‌ی	O
دیگه	O

معواونش	O
جهانگیری	O

سال	O
1357	O
چه	O
غلطی	O
میکردی	O
تو	O
خیابونای	O
تهرون	O
!؟	O
دلار	O

این	O
چه	O
سریه	O
که	O
هر	O
وقت	O
اینها	O
یک	O
اردنگی	O
از	O
امریکا	O
میخورن	O
،	O
زودی	O
سر	O
از	O
مسکو	O
در	O
میارن	O
؟!	O

با	O
پیولا	O
استریم	O
و	O
فروشش	O
ریره	O

اعتراض	O
روز	O
دوم	O
صرافان	O
در	O
جوزجان	O
:	O
اتحادیه	O
صرافان	O
ولایت	O
جوزجان	O
در	O
پیوند	O
به	O
ربوده‌شده‌شدن	O
رییس	O
صرافان	O
ولایت	O
بلخ	O
دست	O
به	O
اعتصاب	O
کاری	O
و	O
تظاهرات	O
زدند	O
.	O
امروز	O
نیز	O
30	O
دوکان	O
صرافی	O
در	O
جوزجان	O
بسته‌شده‌است	O
.	O

نمیتونم	O
این	O
فیلم‌ها	O
رو	O
ببینم	O
واقعا	O
ملت	O
احمق	O
ما	O
آیا	O
از	O
خودشون	O
عقل	O
نداشتن	O
!!	O
یعنی	O
هر	O
کی	O
بیاد	O
میتونه	O
به	O
راحتی	O
خوشی	O
و	O
آرامشسشون	O
رو	O
بهم	O
بزنه	O
!	O
به	O
این	O
انسان	O
خدمتگزار	O
تهمت	O
دیکتاتوری	O
زدن	O
و	O
به	O
نقض	O
حقوق‌بشر	O
محکومش	O
کردن	O
لعنت	O
به	O
شورشیان	O
57	O
و	O
ملت	O
نا	O
آگاه	O
و	O
جاوید	O
شاه	O
KingdomWithPahlavi	O

خوابم	O
نبرد	O
،	O
البته	O
الان	O
دیگه	O
چشمام‌سنگینه	O
یه	O
کم	O

2	O
اگر	O
میخواهید	O
تورم	O
را	O
کاهش	O
دهید	O
گزینه‌های	O
زیادی	O
ندارید	O
،	O
شما	O
کسری	O
بودجه	O
دارید	O
و	O
برای	O
تامین	O
مالی	O
خود	O
پول	O
چاپ	O
می‌کنید	O
؛	O
برای	O
کاهش	O
تورم	O
،	O
یک	O
راه	O
،	O
کاهش	O
هزینه‌های	O
دولت	O
است	O
،	O
که	O
به	O
نظر	O
برای	O
شما	O
کار	O
بسیار	O
سختی	O
است	O
.	O

یاغ	O
پر	O
شکوفه	O
ی	O
لبخندت	O
،	O
پر	O
عطر	O
و	O
رنگ	O
باشه	O

به	O
منزل	O
قول	O
داده‌بودم	O
15	O
روز	O
یکبار	O
عرق	O
بخورم	O
.	O
امشب	O
شب	O
پنجمه	O
و	O
ریدم	O
.	O
هی	O
راه	O
میره	O
زیر	O
لب	O
یه	O
چیزایی	O
می‌گه	O
و	O
دم	O
سینگ	O
ظرفشویی	O
چیزایی	O
که	O
میشوره‌رو	O
محکم	O
میزنه	O
بهم	O
و	O
سر	O
صدا	O
تولید	O
می‌کنه	O
و	O
منم	O
خودمو	O
میزنم	O
به	O
اون	O
راه	O
.	O
زر	O
بزنم	O
شر	O
درست‌شده‌.	O
:))))))))))))))))))	O

دو	O
بار	O
تصمیم	O
گرفتم	O
بالاخره	O
رینو	O
کنم	O
.	O
یکبار	O
مسائل	O
از	O
در	O
و	O
دیوار	O
برام	O
ریخت	O
که	O
یادم	O
رفت	O
دلم	O
میخواد	O
چکار	O
کنم	O
،	O
یکبار	O
دیگه	O
هم	O
اینطوری	O
همه	O
چی	O
قفل‌شده‌.	O

نه	O
آن	O
می‌کند	O
یار	O
در	O
شاهدی	O
که	O
با	O
او	O
توان	O
گفتن	O
از	O
زاهدی	O
نه	O
شاه	O
نه	O
خمینی	O
خدا	O
میهن	O
حسینی	O
Iranians	O
Hate	O
PMOI	O
IR	O

حرمت	O
را	O
نه	O
که	O
از	O
خشت	O
،	O
ز	O
دل	O
ساخته	O
ایم	O
شهادت	O
امام	O
حسن	O
علیه	O
السلام	O

راستی	O
تولدت	O
هم	O
با	O
تاخیر	O
مبارک	O

از	O
طرفی	O
مجلس	O
انقلابی	O
هم	O
کنش	O
و	O
واکنش‌های	O
مثبت	O
کم	O
نداشته	O
؟!؟!؟	O
فارغ	O
از	O
بهره	O
برداری‌هایی	O
که	O
طیف‌های	O
مختلف	O
میتونن	O
از	O
این	O
مسئله	O
داشته	O
باشن	O
چند	O
تا	O
از	O
کنش‌ها	O
و	O
واکنش‌هایی	O
که	O
تاثیر	O
مثبت	O
بر	O
این	O
وضعیت	O
داشته	O
را	O
بیان	O
می‌فرمایید	O
؟	O

وای	O
شاهرخ	O
استخری	O
:)))))	O

باور	O
کن	O
خوب‌بود	O
اون	O
و	O
ویلتورد	O

نمونه	O
مثلا	O
دکتر	O
مظاهری	O
جراح	O
زنان	O
و	O
زایمان	O
،	O
دکتر	O
نیلفروشان	O
متخصص	O
غدد	O
و	O
....،	O
منظور	O
این	O
اقشار	O
هستن	O

ببخشید	O
ما	O
سواد	O
سرچ	O
کردن	O
نداریم	O
آقای	O
استیو	O
جابز	O
گنده	O
گوز	O
!	O

شما	O
که	O
حتی	O
اجازه	O
نمیدین	O
کسی	O
به	O
قبر	O
مصدق	O
و	O
کورش	O
نزذیک	O
بشه	O
،	O
اصلا	O
چرا	O
باید	O
اون	O
کودتا	O
برای	O
شما	O
مهم	O
باشه	O
؟	O
اینقدر	O
حقیر	O
و	O
بدبخت	O
و	O
تنها	O
هستین	O
که	O
از	O
سر	O
بیکسی	O
و	O
بیچارگی	O
مجبورین	O
که	O
توی	O
مجامع	O
بین‌المللی	O
به	O
کورش	O
و	O
مصدق	O
افتخار	O
کنین	O
!!	O

چهارمین	O
سال	O
درگذشت	O
خلبان	O
سینا	O
باباخانی	O
،	O
خاطرات	O
با	O
تو	O
بودن	O
15شهریور	O
1395	O
...	O
via	O

ماداگاسکار	O
وجنگلهای	O
انبوهش	O

اصول	O
زبان	O
فارسی	O
دارم	O
یادتون	O
میدم	O

دلم	O
برای	O
تشک	O
کشتی	O
تنگ‌شده‌،	O
تمرین‌های	O
سخت	O
فریادهای	O
مربی	O
خستگی	O
بعداز	O
تمرین	O
مسابقات	O
کشوری	O
.	O
خلاصه	O
کشتی	O
با	O
اینکه	O
برای	O
من	O
گوش	O
شکسته	O
دماغ	O
شکسته	O
و	O
زبان	O
بریده	O
به	O
یادگار	O
گذاشته	O
،	O
باز	O
دوستش	O
دارم	O
علی	O
خردگرا	O
کجاست	O

حالا	O
من	O
یه	O
اکانت	O
دیگه	O
ازت	O
داشتم	O
عکس	O
دو	O
نفری‌بود	O
پشتشم	O
گل	O
و	O
گیاه	O
و	O
اینا	O
:)))	O
فکر	O
کنم	O
اینستاگرام	O
بود	O

روحش	O
در	O
آرامش	O
ابدی	O
،	O
لعنت	O
به	O
روحت	O
خمینی	O
،	O
لعنت	O
به	O
جیمی	O
کارتر	O

دانشکده‌های	O
امیرکبیر	O
بزرگ‌اند	O
برای	O
همین	O
فاصله‌گذاری	O
اجتماعی	O
در	O
اونجا	O
راحت‌تر	O
ممکن	O
هست	O
.	O
ضمنا	O
،	O
پردیس	O
هنرهای	O
زیبای	O
دانشگاه	O
تهران	O
یا	O
حتی	O
دانشکده‌های	O
هنر	O
در	O
چهارراه	O
ولیعصر	O
یا	O
باغ	O
ملی	O
ظرفیتشون	O
برای	O
تعداد	O
متقاضیان	O
آزمون	O
عملی	O
نقاشی	O
پایین	O
هست	O
.	O

7	O
هزار	O
کیلومتر	O
دورتر	O
،	O
در	O
جمهوری	O
بولیوی	O
،	O
سازه‌های	O
سنگی	O
وجود	O
دارند	O
که	O
به	O
شکلی	O
بسیار	O
حیرت‌انگیز	O
به	O
مجسمه‌های	O
جزیره	O
شرقی	O
شبیهند	O
.	O
«	O
تیواناکو	O
»	O
در	O
حقیقت	O
،	O
بسیار	O
قدیمی	O
است	O
اما	O
تکنولوژی	O
مدرن	O

بلاکی	O
پوران	O
جون	O

مشهد	O
اینقدر	O
وضعش	O
خرابه	O
؟؟	O

دولت	O
ایران	O
اگر	O
حکومت‌داری	O
بلد	O
نیستند	O
از	O
رهبران	O
کشورهای	O
همسایه	O
یاد	O
بگیرند	O
،	O
نه	O
اینکه	O
سعی	O
کنند	O
آرامش	O
دیگر	O
کشورها	O
را	O
برهم	O
بریزند	O
تروریست	O
بفرستند	O
تا	O
در	O
آن	O
کشورها	O
کارهای	O
تروریستی	O
بکنند	O
!	O

تو	O
هفته	O
انقدر	O
گرمی	O
نخور	O
خب	O

به	O
برکت	O
خرابکاری	O
دموکرات‌ها	O
اگر	O
امثال	O
ترامپ	O
قهرمان	O
نباشند	O
اوضاع	O
آمریکا	O
از	O
کنترل	O
خارج	O
می‌شود	O
.	O
دموکراتها	O
همانانی	O
هستند	O
که	O
به	O
آزمایشگاه	O
ووهان	O
کمک	O
مالی	O
کردند	O
!!!!!!	O
این	O
جریان	O
باید	O
مشخص	O
شود	O
.	O

خدا	O
بعضی	O
از	O
آدما	O
رو	O
از	O
زندگیتون	O
حذف	O
می‌کنه	O
چون	O
اون	O
حرفایی	O
رو	O
شنیده	O
که	O
شما	O
نشنیدید	O
